<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="doc"></block>
  <block id="ac711435545c1b14c721179de8ab94a0" category="list-text">Volumes e agregados suportados</block>
  <block id="cbd3171b775ecc9b275479726c41ccec" category="inline-link">funcionalidade ou recursos não suportados pelo FabricPool</block>
  <block id="fb033ea193d99adc8d3553114c5fe47d" category="list-text">O número total de volumes que o Cloud Tiering pode hierarquizar pode ser menor que o número de volumes no seu sistema ONTAP .  Isso ocorre porque os volumes não podem ser hierarquizados a partir de alguns agregados.  Consulte a documentação do ONTAP para<block ref="bc16a784cd65f4901578ebb3b70f2118" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="2e79231a13ecf62585403e20da2dea4a" category="doc">A aba de licenciamento foi removida</block>
  <block id="ddf9eea5116f91d5b9ae3a989d23c406" category="paragraph">A guia Licenciamento foi removida da interface de Hierarquia de Nuvem.  Agora, todo o licenciamento para assinaturas pré-pagas (PAYGO) pode ser acessado no Painel de controle local do Cloud Tiering.  Também há um link dessa página para a BlueXP digital wallet, para que você possa visualizar e gerenciar qualquer licença do Cloud Tiering (BYOL).</block>
  <block id="344a2fbdf46c3a4ef07e7c73566f42f3" category="section-title">As guias de níveis foram renomeadas e atualizadas</block>
  <block id="f6e3b39522072e9cb3b0ffb8cecf9b0b" category="paragraph">A aba "Painel de Clusters" foi renomeada para "Clusters", e a aba "Visão Geral On-Prem" foi renomeada para "Painel On-Premises".  Estas páginas adicionaram algumas informações que ajudarão você a avaliar se é possível otimizar seu espaço de armazenamento com configurações de camadas adicionais.</block>
  <block id="a4e53922ceec159164a3765ff05e1458" category="doc">Ajuste a largura de banda para transferir dados inativos</block>
  <block id="d59048f21fd887ad520398ce677be586" category="inline-link">Saber mais</block>
  <block id="dc1b912cd0c37ddd4298efd6e3a72009" category="paragraph">Quando você ativa o Cloud Tiering, o ONTAP pode usar uma quantidade ilimitada de largura de banda de rede para transferir os dados inativos dos volumes no cluster para o armazenamento de objetos. Se você perceber que o tráfego em camadas está afetando as cargas de trabalho normais dos usuários, você pode limitar a quantidade de largura de banda que pode ser usada durante a transferência.<block ref="bd661c8ba5ce12ee5a1adc1010618597" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="904ea3c3aba6edae61ba696b01808a11" category="section-title">Evento de hierarquização exibido no Centro de Notificações</block>
  <block id="250f0923d20814211c14c5a6cd0e2643" category="paragraph">O evento de hierarquização "Adicionar dados adicionais do cluster &lt;nome&gt; ao armazenamento de objetos para aumentar sua eficiência de armazenamento" agora aparece como uma notificação quando um cluster está hierarquizando menos de 20% de seus dados inativos, incluindo clusters que não estão hierarquizando nenhum dado.</block>
  <block id="4408342320f5d18ce7a02828ead033c1" category="inline-link">Calculadora de custo total de propriedade e economia de Cloud Tiering</block>
  <block id="606ec28d49ad09441827c5c02151d01a" category="paragraph">Esta notificação é uma "Recomendação" para ajudar a tornar seus sistemas mais eficientes e economizar em custos de armazenamento. Ele fornece um link para o<block ref="c97ff6fcab33b77efc054e699ba69f9b" category="inline-link-rx"></block> para ajudar você a calcular sua economia de custos.</block>
  <block id="101e8e97885c05702335faecd0fb3f50" category="doc">Use um prefixo personalizado para o nome do bucket</block>
  <block id="6eb4429639db75cb3b56cc38a3fb8785" category="paragraph">No passado, você precisava usar o prefixo padrão "fabric-pool" ao definir o nome do bucket, por exemplo, _fabric-pool-bucket1_. Agora você pode usar um prefixo personalizado ao nomear seu bucket. Essa funcionalidade está disponível somente ao hierarquizar dados no Amazon S3.<block ref="3e8270d3bc816ce30c7c11fe6d073535" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="2d81e61b650e87c484f1701ff4c00053" category="section-title">Pesquisar um cluster em todos os conectores BlueXP</block>
  <block id="eabccaf5903f0333d3eed3476908d4d8" category="paragraph">Se você estiver usando vários Conectores para gerenciar todos os sistemas de armazenamento em seu ambiente, alguns clusters nos quais você deseja implementar camadas podem estar em Conectores diferentes. Se não tiver certeza de qual conector está gerenciando um determinado cluster, você pode pesquisar em todos os conectores usando o Cloud Tiering.<block ref="017b0207cc8469b6ea246adade89f8e1" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="82fbcd5d3aebaf503250e86ca86f08c0" category="doc">O BlueXP tiering agora é NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="407a90a9a0a27ef435e56fa89edb4d13" category="paragraph">O BlueXP tiering foi renomeado para NetApp Cloud Tiering.</block>
  <block id="bc2fe31b1e2682a9a79513d792e9c721" category="section-title">BlueXP agora é NetApp Console</block>
  <block id="995c8f79a8e07fbd8d519e45d03d6004" category="paragraph">O NetApp Console, criado com base na base aprimorada e reestruturada do BlueXP , fornece gerenciamento centralizado do armazenamento NetApp e do NetApp Data Services em ambientes locais e na nuvem em nível empresarial, fornecendo insights em tempo real, fluxos de trabalho mais rápidos e administração simplificada, que é altamente segura e compatível.</block>
  <block id="2ef9d641d45afe99b74ad6f9a9f797ad" category="inline-link-macro">Notas de versão do NetApp Console</block>
  <block id="07a0717927710f1dcb5683cb20238dcb" category="paragraph">Para obter detalhes sobre o que mudou, consulte o<block ref="a3987562479f1a66db4eec298b79e00c" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="6b5920220b135ba1ff95cfb5b149f138" category="summary">O serviço Cloud Tiering da NetApp estende seu data center para a nuvem, hierarquizando automaticamente dados inativos de clusters ONTAP locais para armazenamento de objetos.  Isso libera espaço valioso no cluster para mais cargas de trabalho, sem fazer alterações na camada de aplicativo.  O Cloud Tiering pode reduzir custos no seu data center e permite que você mude de um modelo CAPEX para um modelo OPEX.</block>
  <block id="3b50aa74e0572012073a00299390197e" category="doc">Saiba mais sobre o NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="de2fc6d35b693f60d75e3f912cd2d56f" category="paragraph">O NetApp Cloud Tiering estende seu data center para a nuvem, hierarquizando automaticamente dados inativos de clusters ONTAP locais para o armazenamento de objetos.  Isso libera espaço valioso no cluster para mais cargas de trabalho, sem fazer alterações na camada de aplicativo.  O Cloud Tiering pode reduzir custos no seu data center e permite que você mude de um modelo CAPEX para um modelo OPEX.</block>
  <block id="4f4c70ef226d5c644255e43d7057411a" category="paragraph">O Cloud Tiering aproveita os recursos do _FabricPool_.  FabricPool é uma tecnologia NetApp Data Fabric que permite a hierarquização automatizada de dados para armazenamento de objetos de baixo custo.  Os dados ativos (quentes) permanecem na camada local (agregados ONTAP locais), enquanto os dados inativos (frios) são movidos para a camada de nuvem — tudo isso preservando a eficiência dos dados ONTAP .</block>
  <block id="ec0515a8a06c1c0cf10efc6cbb1bfab9" category="inline-link">as considerações e requisitos para usar o FabricPool</block>
  <block id="fd01295dbf857b2bc6bcef4166b23207" category="paragraph">Originalmente compatível com sistemas AFF, FAS e ONTAP Select com agregados totalmente SSD, a partir do ONTAP 9.8 você pode hierarquizar dados de agregados compostos por HDDs, além de SSDs de alto desempenho.  Ver<block ref="6b92341e29e5578d52c0690ebbf4bdb7" category="inline-link-rx"></block> para mais detalhes.</block>
  <block id="6f7fa9a7ea4cc175d0a80106c4540886" category="paragraph">Você pode configurar o hierarquização para clusters de nó único, clusters configurados por HA, clusters em configurações de Tiering Mirror e configurações do MetroCluster usando o FabricPool Mirror.  As licenças do Cloud Tiering são compartilhadas entre todos os seus clusters.</block>
  <block id="5a9e33885fce7948860e5a957a6fb29f" category="inline-link">Use a calculadora de TCO de Cloud Tiering para ver quanto dinheiro você pode economizar</block>
  <block id="a6f0f70c7a597fb210e8ae036288a1c7" category="paragraph"><block ref="61f3ae130fd6497c4c039b23b58d1478" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="3c031b939f6ec312ee601d021e7a6644" category="section-title">NetApp Console</block>
  <block id="e17741c23d1044bdf39bf22efe88006f" category="paragraph">O NetApp Cloud Tiering pode ser acessado por meio do NetApp Console.</block>
  <block id="d07b485359c52169277c3ff7aaed95d4" category="paragraph">O NetApp Console fornece gerenciamento centralizado de serviços de armazenamento e dados da NetApp em ambientes locais e na nuvem em escala empresarial. O Console é necessário para acessar e usar os serviços de dados do NetApp . Como uma interface de gerenciamento, ele permite que você gerencie muitos recursos de armazenamento a partir de uma única interface. Os administradores do console podem controlar o acesso ao armazenamento e aos serviços de todos os sistemas da empresa.</block>
  <block id="833eb8b57934db86bf701c856b5dc107" category="paragraph">Você não precisa de uma licença ou assinatura para começar a usar o NetApp Console e só incorrerá em cobranças quando precisar implantar agentes do Console na sua nuvem para garantir a conectividade com seus sistemas de armazenamento ou serviços de dados do NetApp . No entanto, alguns serviços de dados da NetApp acessíveis pelo Console são licenciados ou baseados em assinatura.</block>
  <block id="4d0bb76e32bfe205406b10f5dfa9d47b" category="paragraph">Saiba mais sobre o<block ref="e6368f2dd82be1e975475a1098863578" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="98f770b0af18ca763421bac22b4b6805" category="section-title">Características</block>
  <block id="c6a7db5c25117c443a476e127b47fb7e" category="paragraph">O Cloud Tiering oferece automação, monitoramento, relatórios e uma interface de gerenciamento comum:</block>
  <block id="0d531d0169ffe06ff56e1ec258086984" category="list-text">A automação facilita a configuração e o gerenciamento de camadas de dados de clusters ONTAP locais para a nuvem.</block>
  <block id="52737b38ac4b48da610aa91d821bbe67" category="list-text">Você pode escolher a classe de armazenamento/nível de acesso do provedor de nuvem padrão ou usar o gerenciamento de ciclo de vida para atribuir um nível mais econômico a dados em camadas mais antigos.</block>
  <block id="790595fdee769ae0623f2101a48fa2d7" category="list-text">Você pode criar conexões com armazenamentos de objetos adicionais que podem ser usados para outros agregados no seu cluster.</block>
  <block id="50ac36fc2043b9d7aa27bd422c1a294d" category="list-text">Usando a interface do usuário, você pode arrastar armazenamentos de objetos para um agregado para hierarquização e para espelhamento do FabricPool .</block>
  <block id="63bfd3c37703a1a885938d2e580e044a" category="list-text">Um único painel de vidro elimina a necessidade de gerenciar o FabricPool de forma independente em vários clusters.</block>
  <block id="a9fd1aaf964e01af8d6c94670f9ecaee" category="list-text">Os relatórios mostram a quantidade de dados ativos e inativos em cada cluster.</block>
  <block id="169db085a6f9452ea689e7eaf340c0c1" category="list-text">Um status de saúde em camadas ajuda você a identificar e corrigir problemas conforme eles ocorrem.</block>
  <block id="77675ef9f8a3549a0cf1926db1caa759" category="list-text">Se você tiver sistemas Cloud Volumes ONTAP , você os encontrará na página Clusters para ter uma visão completa da hierarquização de dados na sua infraestrutura de nuvem híbrida.</block>
  <block id="7ceaa5fdd0825013f9b577390927ef3e" category="inline-link">confira a página Cloud Tiering no site do NetApp Console</block>
  <block id="ceabe461b63869849658b321c65dbd18" category="paragraph">Para mais detalhes sobre o valor que o Cloud Tiering oferece,<block ref="d5aaaed3dbf226a19d5e6682392c852d" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="2f1219d40698a3c2ad4fbef4319d729d" category="inline-link">Você configura o hierarquização para sistemas Cloud Volumes ONTAP no NetApp Console.</block>
  <block id="31f4140f02ac2e799b62fc9854975590" category="admonition">Os sistemas Cloud Volumes ONTAP são somente leitura no Cloud Tiering.<block ref="d1d27767a6a9b254c65e3e9d1642aab9" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="002fca37a5e7d8eb724e874566419716" category="section-title">Provedores de armazenamento de objetos suportados</block>
  <block id="403df42df80267a7b2bc0be8c3e6685d" category="paragraph">Você pode hierarquizar dados inativos de um sistema ONTAP local para os seguintes provedores de armazenamento de objetos:</block>
  <block id="270fcb785810d0206945029bb05f4e97" category="list-text">Amazon S3</block>
  <block id="6a51ed7bcacdfb13f78abc1e0f69c201" category="list-text">Blob do Microsoft Azure</block>
  <block id="833c2c211a541e50ad94433664e4b5c1" category="list-text">Armazenamento em nuvem do Google</block>
  <block id="55cf1a0f0fce69fd543500e5761dd26d" category="list-text">NetApp StorageGRID</block>
  <block id="ad8e06edf5256a509aa4b626821aded3" category="list-text">Armazenamento de objetos compatível com S3 (por exemplo, MinIO)</block>
  <block id="8d2a23c3bb3453bcfb2eb9da839497da" category="inline-link-macro">o licenciamento para esse tipo de configuração é concluído usando Cloud Tiering.</block>
  <block id="e40f2d9abf3fbe1d4e8efc74e430ee66" category="paragraph">As licenças de Cloud Tiering também podem ser compartilhadas com seus clusters que estão hierarquizando dados para o IBM Cloud Object Storage.  A configuração do FabricPool deve ser definida usando o System Manager ou o ONTAP CLI, mas<block ref="bac4e85b78fd1f5d603b5aa5c480176c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="fc5db8fc1a0ebe831ca66081487b4b44" category="admonition">Você pode hierarquizar dados de volumes NAS para a nuvem pública ou para nuvens privadas, como o StorageGRID.  Ao hierarquizar dados acessados ​​por protocolos SAN, a NetApp recomenda usar nuvens privadas devido a considerações de conectividade.</block>
  <block id="a20f952fc829b6aeea951e2b9f940dd3" category="section-title">Camadas de armazenamento de objetos</block>
  <block id="98652169e15d6be3f041f6831e813ed4" category="paragraph">Os clusters ONTAP podem hierarquizar dados inativos em um único armazenamento de objetos ou em vários armazenamentos de objetos.  Ao configurar a hierarquização de dados, você tem a opção de adicionar um novo bucket/contêiner ou selecionar um bucket/contêiner existente, juntamente com uma classe de armazenamento ou nível de acesso.</block>
  <block id="0cd5fa9246e02bf858daa12d6569045f" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre as classes de armazenamento AWS S3 suportadas</block>
  <block id="1a175ba78452c76b9657c5f9529ee161" category="list-text"><block ref="1a175ba78452c76b9657c5f9529ee161" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b7474761ac8e83016097e0d900166218" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre os níveis de acesso do Azure Blob com suporte</block>
  <block id="811cb1e0aa0d219cfb18ab9b351b1a93" category="list-text"><block ref="811cb1e0aa0d219cfb18ab9b351b1a93" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b0656ee1b70617053251fe3f3831b548" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre as classes de armazenamento do Google Cloud compatíveis</block>
  <block id="9adc8d5ac70d3fab718a23d6ae4a3787" category="list-text"><block ref="9adc8d5ac70d3fab718a23d6ae4a3787" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="952ecf98141368e99f3a215ef7b80187" category="paragraph">O Cloud Tiering usa a classe de armazenamento/nível de acesso padrão do provedor de nuvem para seus dados inativos.  No entanto, você pode aplicar uma regra de ciclo de vida para que os dados transitem automaticamente da classe de armazenamento padrão para outra classe de armazenamento após um determinado número de dias.  Isso pode ajudar a manter seus custos baixos ao mover dados muito frios para um armazenamento mais barato.</block>
  <block id="54a34d1053931389233aa9b6c8fc588b" category="admonition">Não é possível selecionar regras de ciclo de vida para dados em camadas no StorageGRID ou no armazenamento compatível com S3.</block>
  <block id="8c3c2e38ab977ab43a9ebd00e29973df" category="section-title">Preços e licenças</block>
  <block id="a297891468dbdca1c93e81311da5d902" category="paragraph">Pague pelo Cloud Tiering por meio de uma assinatura paga conforme o uso, uma assinatura anual, uma licença de hierarquização NetApp do tipo "traga sua própria" ou uma combinação delas.  Um teste gratuito de 30 dias está disponível para seu primeiro cluster se você não tiver uma licença.</block>
  <block id="591a2cff7f748b04420333fcacaf56fd" category="paragraph">Não há custos ao hierarquizar dados no StorageGRID.  Não é necessária uma licença BYOL nem um registro PAYGO.</block>
  <block id="8f66314cc87864910e23571f159f6180" category="inline-link">Ver detalhes de preços</block>
  <block id="bd25c3527b85ace964c6837242630a19" category="paragraph"><block ref="316080080631334cc8b0ad0316a8ebff" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="d5e39b5ce7a20a257b02ac558c336f55" category="paragraph">Como o Cloud Tiering preserva as eficiências de armazenamento do volume de origem, você paga ao provedor de nuvem os custos de armazenamento de objetos pelos dados em camadas após as eficiências do ONTAP (para a menor quantidade de dados após a aplicação da desduplicação e da compactação).</block>
  <block id="5ef05167488611c5bd4ff0f410595ce4" category="section-title">Teste gratuito de 30 dias</block>
  <block id="f0a48b725b93b336f1a2a2e0f6a56b0d" category="paragraph">Se você não tiver uma licença do Cloud Tiering, um teste gratuito de 30 dias de camadas começará quando você configurar a divisão em camadas no seu primeiro cluster.  Após o término do teste gratuito de 30 dias, você precisará pagar por níveis por meio de uma assinatura pré-paga, uma assinatura anual, uma licença BYOL ou uma combinação deles.</block>
  <block id="9da46a2ddb041da98995ffb63fb8ed72" category="paragraph">Se o seu teste gratuito terminar e você não tiver assinado ou adicionado uma licença, o ONTAP não hierarquiza mais os dados frios no armazenamento de objetos.  Todos os dados em camadas anteriores permanecem acessíveis, o que significa que você pode recuperar e usar esses dados.  Quando recuperados, esses dados são movidos de volta para a camada de desempenho da nuvem.</block>
  <block id="d1517db071086971f3453ded8278c7a1" category="section-title">Assinatura pré-paga</block>
  <block id="33b59bfb403a0733ef596d22b762d049" category="paragraph">O Cloud Tiering oferece licenciamento baseado no consumo em um modelo de pagamento conforme o uso.  Após assinar pelo marketplace do seu provedor de nuvem, você paga por GB de dados em camadas — não há pagamento inicial.  Você é cobrado pelo seu provedor de nuvem por meio de sua fatura mensal.</block>
  <block id="a287e316989c25a2ee988a3e9950bf89" category="paragraph">Você deve assinar mesmo se tiver um teste gratuito ou se trouxer sua própria licença (BYOL):</block>
  <block id="b5aec059d3f0c191720983ba1eb05690" category="list-text">A assinatura garante que não haverá interrupção do serviço após o término do teste gratuito.</block>
  <block id="121bc0fb41d07ce979966173203acae0" category="paragraph">Quando o período de teste terminar, você será cobrado por hora, de acordo com a quantidade de dados que você adicionar.</block>
  <block id="7b8b7c4201f97e18e28054d96ce898a0" category="list-text">Se você hierarquizar mais dados do que o permitido pela sua licença BYOL, o hierarquização de dados continuará durante sua assinatura paga conforme o uso.</block>
  <block id="3f08769be064240fa25ba129ac43d9a4" category="paragraph">Por exemplo, se você tiver uma licença de 10 TB, toda a capacidade além dos 10 TB será cobrada por meio da assinatura paga conforme o uso.</block>
  <block id="ad05b2f231e5f48f63b30a2913fa7fef" category="paragraph">Você não será cobrado pela sua assinatura pré-paga durante o teste gratuito ou se não tiver excedido sua licença BYOL do Cloud Tiering.</block>
  <block id="09c7ee4be0db4e9240de27e931212553" category="inline-link-macro">Aprenda a configurar uma assinatura pré-paga</block>
  <block id="a48331bea4b593b755f99fa927d65638" category="paragraph"><block ref="4a6532d8b81197880664db7ef07b3202" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="421539f25601331f9f5f1e59cdb43e21" category="section-title">Contrato anual</block>
  <block id="87e8f36409134ebae86e6c9935f8f457" category="paragraph">O Cloud Tiering oferece um contrato anual ao hierarquizar dados inativos no Amazon S3 ou no Azure.  Está disponível em prazos de 1, 2 ou 3 anos.</block>
  <block id="8a2304319d2e68c914c95280f8d1b529" category="paragraph">Contratos anuais não são suportados atualmente ao migrar para o Google Cloud.</block>
  <block id="fce5aebaf837d23e27b8a9d6a54a6467" category="section-title">Traga sua própria licença</block>
  <block id="ce9d3c4a1b1b4d789b90174349030aaf" category="paragraph">Traga sua própria licença comprando uma licença *Cloud Tiering* da NetApp (anteriormente conhecida como licença "Cloud Tiering").  Você pode comprar licenças de 1, 2 ou 3 anos e especificar qualquer quantidade de capacidade de camadas (começando com um mínimo de 10 TiB).  A licença BYOL Cloud Tiering é uma licença _flutuante_ que você pode usar em vários clusters ONTAP locais.  A capacidade total de camadas que você define na sua licença de Cloud Tiering pode ser usada por todos os seus clusters locais.</block>
  <block id="7b31eba1fa6d2aa1d3bf4ddb10d4b302" category="inline-link-macro">Veja como usar uma licença BYOL do Cloud Tiering</block>
  <block id="44f0f7d7136cfb69b9784218b1bce9e0" category="paragraph">Depois de comprar uma licença do Cloud Tiering, você precisará adicioná-la ao NetApp Console. <block ref="44ae81757a5e6146fccd5f2605606b0b" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="36d4c89fb6384ec2ea8ec2f77986b9e1" category="paragraph">Conforme mencionado acima, recomendamos que você configure uma assinatura paga conforme o uso, mesmo que tenha adquirido uma licença BYOL.</block>
  <block id="209dbdc2b896741acf71bcae32e7eaf6" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre como a licença Cloud Tiering é diferente da licença FabricPool</block>
  <block id="4784a06e87a08819fe850e97da5f5489" category="admonition">A partir de agosto de 2021, a antiga licença * FabricPool* foi substituída pela licença * Cloud Tiering *. <block ref="8907675c17e0f70799b8dbbb28da5a27" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="4ba7f89609c2c48842769aff0953edb9" category="section-title">Como funciona o Cloud Tiering</block>
  <block id="87ec4e2c4a2bbe77854843efbef8dea4" category="paragraph">O Cloud Tiering é um serviço gerenciado pela NetApp que usa a tecnologia FabricPool para hierarquizar automaticamente dados inativos (frios) dos seus clusters ONTAP locais para o armazenamento de objetos na sua nuvem pública ou privada.  As conexões com o ONTAP ocorrem a partir de um agente do Console.</block>
  <block id="60d1f390b363130bf24d5d9d598fdaf5" category="paragraph">A imagem a seguir mostra a relação entre cada componente:</block>
  <block id="83ceda975744dff957825880d5a64dd9" category="inline-image-macro">Uma imagem de arquitetura que mostra o serviço Cloud Tiering com uma conexão ao agente do Console no seu provedor de nuvem, o agente com uma conexão ao seu cluster ONTAP e uma conexão entre o cluster ONTAP e o armazenamento de objetos no seu provedor de nuvem.  Os dados ativos residem no cluster ONTAP , enquanto os dados inativos residem no armazenamento de objetos.</block>
  <block id="aada32f98df99fa5d4535b9996ef418c" category="paragraph"><block ref="aada32f98df99fa5d4535b9996ef418c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="2267604bdde13d39a83a5f78be5a7e06" category="paragraph">Em um nível mais alto, o Cloud Tiering funciona assim:</block>
  <block id="78790488cf31f1c6c553bc0714d0f7d6" category="list-text">Você descobre seu cluster local no NetApp Console.</block>
  <block id="ee32623ddfba76c17a3869197764085b" category="list-text">Você configura o armazenamento em camadas fornecendo detalhes sobre seu armazenamento de objetos, incluindo o bucket/contêiner, uma classe de armazenamento ou camada de acesso e regras de ciclo de vida para os dados em camadas.</block>
  <block id="771c195d894831f48641c859b805f617" category="list-text">O Console configura o ONTAP para usar o provedor de armazenamento de objetos e descobre a quantidade de dados ativos e inativos no cluster.</block>
  <block id="f0fbe063f098b4fb5463ff8919a9c737" category="list-text">Você escolhe os volumes a serem hierarquizados e a política de hierarquização a ser aplicada a esses volumes.</block>
  <block id="7cff4595565023a72889d0ae1bf58e66" category="list-text">ONTAP começa a hierarquizar dados inativos no armazenamento de objetos assim que os dados atingem os limites para serem considerados inativos (consulte<block ref="3ab88d3ba20857380b0d484a33d90bf5" category="inline-xref-macro-rx"></block> ).</block>
  <block id="1951a5c5d1665bf8eab527dfe7f2ae39" category="list-text">Se você tiver aplicado uma regra de ciclo de vida aos dados em camadas (disponível apenas para alguns provedores), os dados em camadas mais antigos serão atribuídos a uma camada mais econômica após um determinado número de dias.</block>
  <block id="837170b3ba6314929f53008e61dfc57b" category="section-title">Políticas de níveis de volume</block>
  <block id="de16c6002cab30d2b476bb8b41b8a8bc" category="paragraph">Ao selecionar os volumes que você deseja hierarquizar, você escolhe uma _política de hierarquização de volumes_ para aplicar a cada volume.  Uma política de camadas determina quando ou se os blocos de dados do usuário de um volume são movidos para a nuvem.</block>
  <block id="347764baec07ddb578f59447dec66ad5" category="paragraph">Você também pode ajustar o *período de resfriamento*.  Este é o número de dias que os dados do usuário em um volume devem permanecer inativos antes de serem considerados "frios" e movidos para o armazenamento de objetos.  Para políticas de níveis que permitem ajustar o período de resfriamento, os valores válidos são:</block>
  <block id="f86bc5de865ef61a1b2506eafff5a6f2" category="list-text">2 a 183 dias ao usar o ONTAP 9.8 e posterior</block>
  <block id="d8f4e85b3b13df7d82a907c8fcf02be4" category="list-text">2 a 63 dias para versões anteriores do ONTAP</block>
  <block id="6b2116366abe4bdb292006ba26b13bd4" category="paragraph">De 2 a 63 é a melhor prática recomendada.</block>
  <block id="81f66d76c516c294b128be863cddca8f" category="list-text">Nenhuma política (nenhuma)</block>
  <block id="8bb6337d1f1156b70c31413e7e5c382f" category="list-text">Mantém os dados em um volume na camada de desempenho, impedindo que sejam movidos para a camada de nuvem.</block>
  <block id="572fa022873c534013ec6cb0f4d8fa14" category="list-text">Instantâneos frios (somente instantâneo)</block>
  <block id="23893d049cee0a9e9626a8a0663aae39" category="list-text">ONTAP armazena blocos de Snapshot frios no volume que não são compartilhados com o sistema de arquivos ativo para armazenamento de objetos.  Se lidos, os blocos de dados frios na camada de nuvem se tornam ativos e são movidos para a camada de desempenho.</block>
  <block id="0858038570405a06210cfc28ef3aaab3" category="paragraph">Os dados são hierarquizados somente depois que um agregado atinge 50% da capacidade e quando os dados atingem o período de resfriamento.  O número padrão de dias de resfriamento é 2, mas você pode ajustar esse número.</block>
  <block id="8addc19d860e305ae5b980d1caee3858" category="admonition">Os dados reaquecidos são gravados de volta na camada de desempenho somente se houver espaço.  Se a capacidade da camada de desempenho estiver mais de 70% cheia, os blocos continuarão a ser acessados da camada de nuvem.</block>
  <block id="431ff5823f47b97e75aa22037b6ea9e1" category="list-text">Dados e instantâneos de usuários frios (Automático)</block>
  <block id="52dd494a4f1265a7ce8acadee8593e9b" category="list-text">ONTAP agrupa todos os blocos frios no volume (não incluindo metadados) no armazenamento de objetos.  Os dados frios incluem não apenas cópias de Snapshot, mas também dados frios do usuário do sistema de arquivos ativo.</block>
  <block id="617f71995185637c79721037bd7d8575" category="list-text">Se lidos aleatoriamente, os blocos de dados frios na camada de nuvem se tornam ativos e são movidos para a camada de desempenho.</block>
  <block id="5b71983ed9cd66399b5ea438fed83e59" category="list-text">Se lidos por leituras sequenciais, como aquelas associadas a índices e verificações antivírus, os blocos de dados frios na camada de nuvem permanecem frios e não são gravados na camada de desempenho.</block>
  <block id="5fb657dfa55de66c3b4c40178b6260b5" category="paragraph">Esta política está disponível a partir do ONTAP 9.4.</block>
  <block id="fc02881593187f8420ea9b4944941304" category="paragraph">Os dados são hierarquizados somente depois que um agregado atinge 50% da capacidade e quando os dados atingem o período de resfriamento.  O número padrão de dias de resfriamento é 31, mas você pode ajustar esse número.</block>
  <block id="93ffc2244ce7305dd264ba18e305b677" category="list-text">Todos os dados do usuário (Todos)</block>
  <block id="994e688394c3a54deab19bb5ec7d9041" category="list-text">Todos os dados (não incluindo metadados) são imediatamente marcados como frios e classificados no armazenamento de objetos o mais rápido possível. Não há necessidade de esperar 48 horas para que novos blocos em um volume esfriem. Blocos localizados no volume anterior à política All serem definidos levam 48 horas para esfriar.</block>
  <block id="8b7e6ab9264ce763dfa21e68d7af14de" category="paragraph">Se lidos, os blocos de dados frios na camada de nuvem permanecem frios e não são gravados de volta na camada de desempenho. Esta política está disponível a partir do ONTAP 9.6.</block>
  <block id="865fb37c1d1d013e31d68f24f3832164" category="paragraph">Leve em consideração o seguinte antes de escolher esta política de níveis:</block>
  <block id="d5b0fe5054e70778772b35203ff0f2df" category="list-text">A hierarquização de dados reduz imediatamente a eficiência do armazenamento (somente em linha).</block>
  <block id="5c53f86e9980c36f347cbb8eeb23e92b" category="list-text">Você deve usar esta política somente se tiver certeza de que os dados frios no volume não serão alterados.</block>
  <block id="b1adce192afb2fc258614ba827323748" category="list-text">O armazenamento de objetos não é transacional e resultará em fragmentação significativa se sujeito a alterações.</block>
  <block id="87f877198480bd1c4489bc28a2335d55" category="list-text">Considere o impacto das transferências do SnapMirror antes de atribuir a política de camadas All aos volumes de origem em relacionamentos de proteção de dados.</block>
  <block id="20f9c7a7f1c4f74661fc0727854e46f4" category="paragraph">Como os dados são hierarquizados imediatamente, o SnapMirror lerá os dados da camada de nuvem em vez da camada de desempenho.  Isso resultará em operações SnapMirror mais lentas — possivelmente tornando outras operações SnapMirror mais lentas na fila — mesmo que elas estejam usando políticas de camadas diferentes.</block>
  <block id="015d0269e297e4daa1ba2868e466335c" category="inline-link">Veja as considerações sobre a política de camadas com Backup e Recuperação</block>
  <block id="12b16d5fef0e7926e0d40b98302d1e75" category="list-text">O NetApp Backup and Recovery é afetado de forma semelhante por volumes definidos com uma política de camadas.<block ref="ee28ffce525e5dbd1d1cc61fce6cbd74" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="7f7b8ca64210913a358ddc737b47e16a" category="list-text">Todos os dados do usuário DP (Backup)</block>
  <block id="3f0d398a1e8248f6bc2bbb8471906f11" category="list-text">Todos os dados em um volume de proteção de dados (não incluindo metadados) são imediatamente movidos para a camada de nuvem.  Se lidos, os blocos de dados frios na camada de nuvem permanecem frios e não são gravados de volta na camada de desempenho (a partir do ONTAP 9.4).</block>
  <block id="ed010271127f187e6f11d9a502b5d9d5" category="admonition">Esta política está disponível para o ONTAP 9.5 ou anterior.  Ela foi substituída pela política de níveis *Todos* a partir do ONTAP 9.6.</block>
  <block id="b1151aae9531d2f5e85d085e8878cea6" category="summary">Estas perguntas frequentes podem ajudar se você estiver apenas procurando uma resposta rápida para uma pergunta.</block>
  <block id="f7a09b2aecbb27c0ab8ff2fa7c8e276a" category="doc">Perguntas frequentes técnicas sobre o NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="1c4108cc5ae97ce5ed27e8c3f885b8e8" category="paragraph">Estas perguntas frequentes podem ajudar se você estiver apenas procurando uma resposta rápida para uma pergunta sobre o NetApp Cloud Tiering.</block>
  <block id="1457e49f8dccec856889afc7198d7b7f" category="section-title">Serviço de Hierarquização em Nuvem</block>
  <block id="38f452586e2a055585812c12639a1c00" category="paragraph">As perguntas frequentes a seguir estão relacionadas ao funcionamento do Cloud Tiering.</block>
  <block id="56f1d5aa6fc7801567f63a1a34bbe555" category="section-title">Quais são os benefícios de usar o serviço Cloud Tiering?</block>
  <block id="e6f922dcb93508c2afcbdd85566ed3b8" category="paragraph">O Cloud Tiering aborda os desafios que surgem com o rápido crescimento de dados, oferecendo benefícios como:</block>
  <block id="a1f517fb951a64f2e9c18d82ac80635c" category="list-text">Extensão de data center sem esforço para a nuvem, fornecendo até 50x mais espaço</block>
  <block id="b5d47b5d2ee718d3ed7be4705f31fc79" category="list-text">Otimização de armazenamento, gerando uma economia média de armazenamento de 70%</block>
  <block id="8a1f08e20da0aa3ca605937149dc8c58" category="list-text">Custo total de propriedade reduzido em 30%, em média</block>
  <block id="a5ab98909585acf3290da555f1d3efd4" category="list-text">Não há necessidade de refatorar aplicativos</block>
  <block id="cfc39acc8a57a03f82a0c4f08264a41a" category="section-title">Que tipo de dados é útil para hierarquizar na nuvem?</block>
  <block id="6774ec5d602722ba9f874d9a584d885f" category="paragraph">Basicamente, qualquer dado considerado inativo nos sistemas de armazenamento primário e secundário é um bom alvo para mover para a nuvem.  Em sistemas primários, esses dados podem incluir instantâneos, registros históricos e projetos concluídos.  Em sistemas secundários, isso inclui todos os volumes que contêm cópias de dados primários feitas para fins de DR e backup.</block>
  <block id="b7fdfbf21e02165dcc2bf4d084323e57" category="section-title">Posso hierarquizar dados de volumes NAS e SAN?</block>
  <block id="9ab804f8b61c4ee7a6a335e3f34d09e5" category="paragraph">Sim, você pode hierarquizar dados de volumes NAS para a nuvem pública ou para nuvens privadas, como o StorageGRID.  Ao hierarquizar dados acessados ​​por protocolos SAN, a NetApp recomenda o uso de nuvens privadas porque os protocolos SAN são mais sensíveis a problemas de conectividade do que o NAS.</block>
  <block id="16b6de392c01a8e8b18c95209db4abc2" category="section-title">Qual é a definição de dados inativos ou dados usados com pouca frequência e como isso é controlado?</block>
  <block id="c8d0b7a1b682a66185f312e984fa9632" category="paragraph">A definição do que também pode ser chamado de dados frios é: "blocos de volume (metadados excluídos) que não foram acessados por algum período de tempo".  A “quantidade de tempo” é determinada por um atributo de política de níveis chamado cooling-days.</block>
  <block id="5e7895e85d2a8ce94a95b1e2d63c9a62" category="section-title">O Cloud Tiering manterá minhas economias de eficiência de armazenamento no nível de nuvem?</block>
  <block id="ae3e415a4fc13a56be5e1868c9aa2a6e" category="paragraph">Sim, as eficiências de armazenamento em nível de volume do ONTAP , como compactação, desduplicação e compactação, são preservadas ao mover dados para a camada de nuvem.</block>
  <block id="fe862e8407cd35832c11efb6a90397ff" category="section-title">Qual é a diferença entre FabricPool e Cloud Tiering?</block>
  <block id="0c1c6a391ae1d68d3507d3080a25b274" category="paragraph">FabricPool é a tecnologia de hierarquização ONTAP que pode ser autogerenciada por meio do ONTAP CLI e do System Manager, ou gerenciada como serviço por meio do Cloud Tiering.  O Cloud Tiering transforma o FabricPool em um serviço gerenciado com processos de automação avançados, tanto no ONTAP quanto na nuvem, proporcionando maior visibilidade e controle sobre o hierarquização em implantações híbridas e multinuvem.</block>
  <block id="0dcf524393e05cee3deb3f046b007d6a" category="section-title">Os dados armazenados na nuvem podem ser usados para recuperação de desastres ou para backup/arquivamento?</block>
  <block id="09c40a36a20188e380186d68dab9075a" category="paragraph">Não. Como os metadados do volume nunca são hierarquizados em relação à camada de desempenho, os dados armazenados no armazenamento de objetos não podem ser acessados diretamente.</block>
  <block id="ede19369ca5aebd79f174cfded223842" category="paragraph">No entanto, o Cloud Tiering pode ser usado para obter backup e DR com boa relação custo-benefício, habilitando-o em sistemas secundários e volumes de destino do SnapMirror (volumes DP), para hierarquizar todos os dados (metadados excluídos), reduzindo assim a pegada do seu data center e o TCO.</block>
  <block id="889a2ba97a353c789347d312f006b7c8" category="section-title">O Cloud Tiering é aplicado no nível de volume ou agregado?</block>
  <block id="20ff712f2c649ea611970e47fc3bb71d" category="paragraph">A hierarquização da nuvem é habilitada no nível do volume associando uma política de hierarquização a cada volume.  A identificação de dados frios é feita no nível do bloco.</block>
  <block id="0a418cc130f24bc61fb16dfcfa3beaf8" category="section-title">Como o Cloud Tiering determina quais blocos serão hierarquizados na nuvem?</block>
  <block id="339f31b903bd01f3382f7efda1a872be" category="inline-link-macro">Políticas de níveis de volume</block>
  <block id="679627f92e200827a33b3bcdf0e0bb7f" category="paragraph">A política de hierarquização associada ao volume é o mecanismo que controla quais blocos são hierarquizados e quando.  A política define o tipo de blocos de dados (instantâneos, dados do usuário ou ambos) e o período de resfriamento.  Ver<block ref="7c830597cf59636867131d9763d1dea8" category="inline-link-macro-rx"></block> para mais detalhes.</block>
  <block id="6ace93b12d62dd3912b132e79298337d" category="section-title">Como o Cloud Tiering afeta a capacidade do volume?</block>
  <block id="3986f01092f147c9d6cdec6e2d56ae9e" category="paragraph">O Cloud Tiering não tem efeito na capacidade do volume, mas sim no uso da camada de desempenho do agregado.</block>
  <block id="4f138351e1daf377d2327bde6f6b16ce" category="section-title">O Cloud Tiering permite relatórios de dados inativos?</block>
  <block id="5f7c4d8270cb1dd98f5c715afa143202" category="paragraph">Sim, o Cloud Tiering habilita o Relatório de Dados Inativos (IDR) em cada agregado.  Essa configuração nos permite identificar a quantidade de dados inativos que podem ser alocados ao armazenamento de objetos de baixo custo.</block>
  <block id="cd9a75b2f2fe179ebd8fccd8eeb8bb03" category="section-title">Quanto tempo demora para o IDR mostrar informações a partir do momento em que começo a executá-lo?</block>
  <block id="0ea5aed815f8939cfee05aa5fc613dc7" category="paragraph">O IDR começa a mostrar informações após o período de resfriamento configurado ter passado.  Usando o ONTAP 9.7 e versões anteriores, o IDR tinha um período de resfriamento não ajustável de 31 dias.  A partir do ONTAP 9.8, o período de resfriamento do IDR pode ser configurado para até 183 dias.</block>
  <block id="4e36d3a72c9251eabfe11ee25feb51e3" category="section-title">Licenças e Custos</block>
  <block id="c7c3cbbc8ffdc87ba6ed248d75026811" category="paragraph">As perguntas frequentes a seguir estão relacionadas ao licenciamento e aos custos de uso do Cloud Tiering.</block>
  <block id="67dcf2ad2c76ac9202261636a09b836b" category="section-title">Quanto custa usar o Cloud Tiering?</block>
  <block id="36d19ca1264fd7d33c40adad1e94f58f" category="paragraph">Ao hierarquizar dados frios na nuvem pública:</block>
  <block id="76e8ceb798ce071cb7a385224a57c607" category="list-text">Para a assinatura pré-paga (PAYGO), baseada no uso: US$ 0,05 por GB/mês.</block>
  <block id="d70dcca5b166b4d601318556ff7b9c0b" category="list-text">Para a assinatura anual (BYOL) baseada em prazo: a partir de US$ 0,033 por GB/mês.</block>
  <block id="e44d709d5fa4c3c47b7380bfc09d83fa" category="inline-link">Veja detalhes de preços</block>
  <block id="874323801a4fa98c0f05aaa80c3c1d82" category="paragraph"><block ref="f7ce611d89d41a39c0cd111c48bbba76" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="2d8a56626e9ef86924e67836a8d5c8da" category="paragraph">Ao hierarquizar dados frios em um sistema NetApp StorageGRID (nuvem privada), não há custo.</block>
  <block id="a901d6a825e66cb01eb47cc7f8078f70" category="section-title">Posso ter uma licença BYOL e PAYGO para o mesmo cluster ONTAP ?</block>
  <block id="51f82ca656528cf0a0e25d3afcf4094b" category="paragraph">Sim. O Cloud Tiering permite que você use uma licença BYOL, uma assinatura PAYGO ou uma combinação de ambas.</block>
  <block id="18edf950b6f18ca0e897a7237c2d214e" category="section-title">O que acontece se eu atingir o limite de capacidade do BYOL ou se minha licença BYOL expirar?</block>
  <block id="3bd6904fad56f42c6c8fca6339e68a52" category="paragraph">Se você atingir o limite de capacidade BYOL ou se sua licença BYOL expirar, a hierarquização de novos dados frios será interrompida.  Todos os dados em camadas anteriores permanecem acessíveis, o que significa que você pode recuperar e usar esses dados.  Quando recuperados, esses dados são movidos de volta para a camada de desempenho da nuvem.</block>
  <block id="91c0c3f0911cf0aa7791e2815ecf2507" category="paragraph">No entanto, se você tiver uma assinatura do marketplace PAYGO para o _BlueXP - Implantar e gerenciar serviços de dados em nuvem_, os novos dados frios continuarão sendo categorizados no armazenamento de objetos e você pagará por essas taxas por uso.</block>
  <block id="01fc89841bd324e9a84c964564f22b64" category="section-title">A licença Cloud Tiering inclui as taxas de saída do provedor de nuvem?</block>
  <block id="9dad9dd39241a9273189835c0c05bca9" category="paragraph">Não, não é.</block>
  <block id="6b02b5dd78f65ae3857ef0bf3535a5b2" category="section-title">A reidratação do sistema local está sujeita ao custo de saída cobrado pelos provedores de nuvem?</block>
  <block id="9c84419d8ba3386b34c3566885dd6724" category="paragraph">Sim. Todas as leituras da nuvem pública estão sujeitas a taxas de saída.</block>
  <block id="11006dd4b5de1e92671cb84abb3d0d44" category="section-title">Como posso estimar meus custos de nuvem?  Existe um modo "e se" para o Cloud Tiering?</block>
  <block id="4847e034bb0a55fcbc8a3380d6a3ab80" category="inline-link">AWS</block>
  <block id="3a580f142203677f1f0bc30898f63f53" category="inline-link">Azul</block>
  <block id="56ef2682280ac110060b881925a87b80" category="inline-link">Google Cloud</block>
  <block id="de130b9b09371708e2c13a8dffd46b5f" category="paragraph">A melhor maneira de estimar quanto um provedor de nuvem cobrará pela hospedagem de seus dados é usar suas calculadoras:<block ref="832146750434f962d95fccd63e75be1f" category="inline-link-rx"></block> ,<block ref="75717a19b426dc37c8f6453abf5f30c8" category="inline-link-rx"></block> e<block ref="f2965905675b45f3af23b46362320e65" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="3cd3fbf79e21be8b1924e613036180f7" category="section-title">Há alguma cobrança extra pelos provedores de nuvem para leitura/recuperação de dados do armazenamento de objetos para o armazenamento local?</block>
  <block id="c75538424cfb137ff45e22419201b0ff" category="inline-link">Preços do Amazon S3</block>
  <block id="c7fe1da619ea4dc60271978fef1e44fe" category="inline-link">Preço do Block Blob</block>
  <block id="f0597479b6555c19f89fc843f1c8d98c" category="inline-link">Preços de armazenamento em nuvem</block>
  <block id="80fb8aa8c4c5c3477d1c619e25dee21c" category="paragraph">Sim. Verificar<block ref="134b76f780a567f977f9c0667960c527" category="inline-link-rx"></block> ,<block ref="42cfb61355c94594363648e2439176bf" category="inline-link-rx"></block> , e<block ref="fb963a69fe55ff45676c36ad0b99dda1" category="inline-link-rx"></block> para preços adicionais incorridos com leitura/recuperação de dados.</block>
  <block id="de8fae09cd33447b4a5792798abb8a9b" category="section-title">Como posso estimar a economia dos meus volumes e obter um relatório de dados frios antes de habilitar o Cloud Tiering?</block>
  <block id="dfe334fbbb64c2a1ad464bafa6253a79" category="inline-link">Calculadora de TCO de hierarquização de nuvem</block>
  <block id="f1c3505f5c5247988c3136ec15597c63" category="paragraph">Para obter uma estimativa, adicione seu cluster ONTAP ao NetApp Console e inspecione-o na página Clusters de camadas de nuvem.  Selecione *Calcular economia potencial de níveis* para o cluster iniciar o<block ref="aacb9a70fb6d33ff9c71983d26ca8a9f" category="inline-link-rx"></block> para ver quanto dinheiro você pode economizar.</block>
  <block id="fa248eca9d251b0d2d1865958f765b99" category="section-title">Como sou cobrado pela hierarquização quando uso um ONTAP MetroCluster?</block>
  <block id="54856502386c30dbe96e604b0cc831fe" category="paragraph">Quando usado em ambientes MetroCluster , a licença de hierarquização total é aplicada ao uso de ambos os clusters.  Por exemplo, se você tiver uma licença para 100 TiB de camadas, a capacidade de camadas usada de cada cluster contribuirá para a capacidade total de 100 TiB.</block>
  <block id="253b40ae359ba25b56231803430c4873" category="section-title">ONTAP</block>
  <block id="f44f871d75a3f8fcde43750355e19ee9" category="paragraph">As seguintes perguntas estão relacionadas ao ONTAP.</block>
  <block id="360f208f0200dcfe1f02d2beac7d1a99" category="section-title">Quais versões do ONTAP o Cloud Tiering suporta?</block>
  <block id="d221b871da22439c86adc694691b8ac6" category="paragraph">O Cloud Tiering oferece suporte ao ONTAP versão 9.2 e superior.</block>
  <block id="7beb276ec918c2d8eb132df5ed6fe576" category="section-title">Quais tipos de sistemas ONTAP são suportados?</block>
  <block id="254aa7ed02406858dd3570d57e0c4131" category="paragraph">O Cloud Tiering é compatível com clusters AFF, FAS e ONTAP Select de nó único e alta disponibilidade.  Clusters em configurações de espelho do FabricPool e configurações do MetroCluster também são suportados.</block>
  <block id="a876ec112f46ac7e9d03cc5e9d61ab8f" category="section-title">Posso hierarquizar dados de sistemas FAS somente com HDDs?</block>
  <block id="6af3c671d9ae3cfdf4e5db8e741c4949" category="paragraph">Sim, a partir do ONTAP 9.8 você pode hierarquizar dados de volumes hospedados em agregados de HDD.</block>
  <block id="5f2bd910e80c6ecc503341b164c23796" category="section-title">Posso hierarquizar dados de um AFF unido a um cluster que tenha nós FAS com HDDs?</block>
  <block id="5edcff9a2294626df4faaca093740318" category="paragraph">Sim. O Cloud Tiering pode ser configurado para hierarquizar volumes hospedados em qualquer agregado.  A configuração de camadas de dados é irrelevante para o tipo de controlador usado e se o cluster é heterogêneo ou não.</block>
  <block id="ca9d6825e8e49fc14bc0fe4d1949090e" category="section-title">E o Cloud Volumes ONTAP?</block>
  <block id="95014f5a840dc1cb35fa995a2df768e1" category="inline-link">Você configura o hierarquização para sistemas Cloud Volumes ONTAP a partir do sistema ONTAP no NetApp Console</block>
  <block id="c957054afbdc81f1eb6991ab4cb1ff75" category="paragraph">Se você tiver sistemas Cloud Volumes ONTAP , você os encontrará na página Clusters de camadas de nuvem para obter uma visão completa da divisão de dados em camadas na sua infraestrutura de nuvem híbrida.  No entanto, os sistemas Cloud Volumes ONTAP são somente leitura no Cloud Tiering.  Não é possível configurar o armazenamento em camadas de dados no Cloud Volumes ONTAP a partir do Cloud Tiering.<block ref="1df6a7996f201a71282706df3a1065c2" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="3b12cd959256e1fe1998855f1f4469c7" category="section-title">Quais outros requisitos são necessários para meus clusters ONTAP ?</block>
  <block id="8a35952a9fd8375f6367c7e469edb4c8" category="paragraph">Depende de onde você organiza os dados frios.  Consulte os links a seguir para mais detalhes:</block>
  <block id="83d030b1e01c7afcd4424fd7357db055" category="inline-link-macro">Hierarquização de dados para o Amazon S3</block>
  <block id="91a68e06c0ddb0dde07439f8f6bd8af6" category="list-text"><block ref="91a68e06c0ddb0dde07439f8f6bd8af6" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="afdc652a5d53bafec9f489b5ce09cea6" category="inline-link-macro">Hierarquização de dados para o armazenamento de Blobs do Azure</block>
  <block id="16c9006ef3f4688fbb41ca0acded147c" category="list-text"><block ref="16c9006ef3f4688fbb41ca0acded147c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="648737b64ba36a1b484bc9ea503a8938" category="inline-link-macro">Hierarquização de dados para o Google Cloud Storage</block>
  <block id="42eec2063d7d83b3a19aef7f868bc8c0" category="list-text"><block ref="42eec2063d7d83b3a19aef7f868bc8c0" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="9b1a7cdc95a00a5d18060e6475890567" category="inline-link-macro">Hierarquização de dados para StorageGRID</block>
  <block id="ef76c48b8267776681352419137750d5" category="list-text"><block ref="ef76c48b8267776681352419137750d5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="342574295c96deee1abf758e3bba1245" category="inline-link-macro">Camada de dados no armazenamento de objetos S3</block>
  <block id="73a62b30e1f556f5febcb50fa982a99d" category="list-text"><block ref="73a62b30e1f556f5febcb50fa982a99d" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="670aaecb1a526fbed439dad3ec353a96" category="section-title">Armazenamento de objetos</block>
  <block id="6145ae0abac8e546e57c1ba1c83ea8f8" category="paragraph">As perguntas a seguir estão relacionadas ao armazenamento de objetos.</block>
  <block id="8dc2f269c974385fca1dd7d4bf3a051f" category="section-title">Quais provedores de armazenamento de objetos são suportados?</block>
  <block id="dfbee056730af589714f6061683bf3c8" category="paragraph">O Cloud Tiering oferece suporte aos seguintes provedores de armazenamento de objetos:</block>
  <block id="eeb240bdbe8975d674a61e517f39633f" category="list-text">IBM Cloud Object Storage (a configuração do FabricPool deve ser feita usando o System Manager ou o ONTAP CLI)</block>
  <block id="aebd5d0546886eb95ec68319ef820add" category="section-title">Posso usar meu próprio balde/recipiente?</block>
  <block id="810cfe74648d752af199cb664dfa9bfe" category="paragraph">Sim, você pode. Ao configurar a hierarquização de dados, você tem a opção de adicionar um novo bucket/contêiner ou selecionar um bucket/contêiner existente.</block>
  <block id="a1d779f1e2893c12885589862adf575b" category="section-title">Quais regiões são suportadas?</block>
  <block id="af7680d24e7ce67fad6006c6fc467b53" category="inline-link-macro">Regiões AWS suportadas</block>
  <block id="8d2f6e7dd3d6cdd97d962421950da52b" category="list-text"><block ref="8d2f6e7dd3d6cdd97d962421950da52b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="455aadf3bd22f71973763b3cdc7db550" category="inline-link-macro">Regiões do Azure com suporte</block>
  <block id="5b711e77de0a68122a3efd2f00054704" category="list-text"><block ref="5b711e77de0a68122a3efd2f00054704" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="bdbd44585d11046b8db390866b7172bb" category="inline-link-macro">Regiões do Google Cloud com suporte</block>
  <block id="9c0f4dc542ed0a123aac48aa4bd827f5" category="list-text"><block ref="9c0f4dc542ed0a123aac48aa4bd827f5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="73451059c29396c7b630ee6960c7e5ba" category="section-title">Quais classes de armazenamento S3 são suportadas?</block>
  <block id="83985bfab8a456963026e9333e67b251" category="inline-link-macro">Classes de armazenamento S3 suportadas</block>
  <block id="5599b78f1c4021d635a48942fd659db7" category="paragraph">O Cloud Tiering oferece suporte ao armazenamento em camadas de dados para as classes de armazenamento _Standard_, _Standard-Infrequent Access_, _One Zone-Infrequent Access_, _Intelligent Tiering_ e _Glacier Instant Retrieval_.  Ver<block ref="f693663c1e0f361f1f4405a9653a3c4b" category="inline-link-macro-rx"></block> para mais detalhes.</block>
  <block id="2c08a1d27d6545c0ad01ad140562498b" category="section-title">Por que o Amazon S3 Glacier Flexible e o S3 Glacier Deep Archive não são compatíveis com o Cloud Tiering?</block>
  <block id="f69e1396e6ee64547d56719752b81f87" category="paragraph">O principal motivo pelo qual o Amazon S3 Glacier Flexible e o S3 Glacier Deep Archive não são suportados é que o Cloud Tiering foi projetado como uma solução de hierarquização de alto desempenho, portanto os dados devem estar continuamente disponíveis e rapidamente acessíveis para recuperação.  Com o S3 Glacier Flexible e o S3 Glacier Deep Archive, a recuperação de dados pode levar de alguns minutos a 48 horas.</block>
  <block id="0748730b16e2af0499abfb4f8fbcd91a" category="section-title">Posso usar outros serviços de armazenamento de objetos compatíveis com S3, como MinIO, com Cloud Tiering?</block>
  <block id="84a20b13e3ea8fe117cd487b10cafd14" category="inline-link-macro">Veja os detalhes aqui</block>
  <block id="de6d6c00be7f38cc0fb58e604e31efe9" category="paragraph">Sim, a configuração do armazenamento de objetos compatível com S3 por meio da interface de usuário em camadas é suportada para clusters que usam o ONTAP 9.8 e versões posteriores. <block ref="dfc215f15d0188a75116c167a2fbbc9d" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="0bb4b033070227409733db8bfee0da13" category="section-title">Quais níveis de acesso do Azure Blob são suportados?</block>
  <block id="9325e105c2d24f4bd2d437adacc6f7b8" category="inline-link-macro">Camadas de acesso do Azure Blob com suporte</block>
  <block id="e81deb1da8f00fe65fad5b0c37afd3fc" category="paragraph">O Cloud Tiering oferece suporte ao hierarquização de dados para os níveis de acesso _Hot_ ou _Cool_ para seus dados inativos.  Ver<block ref="db7ac7f0446977850e1dd33ce55fa427" category="inline-link-macro-rx"></block> para mais detalhes.</block>
  <block id="b58faef38fb676e1e75ee289bb7460fa" category="section-title">Quais classes de armazenamento são suportadas pelo Google Cloud Storage?</block>
  <block id="97abcd5318878d2da3df279eeb5b7683" category="inline-link-macro">Classes de armazenamento do Google Cloud compatíveis</block>
  <block id="a315b97ead114b01711324b00318fede" category="paragraph">O Cloud Tiering oferece suporte ao armazenamento em camadas de dados para as classes de armazenamento _Standard_, _Nearline_, _Coldline_ e _Archive_.  Ver<block ref="7bf35a231ca3eab0ba1eb206f6515726" category="inline-link-macro-rx"></block> para mais detalhes.</block>
  <block id="e4f24a80edba367e46ee2c8f344531ff" category="section-title">O Cloud Tiering oferece suporte ao uso de políticas de gerenciamento de ciclo de vida?</block>
  <block id="b711fe99771bf86e57dd3f26dd841563" category="paragraph">Sim. Você pode habilitar o gerenciamento do ciclo de vida para que o Cloud Tiering faça a transição dos dados da classe de armazenamento/nível de acesso padrão para um nível mais econômico após um determinado número de dias.  A regra do ciclo de vida é aplicada a todos os objetos no bucket selecionado para armazenamento do Amazon S3 e do Google Cloud, e a todos os contêineres na conta de armazenamento selecionada para o Azure Blob.</block>
  <block id="cbf85819c0ec3bd08aea6103a838e42f" category="section-title">O Cloud Tiering usa um armazenamento de objetos para todo o cluster ou um por agregado?</block>
  <block id="1f0f4e4d1bc0286ff3e0b848a00fe06b" category="paragraph">Em uma configuração típica, há um armazenamento de objetos para todo o cluster.  A partir de agosto de 2022, você pode usar a página *Configuração avançada* para adicionar armazenamentos de objetos adicionais para um cluster e, em seguida, anexar diferentes armazenamentos de objetos a diferentes agregados ou anexar 2 armazenamentos de objetos a um agregado para espelhamento.</block>
  <block id="94fe0352e28f43c2dee13351ec781840" category="section-title">É possível anexar vários baldes ao mesmo agregado?</block>
  <block id="ba34121e3527a1918b936c79899e68fa" category="paragraph">É possível anexar até dois buckets por agregado para fins de espelhamento, onde dados frios são sincronizados em camadas para ambos os buckets.  Os buckets podem ser de diferentes provedores e locais.  A partir de agosto de 2022, você poderá usar a página *Configuração avançada* para anexar dois armazenamentos de objetos a um único agregado.</block>
  <block id="dd7b95cf528df2e6a1ada6c6e3b3c8a8" category="section-title">É possível anexar diferentes buckets a diferentes agregados no mesmo cluster?</block>
  <block id="6c66decef59a00987dd2d537b80e9092" category="paragraph">Sim. A melhor prática geral é anexar um único balde a vários agregados.  No entanto, ao usar a nuvem pública, há uma limitação máxima de IOPS para os serviços de armazenamento de objetos; portanto, vários buckets devem ser considerados.</block>
  <block id="795944e4714141aa7f5bc7bca15b9cc7" category="section-title">O que acontece com os dados em camadas quando você migra um volume de um cluster para outro?</block>
  <block id="ac2697251023e10e659e1d144374c46f" category="paragraph">Ao migrar um volume de um cluster para outro, todos os dados frios são lidos da camada de nuvem.  O local de gravação no cluster de destino depende se a hierarquização foi habilitada e do tipo de política de hierarquização usada nos volumes de origem e destino.</block>
  <block id="75e192e543376cd0700d28d7707c1400" category="section-title">O que acontece com os dados em camadas quando você move um volume de um nó para outro no mesmo cluster?</block>
  <block id="c8e8c3de3c7e9a3523115f25ca436702" category="paragraph">Se o agregado de destino não tiver uma camada de nuvem anexada, os dados serão lidos da camada de nuvem do agregado de origem e gravados inteiramente na camada local do agregado de destino.  Se o agregado de destino tiver uma camada de nuvem anexada, os dados serão lidos da camada de nuvem do agregado de origem e primeiro gravados na camada local do agregado de destino, para facilitar a transição rápida.  Posteriormente, com base na política de camadas usada, ele é gravado na camada de nuvem.</block>
  <block id="4eb0e04ff79ba8e58d2cc578b23ac20a" category="paragraph">A partir do ONTAP 9.6, se o agregado de destino estiver usando a mesma camada de nuvem que o agregado de origem, os dados frios não retornarão para a camada local.</block>
  <block id="58cc098c2419e530527d87feb7d28c17" category="section-title">Como posso trazer meus dados em camadas de volta para o nível de desempenho no local?</block>
  <block id="594e5f8f87d3f9aee64730282f1d9d11" category="inline-link-macro">Veja como mover dados de volta para a camada de desempenho</block>
  <block id="f8677b4c8b811cc562ebfa540cd716ff" category="paragraph">A gravação geralmente é realizada em leituras e depende do tipo de política de camadas.  Antes do ONTAP 9.8, a gravação de volta do volume inteiro podia ser feita com uma operação _volume move_.  A partir do ONTAP 9.8, a interface de usuário em camadas tem opções para *Trazer de volta todos os dados* ou *Trazer de volta o sistema de arquivos ativo*. <block ref="5fc989c9b1011f539a0df96bd559f635" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="5b9fbe75fbcd16763752424288950fad" category="section-title">Ao substituir um controlador AFF/ FAS existente por um novo, os dados em camadas seriam migrados de volta para o local?</block>
  <block id="97649bd4040c0307cd57ff763d551780" category="paragraph">Não. Durante o procedimento de “troca de cabeças”, a única coisa que muda é a propriedade do agregado.  Neste caso, ele será alterado para o novo controlador sem qualquer movimentação de dados.</block>
  <block id="32524986634cdd65eea18c94ba7aa138" category="section-title">Posso usar o console do provedor de nuvem ou os exploradores de armazenamento de objetos para analisar os dados em camadas em um bucket?  Posso usar os dados armazenados no armazenamento de objetos diretamente sem o ONTAP?</block>
  <block id="05278fe4264fa7714f2deb1dc83a1f0f" category="paragraph">Não. Os objetos construídos e hierarquizados na nuvem não contêm um único arquivo, mas até 1.024 blocos de 4 KB de vários arquivos.  Os metadados de um volume sempre permanecem na camada local.</block>
  <block id="033ce09819d553e6a77430de2f0cc899" category="section-title">Agentes de console</block>
  <block id="ea1f2b09ef595c1c43f37795d25c2b97" category="paragraph">As perguntas a seguir estão relacionadas ao agente do Console.</block>
  <block id="705900ff5dfc71b7fab21e0a2b91555c" category="section-title">O que é o agente do Console?</block>
  <block id="e5cac546a0317d12aac3b169b9543227" category="paragraph">O agente do Console é um software executado em uma instância de computação na sua conta de nuvem ou no local, que permite que o NetApp Console gerencie com segurança os recursos da nuvem. Para usar o serviço Cloud Tiering, você deve implantar um agente.</block>
  <block id="315a4734119ef2ab25e03ee01718971d" category="section-title">Onde o agente do Console precisa ser instalado?</block>
  <block id="0b038257e774720b2bdb64d4f3ef7809" category="list-text">Ao hierarquizar dados no S3, o agente pode residir em uma VPC da AWS ou em suas instalações.</block>
  <block id="cd74e79a6875d2757538954d6f848a3e" category="list-text">Ao hierarquizar dados no armazenamento de Blobs, o agente pode residir em uma VNet do Azure ou em suas instalações.</block>
  <block id="2e8756ea97643d003b6ca195f86f258a" category="list-text">Ao hierarquizar dados no Google Cloud Storage, o agente deve residir em uma VPC do Google Cloud Platform.</block>
  <block id="92a9ec2fd35e436da7c17d6739a6ccfd" category="list-text">Ao hierarquizar dados no StorageGRID ou em outros provedores de armazenamento compatíveis com S3, o agente deve residir em suas instalações.</block>
  <block id="8175e83bd106af9cf5ff84b8a26704fd" category="section-title">Posso implantar o agente do Console no local?</block>
  <block id="67a4f0a23d6e0f10d4595ba6d6db86b6" category="inline-link">Veja como instalar o agente em suas instalações</block>
  <block id="8827162717b9c920ebf3573d9134e353" category="paragraph">Sim. O software do agente pode ser baixado e instalado manualmente em um host Linux na sua rede.<block ref="ecbff83bb4c4794d4803be6dc710d4eb" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="eef7b8a2b79a5ecae955422af0ab3b72" category="section-title">É necessária uma conta com um provedor de serviços de nuvem antes de usar o Cloud Tiering?</block>
  <block id="30517b73323a6b026938ca292e4b5e88" category="paragraph">Sim. Você precisa ter uma conta antes de poder definir o armazenamento de objetos que deseja usar.  Uma conta com um provedor de armazenamento em nuvem também é necessária ao configurar o agente na nuvem em uma VPC ou VNet.</block>
  <block id="16c13216080acfcb68240797e3917fd2" category="section-title">Quais são as implicações se o agente do Console falhar?</block>
  <block id="3b8f44daf5e6f3d0209c50048a2adaf6" category="paragraph">No caso de falha de um agente, apenas a visibilidade dos ambientes em camadas é afetada.  Todos os dados são acessíveis e os dados frios recém-identificados são automaticamente classificados no armazenamento de objetos.</block>
  <block id="297e2ac2ec0bd88ad598062f4c07ee45" category="section-title">Políticas de escalonamento</block>
  <block id="a98ae6e10c680f6fd9a1e3e043029254" category="section-title">Quais são as políticas de níveis disponíveis?</block>
  <block id="da09df112eb180303169daa41b71c993" category="paragraph">Existem quatro políticas de níveis:</block>
  <block id="c51354053e48bdd26e7dd1bcbe8db297" category="list-text">Nenhum: classifica todos os dados como sempre ativos, impedindo que quaisquer dados do volume sejam movidos para o armazenamento de objetos.</block>
  <block id="ebbc81ecc0c245b37c3c8da4d2d3fe29" category="list-text">Cold Snapshots (somente Snapshot): somente blocos de snapshots frios são movidos para o armazenamento de objetos.</block>
  <block id="d20505887b84fc9c54fd586bc862138a" category="list-text">Dados de usuário frios e instantâneos (automático): blocos de instantâneos frios e blocos de dados de usuário frios são movidos para o armazenamento de objetos.</block>
  <block id="08070357c74547d6c374634190ef592e" category="list-text">Todos os dados do usuário (Todos): classifica todos os dados como frios; movendo imediatamente todo o volume para o armazenamento de objetos.</block>
  <block id="2719cad5460eb9108696993a4c233dc2" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre políticas de níveis</block>
  <block id="5ef61948a073dbcdfdb7d93caa1067ac" category="paragraph"><block ref="b9368c1c43c24f87d7a3626332a607af" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="d0252572656bbedd8e24eed72a5822ea" category="section-title">Em que ponto meus dados são considerados frios?</block>
  <block id="d8de974cae25c190e1656a12aae05ac0" category="paragraph">Como a hierarquização de dados é feita no nível do bloco, um bloco de dados é considerado frio após não ser acessado por um determinado período de tempo, definido pelo atributo minimum-cooling-days da política de hierarquização.  O intervalo aplicável é de 2 a 63 dias com ONTAP 9.7 e versões anteriores, ou de 2 a 183 dias a partir do ONTAP 9.8.</block>
  <block id="aa3f449e50a7b69fa0c38b77d2315143" category="section-title">Qual é o período de resfriamento padrão para dados antes de eles serem colocados na camada de nuvem?</block>
  <block id="e72bc0c8a17dadf8e8ad885b9700456f" category="paragraph">O período de resfriamento padrão para a política Cold Snapshot é de 2 dias, enquanto o período de resfriamento padrão para Cold User Data e Snapshots é de 31 dias.  O parâmetro dias de resfriamento não é aplicável à política de todas as camadas.</block>
  <block id="4c8d66eef4460316cfa98d7ddb65f407" category="section-title">Todos os dados em camadas são recuperados do armazenamento de objetos quando faço um backup completo?</block>
  <block id="671953573a21e1af11abf07faf93e628" category="paragraph">Durante o backup completo, todos os dados frios são lidos.  A recuperação dos dados depende da política de hierarquização utilizada.  Ao usar as políticas Todos os Dados Frios do Usuário e Snapshots, os dados frios não são gravados de volta na camada de desempenho.  Ao usar a política Cold Snapshots, somente no caso de um snapshot antigo ser usado para o backup seus blocos frios serão recuperados.</block>
  <block id="0adc9a7fadfec4bdbe53c692b448ba02" category="section-title">Você pode escolher um tamanho de camadas por volume?</block>
  <block id="ba7eeea7b89db851a5b16f70113d0e08" category="paragraph">Não. No entanto, você pode escolher quais volumes são elegíveis para camadas, o tipo de dados a serem colocados em camadas e seu período de resfriamento.  Isso é feito associando uma política de níveis a esse volume.</block>
  <block id="c5d36ccefcfa686861df0abd0a5c8ebf" category="section-title">A política de Todos os Dados do Usuário é a única opção para volumes de proteção de dados?</block>
  <block id="ab5a6f9d24c7e7bf901c7287496d5263" category="paragraph">Não. Os volumes de proteção de dados (DP) podem ser associados a qualquer uma das três políticas disponíveis.  O tipo de política usada nos volumes de origem e destino (DP) determina o local de gravação dos dados.</block>
  <block id="0616057f4f78150533746bae3e2dabf8" category="section-title">Redefinir a política de hierarquização de um volume para Nenhum reidrata os dados frios ou apenas impede que futuros blocos frios sejam movidos para a nuvem?</block>
  <block id="4556fde470e1bf0424f8ed56f1547bfa" category="paragraph">Nenhuma reidratação ocorre quando uma política de hierarquização é redefinida, mas isso impedirá que novos blocos frios sejam movidos para a camada de nuvem.</block>
  <block id="5456196e2d96b9ebbcb1803e293c3c85" category="section-title">Depois de hierarquizar os dados na nuvem, posso alterar a política de hierarquização?</block>
  <block id="8b13568bd4836d78a9936fc596e78696" category="paragraph">Sim. O comportamento após a mudança depende da nova política associada.</block>
  <block id="fbea603debc39f725cfddd0c7fa68cd2" category="section-title">O que devo fazer se quiser garantir que determinados dados não sejam movidos para a nuvem?</block>
  <block id="6522850b31e6a215863b5d66a9246d80" category="paragraph">Não associe uma política de hierarquização ao volume que contém esses dados.</block>
  <block id="d24f7d2a27579d52c55ff0ec1034c183" category="section-title">Onde os metadados dos arquivos são armazenados?</block>
  <block id="15d8a1f0933c73ea4bf6b82d894a60f8" category="paragraph">Os metadados de um volume são sempre armazenados localmente, na camada de desempenho — eles nunca são hierarquizados na nuvem.</block>
  <block id="85db56d490cdd7a31d40697ad1c9be3c" category="section-title">Rede e segurança</block>
  <block id="7b243cebf518a158c24e8f3a9f880820" category="paragraph">As perguntas a seguir estão relacionadas à rede e à segurança.</block>
  <block id="ca2633366002c259c5cb1fa92bcb6f34" category="section-title">Quais são os requisitos de rede?</block>
  <block id="a857e8cbfb2339a889d916977b65ec57" category="list-text">O cluster ONTAP inicia uma conexão HTTPS pela porta 443 com seu provedor de armazenamento de objetos.</block>
  <block id="92cc6f012ccda72f0aac6364e38469e9" category="paragraph">ONTAP lê e grava dados de e para armazenamento de objetos.  O armazenamento de objetos nunca inicia, ele apenas responde.</block>
  <block id="e66bf922da0fd7062be32c8f9adf5f7c" category="list-text">Para o StorageGRID, o cluster ONTAP inicia uma conexão HTTPS por meio de uma porta especificada pelo usuário para o StorageGRID (a porta é configurável durante a configuração de camadas).</block>
  <block id="91cdb8712d2d7f4344a6db140f655f0a" category="list-text">Um agente precisa de uma conexão HTTPS de saída pela porta 443 para seus clusters ONTAP , para o armazenamento de objetos e para o serviço Cloud Tiering.</block>
  <block id="2f3ccf86e44d85ac02e49b28a63a02ba" category="paragraph">Para mais detalhes, consulte:</block>
  <block id="f1285f12f811c782f68e847eb5915de3" category="list-text"><block ref="f1285f12f811c782f68e847eb5915de3" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="51526efcaf0cdc54c61438382119812a" category="list-text"><block ref="51526efcaf0cdc54c61438382119812a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="616f224ea695eac57c5722b0a20e0e0f" category="list-text"><block ref="616f224ea695eac57c5722b0a20e0e0f" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b5dd11e41ad7a813bfe7dad0ea574253" category="list-text"><block ref="b5dd11e41ad7a813bfe7dad0ea574253" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="aaa3c198f069c55aebfe4cb17882c73c" category="list-text"><block ref="aaa3c198f069c55aebfe4cb17882c73c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d338c5fdb9585e3e04e3d27f58422278" category="section-title">Quais ferramentas posso usar para monitorar e gerar relatórios para gerenciar dados frios armazenados na nuvem?</block>
  <block id="5ecb6b24c169667ff1a176768115659e" category="inline-link">Active IQ Unified Manager</block>
  <block id="d47ee6e059da6588b36217e095f1f94c" category="inline-link">consultor digital</block>
  <block id="ccb2f2e23aef880982511a52dfbe4eb8" category="paragraph">Além do Cloud Tiering,<block ref="5ed6ecd932db92d4be0f0df08b269167" category="inline-link-rx"></block> e<block ref="436aac3b476571b4c1708190c932f534" category="inline-link-rx"></block> pode ser usado para monitoramento e relatórios.</block>
  <block id="b8a7918ef33be8759255aec95c404a42" category="section-title">Quais são as implicações se o link de rede para o provedor de nuvem falhar?</block>
  <block id="4ba6eaf1775e43d67b327809a4b849b2" category="paragraph">Em caso de falha de rede, a camada de desempenho local permanece online e os dados ativos permanecem acessíveis.  No entanto, os blocos que já foram movidos para a camada de nuvem ficarão inacessíveis e os aplicativos receberão uma mensagem de erro ao tentar acessar esses dados.  Assim que a conectividade for restaurada, todos os dados ficarão facilmente acessíveis.</block>
  <block id="eedcfa982383398670f78619f12b3aa3" category="section-title">Existe alguma recomendação de largura de banda de rede?</block>
  <block id="e16fb13ab1a7eaef3f506e3dfb9c986f" category="paragraph">A latência de leitura da tecnologia de camadas FabricPool subjacente depende da conectividade com a camada de nuvem.  Embora a hierarquização funcione em qualquer largura de banda, é recomendável colocar LIFs intercluster em portas de 10 Gbps para fornecer desempenho adequado.  Não há recomendações ou limitações de largura de banda para o agente.</block>
  <block id="6e2d217b3d530940ad37200f6b652e1c" category="paragraph">Além disso, você pode limitar a quantidade de largura de banda de rede usada durante a transferência de dados inativos do volume para o armazenamento de objetos.  A configuração _Taxa máxima de transferência_ está disponível ao configurar seu cluster para camadas e, posteriormente, na página *Clusters*.</block>
  <block id="96ae64d60b6d30430f56e7afb74b0084" category="section-title">Existe alguma latência quando um usuário tenta acessar dados em camadas?</block>
  <block id="8423b9893d6714e384ac5ab89484c361" category="paragraph">Sim. As camadas de nuvem não podem fornecer a mesma latência que a camada local, pois a latência depende da conectividade.  Para estimar a latência e a taxa de transferência de um armazenamento de objetos, o Cloud Tiering fornece um Cloud Performance Test (com base no criador de perfil do armazenamento de objetos ONTAP ) que pode ser usado depois que o armazenamento de objetos for anexado e antes da configuração do armazenamento em camadas.</block>
  <block id="2041cf86183d9e837c59c889cba71a41" category="section-title">Como meus dados são protegidos?</block>
  <block id="baa516a704d4efd69cd1fe0adfde9f62" category="paragraph">A criptografia AES-256-GCM é mantida nas camadas de desempenho e de nuvem.  A criptografia TLS 1.2 é usada para criptografar dados pela rede conforme eles se movem entre camadas e para criptografar a comunicação entre o agente e o cluster ONTAP e o armazenamento de objetos.</block>
  <block id="56a13abd2c09f8f69c9bc676e127e5d9" category="section-title">Preciso de uma porta Ethernet instalada e configurada no meu AFF?</block>
  <block id="db5702fcf8c9d887ce36ddb56a8e8e04" category="paragraph">Sim. Um LIF intercluster deve ser configurado em uma porta Ethernet, em cada nó dentro de um par de HA que hospeda volumes com dados que você planeja hierarquizar na nuvem.  Para obter mais informações, consulte a seção Requisitos do provedor de nuvem onde você planeja hierarquizar os dados.</block>
  <block id="1d1150417245464a6bc4030ff12d98ba" category="section-title">Quais permissões são necessárias?</block>
  <block id="6d7e8531e0360d0263e2ca053e0a6984" category="inline-link-macro">Para a Amazon, são necessárias permissões para gerenciar o bucket S3</block>
  <block id="718ab8536a948516f06462c22a0f8852" category="list-text"><block ref="cb1be15d6f93cbd0769a2f1805d3c3a2" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="6d45e36ba28e45a86d8d41aaa36d145d" category="list-text">Para o Azure, nenhuma permissão extra é necessária além das permissões que você precisa fornecer ao NetApp Console.</block>
  <block id="ba49bda4c6c598703b1a9de3bd715d7f" category="inline-link-macro">Para o Google Cloud, as permissões de administrador de armazenamento são necessárias para uma conta de serviço que tenha chaves de acesso ao armazenamento</block>
  <block id="b416160ef653d48172d39e018c5edc09" category="list-text"><block ref="6da5859ea88129ba1f8030c6efa043ea" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="6e7f22bebfa4a36d17ec5f7763059b4c" category="inline-link-macro">Para StorageGRID, são necessárias permissões S3</block>
  <block id="bb0fe2f5bdb8e22816e9fa5b1026a7f4" category="list-text"><block ref="e1a02e457fa8607cad7bf299625a3fdd" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="049da913e478d360bf3fba0732f3ffe7" category="inline-link-macro">Para armazenamento de objetos compatível com S3, são necessárias permissões S3</block>
  <block id="de865f0ebc8f66fc8e1331d7e2a7f1d4" category="list-text"><block ref="2efc8cc4b2027ed3eb0bfad94737c839" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legais</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Avisos legais fornecem acesso a declarações de direitos autorais, marcas registradas, patentes e muito mais.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Direitos autorais</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas Registradas</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NETAPP, o logotipo da NETAPP e as marcas listadas na página de Marcas Registradas da NetApp são marcas registradas da NetApp, Inc. Outros nomes de empresas e produtos podem ser marcas registradas de seus respectivos proprietários.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Patentes</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Uma lista atual de patentes de propriedade da NetApp pode ser encontrada em:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de Privacidade</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código aberto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Os arquivos de aviso fornecem informações sobre direitos autorais e licenças de terceiros usados no software NetApp .</block>
  <block id="4fd101b562f1e5e8d87ff8710122a42f" category="inline-link">Aviso para o NetApp Console</block>
  <block id="665acc6d2ee48d5efd698763b6fbf735" category="list-text"><block ref="665acc6d2ee48d5efd698763b6fbf735" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a5e8ac089fe7eb702f683ce020dc2a2a" category="inline-link-macro">Aviso sobre Hierarquização de Nuvem</block>
  <block id="3754b5e44654d3dc7bfaa36f213a8795" category="list-text"><block ref="3754b5e44654d3dc7bfaa36f213a8795" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d5c3274a30d5609420779a9ea5c044e6" category="summary">O NetApp Cloud Tiering oferece suporte a diversas classes de armazenamento S3 e à maioria das regiões.</block>
  <block id="77df62df817dec2322249f6aa71b95f8" category="doc">Classes e regiões de armazenamento S3 com suporte para NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="0fd7a277cba82608d57cb48c1d528eac" category="paragraph">Ao configurar o armazenamento em camadas de dados na AWS a partir dos seus sistemas ONTAP locais, o Cloud Tiering usa automaticamente a classe de armazenamento _Standard_ para seus dados inativos.  O Cloud Tiering pode aplicar uma regra de ciclo de vida para que os dados passem da classe de armazenamento _Padrão_ para outra classe de armazenamento após um determinado número de dias.  Você pode escolher entre as seguintes classes de armazenamento:</block>
  <block id="dd3c02511c6df4e46b9f0453620726d0" category="list-text">Acesso Padrão-Infrequente (S3 Padrão-IA)</block>
  <block id="e8502d2a8613fd0065f74d21e27a5baf" category="list-text">Uma Zona - Acesso Infrequente (S3 Uma Zona - IA)</block>
  <block id="7eaf4b5aa1c510e2404453e74c5fe7fc" category="list-text">Camadas inteligentes (S3 Camadas inteligentes)</block>
  <block id="cb6793246bf8a1d9872b2f128304ed8c" category="list-text">Recuperação instantânea de geleira</block>
  <block id="9cc96aa415acf4482c36fe27491f4449" category="paragraph">Se você não escolher outra classe de armazenamento, os dados permanecerão na classe de armazenamento _Padrão_ e nenhuma regra será aplicada.</block>
  <block id="29c1f2d72e2b39ecafc4a98e9390eb20" category="paragraph">Ao configurar uma regra de ciclo de vida do Cloud Tiering, você não deve configurar nenhuma regra de ciclo de vida ao configurar o bucket na sua conta da AWS.</block>
  <block id="c84f9bdf2de63c378b4a57466b3e08bc" category="inline-link">Saiba mais sobre as classes de armazenamento S3</block>
  <block id="da714780eb0a2a3ce15dd3c59d515474" category="paragraph"><block ref="fa9857a8e7d680b812395a24af3527ff" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="deb20733f94591b6ce1e5bdd0862da6a" category="paragraph">O Cloud Tiering oferece suporte às seguintes regiões da AWS.</block>
  <block id="2ebc1f6a39f03ec89f2b4bfdaf802f4c" category="section-title">Ásia-Pacífico</block>
  <block id="8ebaad59980c95ade797c903761fa815" category="list-text">Bombaim</block>
  <block id="fd38499c5c04df42d1d78807aa4b7d7d" category="list-text">Seul</block>
  <block id="458e4cbc78201c1aec5fc53a31c59378" category="list-text">Cingapura</block>
  <block id="1fc91e86962825bb745de53d1657b3e4" category="list-text">Sidney</block>
  <block id="62413a57c5e3dc51177995fa175d3286" category="list-text">Tóquio</block>
  <block id="912d59cdf1d3f551fae21f6f0062258f" category="section-title">Europa</block>
  <block id="4312d5c8cdda027420c474e2221abc34" category="list-text">Frankfurt</block>
  <block id="06e415f918c577f07328a52e24f75d43" category="list-text">Irlanda</block>
  <block id="59ead8d1e124ccfb79f3ace06f43e703" category="list-text">Londres</block>
  <block id="e20d37a5d7fcc4c35be6fc18a8e71bfa" category="list-text">Paris</block>
  <block id="fcfff492e00727b63cf5dff9f59bc2a4" category="list-text">Estocolmo</block>
  <block id="5ffec2d87ab548202f8b549af380913a" category="section-title">América do Norte</block>
  <block id="1d0f99876d748759fce5e852f79fca96" category="list-text">Canadá Central</block>
  <block id="ba4ed66428e57a78cd971af22abe6ee4" category="list-text">Leste dos EUA (Norte da Virgínia)</block>
  <block id="227b0fc1350a24236051cdda52db89ae" category="list-text">Leste dos EUA (Ohio)</block>
  <block id="efd14175afe5b6e609a9de6f92903de1" category="list-text">Oeste dos EUA (Norte da Califórnia)</block>
  <block id="2826ad747baf050dc2cfb69d5171f78f" category="list-text">Oeste dos EUA (Oregon)</block>
  <block id="aab422acb3d2334a6deca0e1495745c2" category="section-title">Ámérica do Sul</block>
  <block id="ea76c0ae9dd817eb448fd1b3db6253bb" category="list-text">São Paulo</block>
  <block id="c17b7f4e9d9521dee5551224c706de03" category="summary">O NetApp Cloud Tiering oferece suporte a dois níveis de acesso e à maioria das regiões.</block>
  <block id="a0060ec8c9aacd558c4b61fc8ac3bb24" category="doc">Camadas e regiões de acesso do Azure Blob com suporte para o NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="901db3e4f76211247d134b08c56af387" category="paragraph">Ao configurar o armazenamento em camadas de dados no Azure a partir dos seus sistemas ONTAP locais, o Cloud Tiering usa automaticamente a camada de acesso _Hot_ para seus dados inativos.  O Cloud Tiering pode aplicar uma regra de ciclo de vida para que os dados passem da camada de acesso _Hot_ para a camada de acesso _Cool_ após um determinado número de dias.</block>
  <block id="6c02b1bd844652e850bc128a20e71bc7" category="paragraph">Se você não escolher o nível de acesso _Cool_, os dados permanecerão no nível de acesso _Hot_ e nenhuma regra será aplicada.</block>
  <block id="dee2bc58a49a84e9b7244f93fdc4a53a" category="paragraph">Ao configurar uma regra de ciclo de vida do Cloud Tiering, você não deve configurar nenhuma regra de ciclo de vida ao configurar o contêiner na sua conta do Azure.</block>
  <block id="07e61ccfcb604b4d08fc03603677751d" category="inline-link">Saiba mais sobre as camadas de acesso do Azure Blob</block>
  <block id="e298f51ca48eff0d92cee75ca43aaa3a" category="paragraph"><block ref="ac0a406faf148be2b386c73b962697e7" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="7c621e54b7ba74698b2c37861f796ae8" category="paragraph">O Cloud Tiering é suportado em todas as regiões do Azure, exceto na China, onde o Microsoft Azure é operado pela 21Vianet.</block>
  <block id="aae03389203f676dd3f63f3cdcd414ca" category="summary">O NetApp Cloud Tiering oferece suporte a diversas classes de armazenamento do Google Cloud e à maioria das regiões.</block>
  <block id="b76a51393303787264095420ae56fe9d" category="doc">Classes e regiões de armazenamento do Google Cloud compatíveis com o NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="8f2228fce8c23a4fe2e7622bc8a9d4ea" category="section-title">Classes de armazenamento do GCP com suporte</block>
  <block id="5a2b914c3eebfd98cdd5228e104a8b27" category="paragraph">Ao configurar o armazenamento em camadas de dados no GCP a partir dos seus sistemas ONTAP locais, o Cloud Tiering usa automaticamente a classe de armazenamento _Standard_ para seus dados inativos.  O Cloud Tiering pode aplicar uma regra de ciclo de vida para que os dados passem da classe de armazenamento _Standard_ para outras classes de armazenamento após um determinado número de dias.  Você pode escolher entre as seguintes classes de armazenamento:</block>
  <block id="aba972473e7cea22067fcd1e1e01bcd1" category="list-text">Nearline</block>
  <block id="1d5397c0580f85c400887096d12c133e" category="list-text">Linha Fria</block>
  <block id="e727b00944f81e1d0a95c12886ac4641" category="list-text">Arquivo</block>
  <block id="6f1f822cd7deb7705312526e82ce74ea" category="paragraph">Ao configurar uma regra de ciclo de vida do Cloud Tiering, você não deve configurar nenhuma regra de ciclo de vida ao configurar o bucket na sua conta do Google.</block>
  <block id="dbc34efe51fc51cd8b68310ccb7707e0" category="inline-link">Saiba mais sobre as aulas do Google Cloud Storage</block>
  <block id="d306f97c688c08da6eda68becadc9b8e" category="paragraph"><block ref="06ddd1b7b339c917275205a14e3e0e6f" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="aaaf729e004549bdc45fbe2309bbcbd3" category="paragraph">O Cloud Tiering oferece suporte às seguintes regiões.</block>
  <block id="9ceed07936bb73f756027dc20e7869e5" category="section-title">Américas</block>
  <block id="0daaf4a9abe3920c453a7f1f82a9bb19" category="list-text">Iowa</block>
  <block id="d0aa2dffa0da83f1f34681308d04db5d" category="list-text">Los Angeles</block>
  <block id="0004b45d97463070fbfd2c26207c427d" category="list-text">Montreal</block>
  <block id="a049ddb5637360055d963c316cfebcd3" category="list-text">Virgínia do Norte</block>
  <block id="da4d1129a255f83fb03bf32fde034ecc" category="list-text">Oregon</block>
  <block id="084bf52670ed9c3cdf4146dca80e8808" category="list-text">São Paulo</block>
  <block id="c9561c4acf174e05975d0ae90274035a" category="list-text">Carolina do Sul</block>
  <block id="8b476ff778119b8d49588f3daadf69a1" category="list-text">Hong Kong</block>
  <block id="0d70a380fe641d8206c6d43c185b9c23" category="list-text">Osaka</block>
  <block id="551fe18ef47d4e6e9d943b9a68ada21d" category="list-text">Taiwan</block>
  <block id="6c1674d14bf5f95742f572cddb0641a7" category="list-text">Bélgica</block>
  <block id="6f781c6559a0c605da918096bdb69edf" category="list-text">Finlândia</block>
  <block id="a67d4cbdd1b59e0ffccc6bafc83eb033" category="list-text">Holanda</block>
  <block id="2b29c5739ec4158573c66d2124e2c7e9" category="list-text">Zurique</block>
  <block id="a99fab69b8aa9775fe1767ce605ae8bd" category="summary">A NetApp fornece suporte para o NetApp Console de várias maneiras. Há diversas opções gratuitas de autoatendimento disponíveis 24 horas por dia, 7 dias por semana, como artigos da base de conhecimento (KB) e um fórum da comunidade. Seu cadastro no suporte inclui suporte técnico remoto por meio de tickets online.</block>
  <block id="fabfc25ef8996fd90836e58a4c0b26b6" category="doc">Obter ajuda</block>
  <block id="bbbc9b55f08bfe80f146b5207bdb7728" category="paragraph">A NetApp oferece suporte para o BlueXP e seus serviços de nuvem de diversas maneiras. Oferecemos amplas opções gratuitas de autossuporte 24 horas por dia, 7 dias por semana, como artigos da base de conhecimento (KB) e um fórum da comunidade. Seu cadastro no suporte inclui suporte técnico remoto por meio de tickets online.</block>
  <block id="522cbb900314aeb84eb5a961c5f94672" category="section-title">Obtenha suporte para um serviço de arquivo de provedor de nuvem</block>
  <block id="f6185bb12f5e53c800be8cda7fbca65b" category="paragraph">Para obter suporte técnico relacionado a um serviço de arquivo do provedor de nuvem, sua infraestrutura ou qualquer solução que use o serviço, consulte "Obter ajuda" na documentação do BlueXP para esse produto.</block>
  <block id="18cf072964a583150dd247485ba75b92" category="inline-link-macro">Amazon FSx para ONTAP</block>
  <block id="9d06990508d25d367d9158c6558eb9c8" category="list-text"><block ref="9d06990508d25d367d9158c6558eb9c8" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7450cfde7058dc5e1f7909d0280fd7ae" category="inline-link-macro">Azure NetApp Files</block>
  <block id="2e0c742f4616eb27b5b7646aa790edfe" category="list-text"><block ref="2e0c742f4616eb27b5b7646aa790edfe" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1215f8190533dfdf63d2224a6d88266f" category="inline-link-macro">Google Cloud NetApp Volumes</block>
  <block id="cb4bf32603c89d08cad17e7e7dd302f2" category="list-text"><block ref="cb4bf32603c89d08cad17e7e7dd302f2" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="3880ae5df9fdc4d0fc4a6d00a2239530" category="paragraph">Para receber suporte técnico específico para o BlueXP e suas soluções e serviços de armazenamento, use as opções de suporte descritas abaixo.</block>
  <block id="edd15fbeb7b2dffa163336ecd4f3e80c" category="section-title">Use opções de autoapoio</block>
  <block id="5e4b821a1a82558dead1ef6961e90666" category="paragraph">Estas opções estão disponíveis gratuitamente, 24 horas por dia, 7 dias por semana:</block>
  <block id="5b6cf869265c13af8566f192b4ab3d2a" category="list-text">Documentação</block>
  <block id="a4a6c2ea0078252eac2d74ef3e6c917c" category="paragraph">A documentação do BlueXP que você está visualizando no momento.</block>
  <block id="19111351b69b6b15668130b38b7f6038" category="inline-link">Base de conhecimento</block>
  <block id="942c9249796cf6b78c981ebf15195809" category="list-text"><block ref="942c9249796cf6b78c981ebf15195809" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="9a3db1abe5491d0eb9bb5d125981356c" category="paragraph">Pesquise na base de conhecimento do BlueXP para encontrar artigos úteis para solucionar problemas.</block>
  <block id="14526abd8bda5af347775025cd5342cf" category="inline-link">Comunidades</block>
  <block id="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="list-text"><block ref="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="00c5fef3bb9d593ae96bf5d2ee60354a" category="paragraph">Junte-se à comunidade BlueXP para acompanhar discussões em andamento ou criar novas.</block>
  <block id="d88bacf2a9fdcbbc844edcba97c34e30" category="section-title">Crie um caso com o suporte da NetApp</block>
  <block id="82812db645b6ff5e9c2a24ddfb66c8d6" category="paragraph">Além das opções de autossuporte acima, você pode trabalhar com um especialista em suporte da NetApp para resolver quaisquer problemas após ativar o suporte.</block>
  <block id="8fece025a1a8fef7018449bf104a2527" category="list-title">Antes de começar</block>
  <block id="920fe1428c19533eda6222fe7e58efbe" category="inline-link">Aprenda a gerenciar credenciais associadas ao seu login BlueXP</block>
  <block id="e1d2e1a634647fd631081bc4f6f8e523" category="list-text">Para usar o recurso *Criar um caso*, você deve primeiro associar suas credenciais do site de suporte da NetApp ao seu login do BlueXP .<block ref="2a0d8b66ca9e99d023b48cf25f40fb12" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="e49aa971c20ec071f1b5bbc3c7266769" category="list-text">Se você estiver abrindo um caso para um sistema ONTAP que tenha um número de série, sua conta NSS deverá estar associada ao número de série desse sistema.</block>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="list-title">Passos</block>
  <block id="7fe6981833e8fe7fd89e0a99a55573da" category="list-text">No BlueXP, selecione *Ajuda &gt; Suporte*.</block>
  <block id="08d96fdd1a845d80db99e6e1dffb8bc7" category="list-text">Na página *Recursos*, escolha uma das opções disponíveis em Suporte Técnico:</block>
  <block id="6a1b74969231967ed071d465206b15c7" category="list-text">Selecione *Ligue para nós* se quiser falar com alguém por telefone. Você será direcionado para uma página no netapp.com que lista os números de telefone para os quais você pode ligar.</block>
  <block id="d65a2a6fc9caad1867728d4382eeb989" category="list-text">Selecione *Criar um caso* para abrir um tíquete com um especialista de suporte da NetApp :</block>
  <block id="d63bf50426f4c712554faec55b30c548" category="list-text">*Serviço*: Selecione o serviço ao qual o problema está associado. Por exemplo, BlueXP quando específico para um problema de suporte técnico com fluxos de trabalho ou funcionalidade dentro do serviço.</block>
  <block id="2e50c5f85523f0aba9ff2db10f18279c" category="list-text">*Ambiente de trabalho*: Se aplicável ao armazenamento, selecione * Cloud Volumes ONTAP* ou *On-Prem* e, em seguida, o ambiente de trabalho associado.</block>
  <block id="98d90e398fc56688ddc647e5f49075ec" category="paragraph">A lista de ambientes de trabalho está dentro do escopo da organização BlueXP (ou conta), projeto (ou espaço de trabalho) e Conector que você selecionou no banner superior do serviço.</block>
  <block id="e6f29fb3c7636dc0040600dd0e84bb79" category="list-text">*Prioridade do caso*: escolha a prioridade do caso, que pode ser Baixa, Média, Alta ou Crítica.</block>
  <block id="835eb4008e97c2a7f69bbb2725285e34" category="paragraph">Para saber mais detalhes sobre essas prioridades, passe o mouse sobre o ícone de informações ao lado do nome do campo.</block>
  <block id="0f7d9319c95a8be1492e74601c4b3259" category="list-text">*Descrição do problema*: Forneça uma descrição detalhada do seu problema, incluindo quaisquer mensagens de erro aplicáveis ou etapas de solução de problemas que você executou.</block>
  <block id="002c6f26fb01affb37b8cf3cef7a1fb0" category="list-text">*Endereços de e-mail adicionais*: insira endereços de e-mail adicionais se quiser informar outra pessoa sobre esse problema.</block>
  <block id="c7f5c1a75acc58c6f004efc0ce1eba09" category="list-text">*Anexo (Opcional)*: Carregue até cinco anexos, um de cada vez.</block>
  <block id="bfa80e7aaad6da353b431bff3a0e12d6" category="paragraph">Os anexos são limitados a 25 MB por arquivo. As seguintes extensões de arquivo são suportadas: txt, log, pdf, jpg/jpeg, rtf, doc/docx, xls/xlsx e csv.</block>
  <block id="baaf0e61add7d12cf8d12e023d5aef18" category="inline-image-macro">Uma captura de tela do formulário Criar um caso que permite criar um caso com o Suporte da NetApp .</block>
  <block id="509259be6d5e15d8959f705cbe0cbcc1" category="paragraph"><block ref="509259be6d5e15d8959f705cbe0cbcc1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="bd965e38a0c9cf27aa1bde099308e23f" category="paragraph-title">Depois que você terminar</block>
  <block id="18f487556417bb6d9721a7005ae097c9" category="paragraph">Um pop-up aparecerá com o número do seu caso de suporte. Um especialista em suporte da NetApp analisará seu caso e entrará em contato com você em breve.</block>
  <block id="0ff9b4b8684b9e03c9c1e1320935eae3" category="paragraph">Para obter um histórico dos seus casos de suporte, você pode selecionar *Configurações &gt; Linha do tempo* e procurar por ações chamadas "criar caso de suporte". Um botão na extrema direita permite expandir a ação para ver detalhes.</block>
  <block id="5c56753585e89a84941bb3a78bc681af" category="paragraph">É possível que você encontre a seguinte mensagem de erro ao tentar criar um caso:</block>
  <block id="a30f69ab0ec85d427a3e8835713525bd" category="paragraph">"Você não está autorizado a criar um caso contra o serviço selecionado"</block>
  <block id="c7b7a5ae9f37fd7d24e4d641b9186fe9" category="paragraph">Esse erro pode significar que a conta NSS e a empresa registrada à qual ela está associada não são a mesma empresa registrada para o número de série da conta BlueXP (por exemplo, 960xxxx) ou o número de série do ambiente de trabalho. Você pode buscar assistência usando uma das seguintes opções:</block>
  <block id="e01df0b4dfd95eba2c59333419e4fac6" category="list-text">Use o chat do produto</block>
  <block id="639be990cfca56ab4b63685d8bacd437" category="list-text">Envie um caso não técnico em<block ref="2298f47e4dad19a3156da7ce6116d9b1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="898e35e1a4bf4b025c3edec879439b08" category="section-title">Gerencie seus casos de suporte (visualização)</block>
  <block id="8b74b053fbeeff5c3b6f4991cb1d028d" category="paragraph">Você pode visualizar e gerenciar casos de suporte ativos e resolvidos diretamente do BlueXP. Você pode gerenciar os casos associados à sua conta NSS e à sua empresa.</block>
  <block id="394ef093ad3259b9ff0fe7406f015b83" category="paragraph">O gerenciamento de casos está disponível como uma prévia. Planejamos refinar essa experiência e adicionar melhorias em versões futuras. Envie-nos seu feedback usando o chat do produto.</block>
  <block id="cf3a2d2c139bf5c9cc87fe714bfff3b1" category="paragraph">Observe o seguinte:</block>
  <block id="5e4e7672ec2ba2b8a763da7f6714e212" category="list-text">O painel de gerenciamento de casos na parte superior da página oferece duas visualizações:</block>
  <block id="01c3ffea552d74a5ae390b10e71a1f26" category="list-text">A visualização à esquerda mostra o total de casos abertos nos últimos 3 meses pela conta NSS do usuário que você forneceu.</block>
  <block id="e3b6c09a5686233f72ce1ea60a1eb088" category="list-text">A visualização à direita mostra o total de casos abertos nos últimos 3 meses no nível da sua empresa com base na sua conta de usuário NSS.</block>
  <block id="b19b168cc8a2b8c984465e140256b3a2" category="paragraph">Os resultados na tabela refletem os casos relacionados à exibição que você selecionou.</block>
  <block id="56dcadeee6b0e5c47a52673f9b5a0bb3" category="list-text">Você pode adicionar ou remover colunas de interesse e filtrar o conteúdo de colunas como Prioridade e Status. Outras colunas fornecem apenas recursos de classificação.</block>
  <block id="6f936762e1223311f031685422fcd3a4" category="paragraph">Veja as etapas abaixo para mais detalhes.</block>
  <block id="b14929795a61440e9b4ec9f8a4885ae3" category="list-text">Em cada caso, oferecemos a possibilidade de atualizar notas do caso ou fechar um caso que ainda não esteja no status Fechado ou Pendente Fechado.</block>
  <block id="0a4050ac39772e9281a9aba225254bf8" category="list-text">Selecione *Gerenciamento de casos* e, se solicitado, adicione sua conta NSS ao BlueXP.</block>
  <block id="d8ce1865cf1fe3cffd60300b4b86ad63" category="paragraph">A página *Gerenciamento de casos* mostra casos abertos relacionados à conta NSS associada à sua conta de usuário BlueXP . Esta é a mesma conta NSS que aparece no topo da página *Gerenciamento NSS*.</block>
  <block id="2ae5ae78bdb2d222f15fd8e89248709c" category="list-text">Modifique opcionalmente as informações exibidas na tabela:</block>
  <block id="1d39d3ab518e1e3f16cbafb2a56e1fd9" category="list-text">Em *Casos da organização*, selecione *Exibir* para visualizar todos os casos associados à sua empresa.</block>
  <block id="059e856250b59be3069246887b74a23c" category="list-text">Modifique o intervalo de datas escolhendo um intervalo de datas exato ou escolhendo um período de tempo diferente.</block>
  <block id="dfb3764bce2548df4e06357403f9c7d0" category="inline-image-macro">Uma captura de tela da opção acima da tabela na página Gerenciamento de casos que permite que você escolha um intervalo de datas exato ou os últimos 7 dias, 30 dias ou 3 meses.</block>
  <block id="0972db30d942fdb65d1732e6e84bde99" category="paragraph"><block ref="0972db30d942fdb65d1732e6e84bde99" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="a1bb576be9e5a356290f231efb51b3f5" category="list-text">Filtrar o conteúdo das colunas.</block>
  <block id="3753f10a59e21f58b30e3e67d416453e" category="inline-image-macro">Uma captura de tela da opção de filtro na coluna Status que permite filtrar casos que correspondem a um status específico, como Ativo ou Fechado.</block>
  <block id="cb6a777dd3c6e43b0dc441d38519d219" category="paragraph"><block ref="cb6a777dd3c6e43b0dc441d38519d219" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1c6ea5ef583389e18e7d7bda70beaa71" category="inline-image-macro">O ícone de mais que aparece na tabela</block>
  <block id="cdf14d2156528231a5dbd12ad5c95d3f" category="list-text">Altere as colunas que aparecem na tabela selecionando<block ref="b574dd55d604ddb721d869a0fc302007" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> e então escolher as colunas que você gostaria de exibir.</block>
  <block id="370b44009f1b82d0b6b178bb80cc62fa" category="inline-image-macro">Uma captura de tela que mostra as colunas que você pode mostrar na tabela.</block>
  <block id="e65065c4fd326b9f3a1eeb9453c30d73" category="paragraph"><block ref="e65065c4fd326b9f3a1eeb9453c30d73" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ad0ae9ea1f2e8d973a9a0f6bb169f494" category="inline-image-macro">Um ícone com três pontos que aparece na última coluna da tabela</block>
  <block id="348552521b849746260fe8d296d34c15" category="list-text">Gerencie um caso existente selecionando<block ref="566c029d89e7d5421080767a37bf443e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> e selecionando uma das opções disponíveis:</block>
  <block id="6d9dd74e7709ef802d299966f7898f6b" category="list-text">*Ver caso*: Veja detalhes completos sobre um caso específico.</block>
  <block id="8e6b52a532a4fbbfc98dca3ebfa5f1e6" category="list-text">*Atualizar notas do caso*: Forneça detalhes adicionais sobre seu problema ou selecione *Carregar arquivos* para anexar até no máximo cinco arquivos.</block>
  <block id="bb6d5d351525342dd6b3cf4d15b6f298" category="list-text">*Fechar caso*: Forneça detalhes sobre o motivo pelo qual você está fechando o caso e selecione *Fechar caso*.</block>
  <block id="e93217b2f709a398ce3c0fb753beb05f" category="inline-image-macro">Uma captura de tela que mostra as ações que você pode realizar após selecionar o menu na última coluna da tabela.</block>
  <block id="2ea260929e27ffcb623c8aa35689bd18" category="paragraph"><block ref="2ea260929e27ffcb623c8aa35689bd18" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="47295dc1d9c97151e1239a3f1c8e00f7" category="summary">Um teste gratuito de 30 dias do NetApp Cloud Tiering começa quando você configura o hierarquização do seu primeiro cluster.  Após o término do teste gratuito, você precisará pagar pelo Cloud Tiering por meio de uma assinatura anual ou pré-paga do marketplace do seu provedor de nuvem, uma licença BYOL da NetApp ou uma combinação de ambos.</block>
  <block id="d4cdf3ad28a947017bac9a28090b4755" category="doc">Configurar licenciamento para NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="80186f1230af2267e2c2e4d2ab8c030e" category="paragraph">Algumas notas antes de continuar lendo:</block>
  <block id="62c129e97c5ee80c24e44b10e3b78808" category="list-text">Se você já assinou o Cloud Tiering (PAYGO) no marketplace do seu provedor de nuvem, você também estará automaticamente inscrito no Cloud Tiering para sistemas ONTAP locais.  Você verá uma assinatura ativa na aba Cloud Tiering *Painel local*.  Você não precisará assinar novamente.  Você verá uma assinatura ativa no NetApp Console.</block>
  <block id="d13664b79e47261c681469ef4114071a" category="list-text">A licença BYOL Cloud Tiering (anteriormente conhecida como licença "Cloud Tiering") é uma licença _flutuante_ que você pode usar em vários clusters ONTAP locais na sua organização do NetApp Console .  Isso é diferente (e muito mais fácil) do que no passado, quando você comprava uma licença _FabricPool_ para cada cluster.</block>
  <block id="d181cf69cc22712ade6a0c67ca47d824" category="list-text">Não há custos ao hierarquizar dados no StorageGRID, portanto, não é necessária uma licença BYOL nem um registro PAYGO.  Esses dados em camadas não são contabilizados na capacidade adquirida na sua licença.</block>
  <block id="d42e6c6c0bd600babc489630de73058f" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre como funciona o licenciamento para Cloud Tiering</block>
  <block id="6cba13359069adfeb75d96e433421999" category="paragraph"><block ref="4e584f79910f9a3a7129b23d958f91fd" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="4e06fcbdd87dccfbea49bd9c084521b4" category="paragraph">Se você não tiver uma licença do Cloud Tiering, um teste gratuito de 30 dias do Cloud Tiering começará quando você configurar o armazenamento em camadas no seu primeiro cluster.  Após o término do teste gratuito de 30 dias, você precisará pagar pelo Cloud Tiering por meio de uma assinatura paga conforme o uso, uma assinatura anual, uma licença BYOL ou uma combinação.</block>
  <block id="2c747bf611c932e034372048fa569c80" category="section-title">Use uma assinatura PAYGO do Cloud Tiering</block>
  <block id="bf842c9a2352dda7ee452c6389dda8b8" category="paragraph">Assinaturas pagas conforme o uso do marketplace do seu provedor de nuvem permitem que você licencie o uso de sistemas Cloud Volumes ONTAP e muitos serviços de dados em nuvem, como o Cloud Tiering.</block>
  <block id="04feed588dafed177e545fb17eb2abf7" category="inline-link-macro">Visualize e gerencie suas assinaturas.</block>
  <block id="64f5478313f04f7c5a2169052a948d5d" category="paragraph">Depois de assinar o Cloud Tiering, você pode gerenciar suas assinaturas no Console.<block ref="a6785eaf43e5124756d493e8691d84c1" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="a70c9916d691b1eb3e72bf59caa27ce2" category="section-title">Assinatura do AWS Marketplace</block>
  <block id="df5f272e4f3bf41f36db01caae48f251" category="paragraph">Assine o Cloud Tiering no AWS Marketplace para configurar uma assinatura paga conforme o uso para hierarquização de dados de clusters ONTAP para o AWS S3.</block>
  <block id="dde92a9474b6efeb2d8329883e015807" category="list-text">No NetApp Console, selecione *Mobilidade &gt; Camadas de nuvem &gt; Painel local*.</block>
  <block id="d41c784e08f185af1ce1746989cf91d8" category="list-text">Na seção _Assinaturas do Marketplace_, selecione *Assinar* em Amazon Web Services e depois selecione *Continuar*.</block>
  <block id="cab27dc53edb571cac663ce2e16450dc" category="inline-link">Mercado AWS</block>
  <block id="91dc59a4f1029bfd114c7080d99c6a7f" category="list-text">Inscreva-se no<block ref="60fa25c896f0169de9e5a75989c9f27f" category="inline-link-rx"></block> e, em seguida, faça login novamente no NetApp Console para concluir o registro.</block>
  <block id="03909f0465e674709c33e446a2657166" category="paragraph">O vídeo a seguir mostra o processo:</block>
  <block id="219885055ccb92e461f88b9ecd25570e" category="video-title">Assine no AWS Marketplace</block>
  <block id="8feab303f9a851219461fc3a5bccb103" category="section-title">Assinatura do Azure Marketplace</block>
  <block id="852bc4eb9abdefdd230a032e3bb1c3f3" category="paragraph">Assine o Cloud Tiering no Azure Marketplace para configurar uma assinatura paga conforme o uso para hierarquização de dados de clusters ONTAP para armazenamento de Blobs do Azure.</block>
  <block id="77824143d5448055b1a9e42829dff0fc" category="list-text">Na seção _Assinaturas do Marketplace_, selecione *Assinar* em Microsoft Azure e depois selecione *Continuar*.</block>
  <block id="21e74b3c28d006317f38a2bc8eb1da3b" category="inline-link">Mercado do Azure</block>
  <block id="7c106a7be3a83dd7a651793ee01ca157" category="list-text">Inscreva-se no<block ref="41a6e7dc73b2f1e43bd8c26c6ce83782" category="inline-link-rx"></block> e, em seguida, faça login novamente no NetApp Console para concluir o registro.</block>
  <block id="0657ebef311800dc99a68ad40de2965a" category="video-title">Assine no Azure Marketplace</block>
  <block id="4df3a4b719debe027add38476f2fd8fd" category="section-title">Assinatura do Google Cloud Marketplace</block>
  <block id="28843f547e457e1963cacff34902c4c6" category="paragraph">Assine o Cloud Tiering no Google Cloud Marketplace para configurar uma assinatura paga conforme o uso para hierarquização de dados de clusters ONTAP para o armazenamento do Google Cloud.</block>
  <block id="3d45a9bf38b0873906b93acb9347b2af" category="list-text">Na seção _Assinaturas do Marketplace_, selecione *Assinar* no Google Cloud e depois selecione *Continuar*.</block>
  <block id="98ad2c075d2fb10da4cf15c985c3f43f" category="inline-link">Mercado do Google Cloud</block>
  <block id="a75ad0bcc2a886daf2d9c3cbfa521bc9" category="list-text">Inscreva-se no<block ref="82ddec44156571798c68c5bde2400da5" category="inline-link-rx"></block> e, em seguida, faça login novamente no NetApp Console para concluir o registro.</block>
  <block id="c9b7d3dfb0a91a99ab5deba597b6741a" category="video-title">Assine no Google Cloud Marketplace</block>
  <block id="66145e361f72b54aa011f59d543dfb08" category="section-title">Use um contrato anual</block>
  <block id="d096054edb7faff2ef0d9f1b47311274" category="paragraph">Pague pelo Cloud Tiering anualmente comprando um contrato anual.  Contratos anuais estão disponíveis em prazos de 1, 2 ou 3 anos.</block>
  <block id="2351127acb653fd60dafc73c8efcb79d" category="inline-link">Página do AWS Marketplace</block>
  <block id="54b98a81c2ba2da3e9c721b03a4585b5" category="inline-link">associe a assinatura às suas credenciais da AWS</block>
  <block id="b32259fac98434133e04f9d5edeccc2f" category="paragraph">Ao hierarquizar dados inativos na AWS, você pode assinar um contrato anual da<block ref="85c21eb306ec4bcbda7252ca6117fc5c" category="inline-link-rx"></block> .  Se você quiser usar esta opção, configure sua assinatura na página do Marketplace e então<block ref="3e7d826ab39799649c48f6e2f8f11222" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="bd0202b4a5e368ede75c41822527f8dd" category="inline-link">Página do Azure Marketplace</block>
  <block id="f201c550f444b5128aeb063bf930d1e2" category="inline-link">associar a assinatura às suas credenciais do Azure</block>
  <block id="56623ade00abb157c138588791032ca9" category="paragraph">Ao hierarquizar dados inativos no Azure, você pode assinar um contrato anual do<block ref="d5a65c1c4876b0fa6968c9e08ffea7e8" category="inline-link-rx"></block> .  Se você quiser usar esta opção, configure sua assinatura na página do Marketplace e então<block ref="81924c3896adc46721210987cc1f149c" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="77d720d97cc99bdd67ce50e58655dc3f" category="paragraph">Atualmente, contratos anuais não são suportados ao migrar para o Google Cloud.</block>
  <block id="8b09b5b1748988787957d62eb22076ff" category="section-title">Use uma licença BYOL de Cloud Tiering</block>
  <block id="dd5858b636f3787f9dbc860d3add3563" category="paragraph">As licenças "traga sua própria" da NetApp oferecem prazos de 1, 2 ou 3 anos.  A licença BYOL *Cloud Tiering* (anteriormente conhecida como licença "Cloud Tiering") é uma licença _flutuante_ que você pode usar em vários clusters ONTAP locais na sua organização do NetApp Console .  A capacidade total de camadas definida na sua licença Cloud Tiering é compartilhada entre *todos* os seus clusters locais, facilitando o licenciamento inicial e a renovação.  A capacidade mínima para uma licença BYOL em camadas começa em 10 TiB.</block>
  <block id="32d21336f5ff01b8e920d65646fad172" category="paragraph">Se você não tiver uma licença do Cloud Tiering, entre em contato conosco para adquirir uma:</block>
  <block id="7d7553997a3a5a75a3b0c10d87de471a" category="list-text">Entre em contato com seu representante de vendas da NetApp</block>
  <block id="1952ddeca0b71a5d88548a44205f2c9f" category="list-text">Entre em contato com o suporte da NetApp .</block>
  <block id="6aa300e24ddf3ee5a99bbb1cf5bb4a72" category="inline-link">Clique aqui para mais detalhes</block>
  <block id="0f199f0273e305ba4201471ea51e0fda" category="paragraph">Opcionalmente, se você tiver uma licença baseada em nó não atribuída para o Cloud Volumes ONTAP que não será usada, você poderá convertê-la em uma licença Cloud Tiering com a mesma equivalência em dólares e a mesma data de expiração.<block ref="f4c32a82791cf9fc58c736c0aed05092" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="f0c53f91250600feccf10114405117b1" category="inline-link-macro">Aprenda a gerenciar licenças.</block>
  <block id="61c1df2a806ec005f5e026cf7e67bcac" category="paragraph">Você gerencia licenças BYOL do Cloud Tiering no Console.  Você pode adicionar novas licenças e atualizar licenças existentes.<block ref="91c9b0ce19e147acb9e693aa326ddc85" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b3419660fa710eee3796f588bd118539" category="section-title">Licenciamento BYOL de Cloud Tiering a partir de 2021</block>
  <block id="4ade12024fa0d5b968287596f2637a52" category="paragraph">A nova licença *Cloud Tiering* foi introduzida em agosto de 2021 para configurações de camadas suportadas no NetApp Console usando o serviço Cloud Tiering.  Atualmente, o NetApp Console oferece suporte à hierarquização para o seguinte armazenamento em nuvem: Amazon S3, armazenamento de Blobs do Azure, Google Cloud Storage, NetApp StorageGRID e armazenamento de objetos compatível com S3.</block>
  <block id="beecf2fd8c511928c5d65a11860f7c21" category="paragraph">A licença * FabricPool* que você pode ter usado no passado para hierarquizar dados ONTAP locais na nuvem está sendo mantida apenas para implementações ONTAP em sites que não têm acesso à Internet (também conhecidos como "dark sites") e para configurações de hierarquização no IBM Cloud Object Storage.  Se estiver usando esse tipo de configuração, você instalará uma licença do FabricPool em cada cluster usando o System Manager ou o ONTAP CLI.</block>
  <block id="b5a6f9ddeef29501280ea54ee2e1a6a9" category="admonition">Observe que a hierarquização para StorageGRID não requer uma licença FabricPool ou Cloud Tiering.</block>
  <block id="63b75697f87dc9e5a0f1c93ebf6056b5" category="paragraph">Se você estiver usando o licenciamento FabricPool , não será afetado até que sua licença FabricPool atinja sua data de expiração ou capacidade máxima.  Entre em contato com a NetApp quando precisar atualizar sua licença, ou antes, para garantir que não haja interrupção na sua capacidade de hierarquizar dados na nuvem.</block>
  <block id="d2aa8768a477bdec7c3c1ce2d54f14c0" category="list-text">Se você estiver usando uma configuração compatível com o Console, suas licenças do FabricPool serão convertidas em licenças do Cloud Tiering e aparecerão no Console.  Quando essas licenças iniciais expirarem, você precisará atualizar as licenças do Cloud Tiering.</block>
  <block id="bc09c653f410975fa6dd7b35c33b6c6c" category="inline-link">Veja como licenciar níveis usando o System Manager</block>
  <block id="399a2a1becfc475dfe9888938f76ff3c" category="list-text">Se estiver usando uma configuração que não é suportada no Console, você continuará usando uma licença do FabricPool .<block ref="f4b8492105dcaca906c2ce90b9ccab9e" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="a00fd369198fb13481097340d501bf38" category="paragraph">Aqui estão algumas coisas que você precisa saber sobre as duas licenças:</block>
  <block id="d7050f5be573fbec3d0b437870a3a20d" category="cell">Licença de Cloud Tiering</block>
  <block id="af6f7538512432a33b6eb5ae90974311" category="cell">Licença FabricPool</block>
  <block id="fea02835528f4e4b182606c16346ded7" category="cell">É uma licença _flutuante_ que você pode usar em vários clusters ONTAP locais.</block>
  <block id="7ef7e4f14899acc64a8c7b40a40b0c18" category="cell">É uma licença por cluster que você compra e licencia para _cada_ cluster.</block>
  <block id="0526523bc353ee275b0e2bf1521b5ac9" category="cell">Ele está registrado no NetApp Console.</block>
  <block id="a63ad8d8cc3d36cf738227cc01faa143" category="cell">Ele é aplicado a clusters individuais usando o System Manager ou o ONTAP CLI.</block>
  <block id="0f6d516038c14f2a2526568d93f78db8" category="cell">A configuração e o gerenciamento de níveis são feitos por meio do serviço Cloud Tiering no NetApp Console.</block>
  <block id="a7bd9725f68ab51f56b292638f876d9b" category="cell">A configuração e o gerenciamento de camadas são feitos por meio do System Manager ou do ONTAP CLI.</block>
  <block id="3eb0bcea83ab734f87536886d1331c74" category="cell">Depois que a divisão em camadas estiver configurada, você poderá usar o serviço de divisão em camadas sem licença por 30 dias usando o teste gratuito.</block>
  <block id="0f54a92e132940776f23febb26ca8ceb" category="cell">Depois de configurado, você pode disponibilizar os primeiros 10 TB de dados gratuitamente.</block>
  <block id="1a2775c2033d975fe4c3cac33877ff93" category="section-title">Gerenciar licenças de Cloud Tiering</block>
  <block id="fa007ebe399bde224b26e4cfb30db9bf" category="paragraph">Se o seu prazo de licença estiver próximo da data de expiração ou se a sua capacidade licenciada estiver atingindo o limite, você será notificado no Cloud Tiering e também no Console.</block>
  <block id="ccff941d8f4885bcbcfd3639103bebe7" category="inline-link">Saiba mais sobre o gerenciamento de licenças</block>
  <block id="0970f6120d94a50520d76c0f63000f6d" category="paragraph">Você pode atualizar licenças existentes, visualizar o status das licenças e adicionar novas licenças por meio do Console.<block ref="bb882bdc6ec13e200eceea14292fcaf3" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="d99641589694e93765fada1790db2a0e" category="section-title">Aplicar licenças de Cloud Tiering a clusters em configurações especiais</block>
  <block id="6b96b48c014b5645274b443e9b351af2" category="paragraph">Os clusters ONTAP nas seguintes configurações podem usar licenças de Cloud Tiering, mas a licença deve ser aplicada de maneira diferente dos clusters de nó único, clusters configurados por HA, clusters em configurações de Tiering Mirror e configurações do MetroCluster usando FabricPool Mirror:</block>
  <block id="04b39654e6e5a443553195d1e2779190" category="list-text">Clusters que são hierarquizados para o IBM Cloud Object Storage</block>
  <block id="788e22af5bb5495bee686a619fa97145" category="list-text">Clusters instalados em "locais escuros"</block>
  <block id="c8fe0ffee9071759c56b9a7d98bae676" category="section-title">Processo para clusters existentes que possuem uma licença FabricPool</block>
  <block id="1451b23352470f925dac87a3da139fca" category="inline-link-macro">descubra qualquer um desses tipos especiais de cluster no Cloud Tiering</block>
  <block id="9f898377748d3dac1631f92bda670920" category="paragraph">Quando você<block ref="13095ed007c6e7e2b998c08aa80519da" category="inline-link-macro-rx"></block> O Cloud Tiering reconhece a licença do FabricPool e adiciona a licença ao Console.  Esses clusters continuarão hierarquizando dados como de costume.  Quando a licença do FabricPool expirar, você precisará comprar uma licença do Cloud Tiering.</block>
  <block id="eb5050df74a7237bec4864cad6113b55" category="section-title">Processo para clusters recém-criados</block>
  <block id="9cf61e4fc9ad253b398c1c3be905176d" category="paragraph">Ao descobrir clusters típicos no Cloud Tiering, você configurará o hierarquização usando a interface do Cloud Tiering.  Nestes casos acontecem as seguintes ações:</block>
  <block id="0c61daf569ae994053d87f8ed15c641d" category="list-text">A licença "pai" do Cloud Tiering rastreia a capacidade usada para hierarquização por todos os clusters para garantir que haja capacidade suficiente na licença.  A capacidade total licenciada e a data de expiração são exibidas no Console.</block>
  <block id="7598b57246c073bebfc5a46a79eecdd5" category="list-text">Uma licença de nível "filho" é instalada automaticamente em cada cluster para se comunicar com a licença "pai".</block>
  <block id="6a20454f9405b48e4d24bf4c97b565d2" category="admonition">A capacidade licenciada e a data de expiração mostradas no Gerenciador do Sistema ou na CLI do ONTAP para a licença "filho" não são as informações reais, então não se preocupe se as informações não forem as mesmas.  Esses valores são gerenciados internamente pelo software Cloud Tiering.  As informações reais são rastreadas no Console.</block>
  <block id="5c47f5b94c062cb59e1084e7104a35ad" category="paragraph">Para as duas configurações listadas acima, você precisará configurar o hierarquização usando o System Manager ou a CLI do ONTAP (não usando a interface Cloud Tiering).  Então, nesses casos, você precisará enviar a licença "filho" para esses clusters manualmente a partir da interface do Cloud Tiering.</block>
  <block id="8646b811e05af9f8486c9225ac0c39f3" category="paragraph">Observe que, como os dados são hierarquizados em dois locais diferentes de armazenamento de objetos para configurações de espelho em camadas, você precisará comprar uma licença com capacidade suficiente para hierarquizar dados em ambos os locais.</block>
  <block id="f457a5079118a07f91a021318abf923e" category="list-text">Instale e configure seus clusters ONTAP usando o System Manager ou o ONTAP CLI.</block>
  <block id="a91bdb81c68f1a37a469fa1d5933a14b" category="paragraph">Não configure a hierarquização neste momento.</block>
  <block id="a49fb32c3dc821374473edfc6c43950a" category="inline-link-macro">Adquira uma licença de Cloud Tiering</block>
  <block id="179eef7881bae9b4596f8bc3344345e8" category="list-text"><block ref="a9640efddb50c41da6fd6b44369d817f" category="inline-link-macro-rx"></block>para a capacidade necessária para o novo cluster ou clusters.</block>
  <block id="475dfcedf495d633f40c9b9bfd57b55a" category="inline-xref">adicione a licença à carteira digital</block>
  <block id="fead545b6a0a8d6e90228df1c8e35f19" category="list-text">No Console<block ref="8856d761fe4c327e372ed95088b45b9a" category="inline-xref-macro-rx"></block> [adicione a licença].</block>
  <block id="2ef78cf4a1d7bf5f762483337e16bb3b" category="inline-link-macro">descubra os novos clusters</block>
  <block id="c05b1e6057a1704f540d6ff1027589a4" category="list-text">Em Cloud Tiering,<block ref="210b64e2207c15c9773eb7d42739f7fc" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="8f0a75d2d5a82f31f2cf069c3b0ee684" category="inline-image-macro">Mais ícone</block>
  <block id="8e089abf3b3debe599fb2866aabd4320" category="list-text">Na página Clusters, selecione<block ref="50acd719b1954eb4890c002b3b5e71a6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> para o cluster e selecione *Implantar licença*.</block>
  <block id="b84ead730259e42d0aaa3247f1351b36" category="inline-image-macro">Uma captura de tela mostrando como implantar uma licença em camadas em um cluster ONTAP .</block>
  <block id="54cfdff2d2e56824adbc46c622ea54b0" category="paragraph"><block ref="54cfdff2d2e56824adbc46c622ea54b0" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="c4eff2f1ba49500ec073f2a1087a6a62" category="list-text">Na caixa de diálogo _Implantar licença_, selecione *Implantar*.</block>
  <block id="9b0c8b391da3036b3219d496d996a102" category="paragraph">A licença infantil é implantada no cluster ONTAP .</block>
  <block id="8b0a08ec64fa62214a614acb1efe653a" category="list-text">Retorne ao Gerenciador do Sistema ou à CLI do ONTAP e defina sua configuração de camadas.</block>
  <block id="4bd3288276aa6f67f33d76d6902047a2" category="inline-link">Informações de configuração do FabricPool Mirror</block>
  <block id="b197b4bf8520425c8c0b02a971bb8d16" category="paragraph"><block ref="b197b4bf8520425c8c0b02a971bb8d16" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d01fd2b5b65b8c38cd7db8dbebfd0ac6" category="inline-link">Informações de configuração do FabricPool MetroCluster</block>
  <block id="6dfc91892c8d766a3db42ec08d3c133e" category="paragraph"><block ref="6dfc91892c8d766a3db42ec08d3c133e" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="653000cdcda1dc1026b9ce4d1c8f33bd" category="inline-link">Informações sobre camadas do IBM Cloud Object Storage</block>
  <block id="7c14243eb88d8593d5e3377a174647d2" category="paragraph"><block ref="7c14243eb88d8593d5e3377a174647d2" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="ca9f4f35a593196b4cd509de82138f42" category="summary">Depois de configurar seus clusters ONTAP locais para hierarquizar dados em um armazenamento de objetos específico, você pode executar tarefas adicionais de armazenamento de objetos no NetApp Cloud Tiering.  Você pode adicionar novo armazenamento de objetos, espelhar seus dados em camadas para um armazenamento de objetos secundário, trocar o armazenamento de objetos primário e espelhado, remover um armazenamento de objetos espelhado de um agregado e muito mais.</block>
  <block id="9c99b502766cd4588e110c3ba482e7b5" category="doc">Gerenciar o armazenamento de objetos usado para hierarquização de dados no NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="16f6208ef37c5366aebe53da32612604" category="paragraph">Depois de configurar seus clusters ONTAP locais para hierarquizar dados em um armazenamento de objetos específico, você pode executar tarefas adicionais de armazenamento de objetos usando o NetApp Cloud Tiering.  Você pode adicionar novo armazenamento de objetos, espelhar seus dados em camadas para um armazenamento de objetos secundário, trocar o armazenamento de objetos primário e espelhado, remover um armazenamento de objetos espelhado de um agregado e muito mais.</block>
  <block id="2d668be8b82fd53b040d86e3fccc8a9e" category="section-title">Exibir armazenamentos de objetos configurados para um cluster</block>
  <block id="9529221c81a3545ad03bb4baa5b75fb9" category="paragraph">Você pode visualizar todos os armazenamentos de objetos que foram configurados para cada cluster e a quais agregados eles estão anexados.</block>
  <block id="c8ccf4f12e0159f375d878757fd37ad0" category="list-text">Na página *Clusters*, selecione o ícone de menu para um cluster e selecione *Informações do repositório de objetos*.</block>
  <block id="bd15f32248e0ea21c4361f1a3e4f0f52" category="list-text">Revise os detalhes sobre os armazenamentos de objetos.</block>
  <block id="4f4c4da15333fa3fcf08d1af94c834e9" category="paragraph">Este exemplo mostra um armazenamento de objetos do Amazon S3 e do Azure Blob anexados a diferentes agregados em um cluster.</block>
  <block id="6e806ac83f13dbac246cf70ff9474376" category="inline-image-macro">Uma captura de tela que mostra as informações de armazenamento de objetos, que detalham a capacidade total utilizada, o agregado anexado ao armazenamento de objetos, o nome do armazenamento de objetos e mais informações.</block>
  <block id="2a00e7903ba9f7c4958c8248340f9b73" category="paragraph"><block ref="2a00e7903ba9f7c4958c8248340f9b73" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="0a823eec19b9f90345b965d974c10fce" category="section-title">Adicionar um novo armazenamento de objetos</block>
  <block id="68a87ef746d028c16c909a3823dd4f8f" category="paragraph">Você pode adicionar um novo armazenamento de objetos para agregados no seu cluster.  Depois de criá-lo, você pode anexá-lo a um agregado.</block>
  <block id="b6e07b69414ded3c4db30586b4f51ecc" category="list-text">Na página Informações do Object Store, selecione *Criar novo Object Store*.</block>
  <block id="b4f670ee84bea299cb4fed28e6339bd2" category="inline-image-macro">Uma captura de tela mostrando o botão Criar novo armazenamento de objetos para criar um novo armazenamento de objetos.</block>
  <block id="4c263a830f324d942701e404e89c6071" category="paragraph"><block ref="4c263a830f324d942701e404e89c6071" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="3251de10ad9418aa49673ced2563988f" category="paragraph">O assistente de armazenamento de objetos é iniciado.  O exemplo abaixo mostra como criar um armazenamento de objetos no Amazon S3.</block>
  <block id="9d19eb194515260df12224a2bdb6ab14" category="list-text">*Definir nome do armazenamento de objetos*: insira um nome para este armazenamento de objetos.  Ele deve ser exclusivo de qualquer outro armazenamento de objetos que você possa estar usando com agregados neste cluster.</block>
  <block id="ff2bdd9925a5b95bc4014a8110426e16" category="list-text">*Selecionar provedor*: selecione o provedor, por exemplo, *Amazon Web Services*, e selecione *Continuar*.</block>
  <block id="202d9b2605b3838edf59cddce8bd8c02" category="list-text">Conclua as etapas nas páginas *Criar armazenamento de objetos*:</block>
  <block id="0aaefe91ef583e9ae9ca3adc91b62803" category="list-text">*S3 Bucket*: adicione um novo bucket S3 ou selecione um bucket S3 existente que comece com o prefixo _fabric-pool_.  Em seguida, insira o ID da conta da AWS que fornece acesso ao bucket, selecione a região do bucket e selecione *Continuar*.</block>
  <block id="e043d896d91ae410e84445724dfd10b2" category="paragraph">O prefixo _fabric-pool_ é necessário porque a política do IAM para o agente do Console permite que a instância execute ações do S3 em buckets nomeados com esse prefixo exato.  Por exemplo, você pode nomear o bucket S3 _fabric-pool-AFF1_, onde AFF1 é o nome do cluster.</block>
  <block id="0bcc5dd9464c6aaede337f6886d08fa9" category="list-text">*Ciclo de vida da classe de armazenamento*: o Cloud Tiering gerencia as transições do ciclo de vida dos seus dados em camadas.  Os dados começam na classe _Padrão_, mas você pode criar uma regra para aplicar uma classe de armazenamento diferente aos dados após um determinado número de dias.</block>
  <block id="c4333948bdf9f1de5f8fddf0437bc920" category="paragraph">Selecione a classe de armazenamento S3 para a qual você deseja fazer a transição dos dados em camadas e o número de dias antes que os dados sejam atribuídos a essa classe e selecione *Continuar*.  Por exemplo, a captura de tela abaixo mostra que dados em camadas são atribuídos à classe _Standard-IA_ a partir da classe _Standard_ após 45 dias no armazenamento de objetos.</block>
  <block id="c171e8fa2a3cb53de525ce805c3883dc" category="inline-link-macro">Veja as classes de armazenamento suportadas</block>
  <block id="6fb9dd2d432abbfd2e290dea633d688c" category="paragraph">Se você escolher *Manter dados nesta classe de armazenamento*, os dados permanecerão na classe de armazenamento _Padrão_ e nenhuma regra será aplicada. <block ref="aa3328f427a38479d06747ebf1a05fc3" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="99ee3b4b2d66299d325269e75fc1ecf2" category="inline-image-macro">Uma captura de tela mostrando como selecionar outra classe de armazenamento que é atribuída aos seus dados após um certo número de dias.</block>
  <block id="825036f84bd328348dcc5f9cc4dcfac8" category="paragraph"><block ref="825036f84bd328348dcc5f9cc4dcfac8" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="7b099b08bcdba808b8417a43925b14ad" category="paragraph">Observe que a regra do ciclo de vida é aplicada a todos os objetos no bucket selecionado.</block>
  <block id="84d21c73a1195a0643bec10220fa91e4" category="list-text">*Credenciais*: insira o ID da chave de acesso e a chave secreta de um usuário do IAM que tenha as permissões S3 necessárias e selecione *Continuar*.</block>
  <block id="6fe51ec0f0914db15490855b9e64c1d5" category="paragraph">O usuário do IAM deve estar na mesma conta da AWS que o bucket que você selecionou ou criou na página *S3 Bucket*.  Veja as permissões necessárias na seção sobre ativação de níveis.</block>
  <block id="b839e7e4f77d43517417bc6b103056b2" category="list-text">*Rede de cluster*: Selecione o IPspace que o ONTAP deve usar para se conectar ao armazenamento de objetos e selecione *Continuar*.</block>
  <block id="3da4793f70832a1f06de77ca02441aed" category="paragraph">Selecionar o IPspace correto garante que o Cloud Tiering possa configurar uma conexão do ONTAP para o armazenamento de objetos do seu provedor de nuvem.</block>
  <block id="e79b2c28f4130226c9f1d6cb9f0ffd0c" category="paragraph">O armazenamento de objetos é criado.</block>
  <block id="e8ae815adf3f63d474c9e166a024d614" category="paragraph">Agora você pode anexar o armazenamento de objetos a um agregado no seu cluster.</block>
  <block id="9379f0654a5a8e04767f375cd84e55ab" category="section-title">Anexar um segundo armazenamento de objetos a um agregado para espelhamento</block>
  <block id="c80805cd1b291fd4590a3c0b82caa095" category="inline-link">Saiba mais sobre os espelhos FabricPool</block>
  <block id="4a6b2da2ae625dffc7d1a103b7579d57" category="paragraph">Você pode anexar um segundo armazenamento de objetos a um agregado para criar um espelho FabricPool para classificar dados de forma síncrona em dois armazenamentos de objetos.  Você deve ter um armazenamento de objetos já anexado ao agregado.<block ref="8af213a751b87119e23e85f52fbc72d6" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="0da0639ab808878f568f3c4f06c02689" category="inline-link">Saiba mais sobre os requisitos do MetroCluster na documentação do ONTAP</block>
  <block id="8366e24fff8b180686156ffe4406f976" category="paragraph">Ao usar uma configuração do MetroCluster , é uma prática recomendada usar armazenamentos de objetos na nuvem pública que estejam em diferentes zonas de disponibilidade.<block ref="8cdfadb67efe7ac0be1266ed1d493d6d" category="inline-link-rx"></block> .  Dentro de um MetroCluster, não é recomendado usar agregados não espelhados, pois isso gerará uma mensagem de erro.</block>
  <block id="a613429c8e7d332758a11b8e59ad1158" category="paragraph">Quando você usa o StorageGRID como seu armazenamento de objetos em uma configuração MetroCluster , ambos os sistemas ONTAP podem executar a hierarquização do FabricPool em um único sistema StorageGRID .  Cada sistema ONTAP deve hierarquizar dados em diferentes grupos.</block>
  <block id="6ac9e45edc88c5f223bac1ed1a00e28e" category="list-text">Na página *Clusters*, selecione *Configuração avançada* para o cluster selecionado.</block>
  <block id="7f68d3e217be20821af2e99c59a95cae" category="inline-image-macro">Uma captura de tela mostrando o botão Configuração avançada de um cluster.</block>
  <block id="e098fabd5ac5fda426e3f4e5268635d7" category="paragraph"><block ref="e098fabd5ac5fda426e3f4e5268635d7" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="23382689bb5023b2975968f57d098105" category="list-text">Na página Configuração avançada, arraste o armazenamento de objetos que você deseja usar para o local do armazenamento de objetos espelho.</block>
  <block id="cfdb62329a930b2b3b98eb375e5d6d67" category="inline-image-macro">Uma captura de tela mostrando como arrastar um segundo armazenamento de objetos para um agregado para criar um espelho em camadas.</block>
  <block id="f8c6499529de613e9e81f51b940a3b19" category="paragraph"><block ref="f8c6499529de613e9e81f51b940a3b19" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="c6cca56f912af929dcf1e8b39ba658ce" category="list-text">Na caixa de diálogo Anexar armazenamento de objetos, selecione *Anexar* e o segundo armazenamento de objetos será anexado ao agregado.</block>
  <block id="fd991d544bdb1542a34130a558412056" category="inline-image-macro">Uma captura de tela mostrando um segundo armazenamento de objetos anexado a um agregado.</block>
  <block id="2aea151d90073296398b532c9c993bd2" category="paragraph"><block ref="2aea151d90073296398b532c9c993bd2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="64430472f9b760efd0fff8a56c3dfe2d" category="paragraph">O status do espelho aparecerá como "Sincronização em andamento" enquanto os dois armazenamentos de objetos estiverem sincronizando.  O status mudará para "Sincronizado" quando a sincronização estiver concluída.</block>
  <block id="07ed437d90cdfd3243fc6c8fa8ddacff" category="section-title">Troque o armazenamento de objetos primário e espelho</block>
  <block id="184c9c9e72046fd5626f2bafc662975d" category="paragraph">Você pode trocar o armazenamento de objetos primário e espelho por um agregado.  O espelho do armazenamento de objetos se torna o primário, e o primário original se torna o espelho.</block>
  <block id="b379bb32e5c898cd7b1843c2cfcbdcdc" category="list-text">Na página Configuração avançada, selecione o ícone de menu do agregado e selecione *Trocar destinos*.</block>
  <block id="d457321a8411fb5d95c9c393eefbf2d4" category="inline-image-macro">Uma captura de tela mostrando a opção Trocar destino para um agregado.</block>
  <block id="10c5a319854025c7e7ac42dff3b41fe6" category="paragraph"><block ref="10c5a319854025c7e7ac42dff3b41fe6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="361fe7b307c10539051d5b3dd457ac55" category="list-text">Aprove a ação na caixa de diálogo e os armazenamentos de objetos primário e espelho serão trocados.</block>
  <block id="db56cd95d8363707822c7aa564b128b5" category="section-title">Remover um armazenamento de objeto espelho de um agregado</block>
  <block id="b80dfa8635588311c7e70ae0593a8de5" category="paragraph">Você pode remover um espelho FabricPool se não precisar mais replicar para um armazenamento de objetos adicional.</block>
  <block id="05b072aedd4c5d1117e4578acb16ef6d" category="list-text">Na página Configuração avançada, selecione o ícone de menu para o agregado e selecione *Desespelhar armazenamento de objetos*.</block>
  <block id="cbf2fbc65a5867c683bd7467af7632ee" category="inline-image-macro">Uma captura de tela mostrando a opção Unmirror Object Store para um agregado.</block>
  <block id="f5865f631fc268c7116eb4f0ac0c2a87" category="paragraph"><block ref="f5865f631fc268c7116eb4f0ac0c2a87" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="90a0f73c4b59ec2f9c0c4f90da8df3cc" category="paragraph">O armazenamento de objetos espelho é removido do agregado e os dados em camadas não são mais replicados.</block>
  <block id="8ca0007104a6880fedaff25fc59dc8ad" category="admonition">Ao remover o armazenamento de objetos espelho de uma configuração do MetroCluster , você será perguntado se deseja remover também o armazenamento de objetos primário.  Você pode optar por manter o armazenamento de objetos primário anexado ao agregado ou removê-lo.</block>
  <block id="7426db09b0e166f4c7323152eb4fd1e8" category="section-title">Migre seus dados em camadas para um provedor de nuvem diferente</block>
  <block id="b4ef03603e71d894da4ad391707eb4b0" category="paragraph">O Cloud Tiering permite que você migre facilmente seus dados em camadas para um provedor de nuvem diferente.  Por exemplo, se você quiser migrar do Amazon S3 para o Azure Blob, siga as etapas listadas acima nesta ordem:</block>
  <block id="83c2ec990b66e0390f2c3cda3f22d8a8" category="list-text">Adicione um armazenamento de objetos do Azure Blob.</block>
  <block id="271790724aaa38f93a773b0039eb982e" category="list-text">Anexe este novo armazenamento de objetos como espelho do agregado existente.</block>
  <block id="482e7ac23805e20ce06fe8da5f067a40" category="list-text">Troque os armazenamentos de objetos primário e espelho.</block>
  <block id="35f98bf089ff4cd3deaed43fb8a4c900" category="list-text">Desespelhe o armazenamento de objetos do Amazon S3.</block>
  <block id="1671f923900cef8369142361e671ccb0" category="summary">Agora que você configurou o armazenamento em camadas de dados dos seus clusters ONTAP locais, você pode armazenar em camadas dados de volumes adicionais, alterar a política de armazenamento em camadas de um volume, descobrir clusters adicionais e muito mais.</block>
  <block id="483962820661bbae8721d7691c99ed58" category="doc">Gerencie a hierarquização de dados para seus clusters no NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="67e991a494bbfbcd356d97873f9d00cb" category="paragraph">Agora que você configurou o armazenamento em camadas de dados dos seus clusters ONTAP locais, você pode armazenar em camadas dados de volumes adicionais, alterar a política de armazenamento em camadas de um volume, descobrir clusters adicionais e muito mais usando o NetApp Cloud Tiering.</block>
  <block id="00e64b31a7ad3617adbda7547414223a" category="section-title">Revisar informações de camadas para um cluster</block>
  <block id="3665de9c58ce43aa7887a7883e5632c0" category="paragraph">Verifique os dados na camada de nuvem, nos discos ou a quantidade de dados ativos e inativos nos discos do cluster.  Ou você pode querer ver a quantidade de dados quentes e frios nos discos do cluster.  O Cloud Tiering fornece essas informações para cada cluster.</block>
  <block id="7435a10d4c36d4ceb4bdfb6327a9f3bd" category="list-text">No menu de navegação à esquerda, selecione *Mobilidade &gt; Camadas de nuvem*.</block>
  <block id="5ad3e303fff11348579be9fa7186a3bf" category="inline-image-macro">Ícone de ações</block>
  <block id="48bb9dc5244d026043f5f82953732ad1" category="list-text">Na página *Clusters*, selecione o ícone de menu<block ref="2a0f14b836fbf833847542e256b2473a" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> para um cluster e selecione *Informações do cluster*.</block>
  <block id="c91e3893d7ffe42225390e0331e09eba" category="inline-image-macro">Uma captura de tela da seleção do botão Cluster Info na página Clusters.</block>
  <block id="78950cd251d98e212120c749ac48356e" category="paragraph"><block ref="78950cd251d98e212120c749ac48356e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="f493df8ab5710f59a3ed9742a507da2b" category="list-text">Revise os detalhes sobre o cluster.</block>
  <block id="4d947fe0b5c4693f487f4fd1a4295c99" category="paragraph">Aqui está um exemplo:</block>
  <block id="0654c365849da3fe4c3f6d6183eac167" category="inline-image-macro">Uma captura de tela que mostra a capacidade total de dados usada pelo cluster, a capacidade usada pelo cluster e as informações do cluster.</block>
  <block id="62535f3c9c3ff4986c76ec562401261c" category="paragraph"><block ref="62535f3c9c3ff4986c76ec562401261c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1c6f788cc58525a729abe259a80f0029" category="inline-link">Aprenda como hierarquizar dados inativos de sistemas Cloud Volumes ONTAP para armazenamento de objetos de baixo custo</block>
  <block id="414f7f75368b8ad26f730af1a3e1d3f8" category="paragraph">Observe que a exibição é diferente para sistemas Cloud Volumes ONTAP .  Embora os volumes Cloud Volumes ONTAP possam ter dados em camadas na nuvem, eles não usam o serviço Cloud Tiering.<block ref="eaf889252d8f72ddfa96df4e5912a14b" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="2e02ef063e4f9a11ed835693daa2e7d1" category="inline-link">visualizar informações de níveis para um cluster do Active IQ Digital Advisor (também conhecido como Digital Advisor)</block>
  <block id="253d807813a0c191f46304f2e2b2f4a8" category="paragraph">Você também pode<block ref="ab766f8aad1f1b4bf567a28cf12cabcb" category="inline-link-rx"></block> se você estiver familiarizado com este produto da NetApp .  Selecione *Recomendações de nuvem* no painel de navegação esquerdo.</block>
  <block id="d80d78ee61a9d0887caddafbd12776c6" category="inline-image-macro">Uma captura de tela que mostra informações do FabricPool para um cluster usando o FabricPool Advisor do Digital Advisor.</block>
  <block id="dc0605b8b2de4441cff5b013be511267" category="paragraph"><block ref="dc0605b8b2de4441cff5b013be511267" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="34698ad735e6046f93fbdd61cb2d3804" category="section-title">Dados de níveis de volumes adicionais</block>
  <block id="d911ca369d48811297e1670d6c7a6096" category="paragraph">Configure a hierarquização de dados para volumes adicionais a qualquer momento, por exemplo, após criar um novo volume.</block>
  <block id="50d24663b1c5a1b90dc3ae3e5921dad8" category="admonition">Você não precisa configurar o armazenamento de objetos porque ele já foi configurado quando você configurou inicialmente o armazenamento em camadas para o cluster.  ONTAP agrupa dados inativos de quaisquer volumes adicionais no mesmo armazenamento de objetos.</block>
  <block id="263aee7b410e1b1a92204b3a34f39103" category="list-text">Na página *Clusters*, selecione *Volumes de camada* para o cluster.</block>
  <block id="edc1bce516f0e4e5cb6bf57de68ce286" category="inline-image-macro">Uma captura de tela mostrando como selecionar o botão Volumes em camadas para um cluster.</block>
  <block id="7d5d486077d112d9f802c64eea1ab893" category="paragraph"><block ref="7d5d486077d112d9f802c64eea1ab893" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="97c6279c799edb5b91946106e4bd7ead" category="list-text">Na página _Volumes em camadas_, selecione os volumes para os quais você deseja configurar o escalonamento e inicie a página Política de escalonamento:</block>
  <block id="1ab6896336d98dd52268c0f78ebf7a33" category="list-text">Para selecionar todos os volumes, marque a caixa na linha de título (<block ref="48e674c3b35bfe3d3a9cb29d2c6ff5c1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> ) e selecione *Configurar volumes*.</block>
  <block id="5b0b2d69d7e14623481e51abbe30bfbc" category="list-text">Para selecionar vários volumes, marque a caixa para cada volume (<block ref="27922440534843fc73bbce66b8385327" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> ) e selecione *Configurar volumes*.</block>
  <block id="27d7b10352920ea311d933853a157434" category="inline-image-macro">ícone de lápis de edição</block>
  <block id="d9ff432db130e7443a900af90ba9db11" category="list-text">Para selecionar um único volume, selecione a linha (ou<block ref="8e860c5cca0144ac9d126d75205476b6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> ícone) para o volume.</block>
  <block id="bf1af3fe2b2716f907d63473ff063165" category="inline-image-macro">Uma captura de tela que mostra como selecionar um único volume, vários volumes ou todos os volumes, e o botão modificar volumes selecionados.</block>
  <block id="a737e977d6d99228eb4f4979ab856291" category="paragraph"><block ref="a737e977d6d99228eb4f4979ab856291" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="5e5704b92bdc47910bb4e43dc9d4fa08" category="list-text">Na caixa de diálogo _Política de níveis_, selecione uma política de níveis, ajuste opcionalmente os dias de resfriamento para os volumes selecionados e selecione *Aplicar*.</block>
  <block id="886c4f74c72959b1193d0560ea0547a5" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre políticas de níveis de volume e dias de resfriamento</block>
  <block id="bd33231aa5ba4d070553ba971785dc9b" category="paragraph"><block ref="d62e2fac8d05b890425d2aab05fd2f42" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="42bc2622b3c027e663e52353b754034a" category="inline-image-macro">Uma captura de tela que mostra as configurações de política de camadas configuráveis.</block>
  <block id="769718038d29144637e71bcba6f6845a" category="paragraph"><block ref="769718038d29144637e71bcba6f6845a" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="8eea62084ca7e541d918e823422bd82e" category="paragraph-title">Resultado</block>
  <block id="43969b2c8371d49e7ea2125d16be6490" category="paragraph">O ONTAP começa a hierarquizar os dados dos volumes selecionados na nuvem.</block>
  <block id="4f5b5f1d13dfc896b9f5faa0807d8a6c" category="section-title">Alterar a política de níveis de um volume</block>
  <block id="5a40c33f4c0bb7db2e33038404ef04b9" category="paragraph">Alterar a política de hierarquização de um volume altera a maneira como o ONTAP hierarquiza dados frios no armazenamento de objetos.  A mudança começa no momento em que você altera a política.  Ele altera apenas o comportamento de hierarquização subsequente do volume; ele não move dados retroativamente para a camada de nuvem.</block>
  <block id="c3b7b03fe40c377c213afb0b1447ad38" category="list-text">No menu de navegação à esquerda, selecione *Mobilidade &gt; CloudTiering*.</block>
  <block id="3ba09003d86cb59c60929e1659347858" category="list-text">Clique na linha de um volume, selecione uma política de níveis, ajuste opcionalmente os dias de resfriamento e selecione *Aplicar*.</block>
  <block id="6e53fe41ba317efe11dbe98419c80907" category="inline-xref">Migrar dados da camada de nuvem de volta para a camada de desempenho</block>
  <block id="8171f25b7be7619b2a4828fc33bd1c72" category="admonition">Se você vir opções para "Recuperar dados em camadas", consulte<block ref="7beaecd236be34356425fd996447a7de" category="inline-xref-macro-rx"></block> para mais detalhes.</block>
  <block id="66b4789333ee2e93ea88f411ac341550" category="paragraph">O ONTAP altera a política de hierarquização e começa a hierarquizar dados com base na nova política.</block>
  <block id="dd6a103b98c4a7ff6820e7b242ba042e" category="section-title">Alterar a largura de banda da rede disponível para carregar dados inativos no armazenamento de objetos</block>
  <block id="daac0870fad9aa6fa58e2ff6b82bd312" category="paragraph">Quando você ativa o Cloud Tiering para um cluster, por padrão, o ONTAP pode usar uma quantidade ilimitada de largura de banda para transferir os dados inativos dos volumes no sistema para o armazenamento de objetos.  Se o tráfego em camadas afetar as cargas de trabalho dos usuários, limite a largura de banda da rede usada durante a transferência.  Você pode escolher um valor entre 1 e 10.000 Mbps como taxa máxima de transferência.</block>
  <block id="d7945c5e359d6ac7ea9f91926a2538da" category="list-text">No menu de navegação à esquerda, selecione *Mobilidade &gt; Hierarquização*.</block>
  <block id="d9e7f15bd89ea0d93190eaa5687ccbe2" category="list-text">Na página *Clusters*, selecione o ícone de menu<block ref="2a0f14b836fbf833847542e256b2473a" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> para um cluster e selecione *Taxa máxima de transferência*.</block>
  <block id="361d5342e190444ebf77ff1a8f08312a" category="inline-image-macro">Uma captura de tela da seleção do botão Taxa de transferência máxima na página Clusters.</block>
  <block id="62de1d56f0f0b41dca4b6118ff91bdda" category="paragraph"><block ref="62de1d56f0f0b41dca4b6118ff91bdda" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="5534f4a2b6dff8b6e818b157ca3c5851" category="list-text">Na página _Taxa de transferência máxima_, selecione o botão de opção *Limitado* e insira a largura de banda máxima que pode ser usada ou selecione *Ilimitado* para indicar que não há limite.  Em seguida, selecione *Aplicar*.</block>
  <block id="e314ee024e8325910d81b4fc0055f7f9" category="inline-image-macro">Uma captura de tela da caixa de diálogo Taxa de transferência máxima de um cluster.</block>
  <block id="a2d27e5609ad559bf9f7b69d746c83b9" category="paragraph"><block ref="a2d27e5609ad559bf9f7b69d746c83b9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b6d7a1ad9440cb7fff09db239b1313d7" category="paragraph">Esta configuração não afeta a largura de banda alocada a outros clusters que estejam hierarquizando dados.</block>
  <block id="1c573cd95f6407add05436f6ac05d6ec" category="section-title">Baixe um relatório de níveis para seus volumes</block>
  <block id="801ab24683a4a8c433c6eb40c48bcd9d" category="inline-image-macro">Download</block>
  <block id="b5a0988f130bf13bec40c370571d93b1" category="paragraph">Baixe um relatório da página Volumes em camadas para que você possa revisar o status de camadas de todos os volumes nos clusters que você está gerenciando.  Basta selecionar o<block ref="d2e5c9ca6fcd7f605e1d5f7b4f6a6a99" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> botão.  O Cloud Tiering gera um arquivo .CSV que você pode revisar e enviar para outros grupos, conforme necessário.  O arquivo .CSV inclui até 10.000 linhas de dados.</block>
  <block id="fe8e7e0f08b18c3c012d94d74e8386ce" category="inline-image-macro">Uma captura de tela mostrando como gerar um arquivo CSV listando o status de camadas de todos os seus volumes.</block>
  <block id="da2d758c47ecb3eaa92541c9f800dcb9" category="paragraph"><block ref="da2d758c47ecb3eaa92541c9f800dcb9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="abae1f85fbfa5d228b1f1efb4098d6cb" category="paragraph">Dados em camadas acessados ​​da nuvem podem ser "reaquecidos" e movidos de volta para a camada de desempenho.  No entanto, se você quiser promover dados proativamente para a camada de desempenho a partir da camada de nuvem, poderá fazer isso na caixa de diálogo _Política de níveis_.  Esse recurso está disponível ao usar o ONTAP 9.8 e superior.</block>
  <block id="3167dd7848643ce661da843dd81450a4" category="paragraph">Você pode fazer isso se quiser parar de usar camadas em um volume ou se decidir manter todos os dados do usuário na camada de desempenho, mas manter cópias do Snapshot na camada de nuvem.</block>
  <block id="50eefa9dad6a02fcbdff77339516971a" category="paragraph">Existem duas opções:</block>
  <block id="054b4f3ea543c990f6b125f41af6ebf7" category="cell">Opção</block>
  <block id="b5a7adde1af5c87d7fd797b6245c2a39" category="cell">Descrição</block>
  <block id="7d7bebf810a6e57d60bd00965c3eae47" category="cell">Efeito na política de níveis</block>
  <block id="b7aa0e5d538ffa749d7dc77ffb8eaa1f" category="cell">Traga de volta todos os dados</block>
  <block id="55ea40c4c42dd7720d53048057a3e2f5" category="cell">Recupera todos os dados de volume e cópias de Snapshot em camadas na nuvem e os promove para a camada de desempenho.</block>
  <block id="7feaaba534c1ad23b2187bca9491715e" category="cell">A política de níveis foi alterada para "Sem política".</block>
  <block id="d9274a6cb690d694e87440ffeae62ccd" category="cell">Trazer de volta o sistema de arquivos ativo</block>
  <block id="bec6ef790b888208733b1195a4c79a9d" category="cell">Recupera apenas dados ativos do sistema de arquivos em camadas na nuvem e os promove para a camada de desempenho (as cópias de instantâneo permanecem na nuvem).</block>
  <block id="b45317b449074be01eb535dc51134b25" category="cell">A política de hierarquização foi alterada para "Instantâneos frios".</block>
  <block id="4462bf0f5ca8a6a2218e38c86b45446e" category="admonition">Você pode ser cobrado pelo seu provedor de nuvem com base na quantidade de dados transferidos da nuvem.</block>
  <block id="da4094d3ac85a67105643ca3378ab1f2" category="paragraph">Garanta que a camada de desempenho tenha espaço suficiente para os dados movidos de volta da nuvem.</block>
  <block id="79385e330c7175cb5887cc8f4befaed8" category="inline-image-macro">ícone de edição que aparece no final de cada linha na tabela para volumes em camadas</block>
  <block id="23b64c318a59d99cd364138c547e917c" category="list-text">Clique no<block ref="53af160daf8754f7e9dcd6d07cc514b7" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> ícone do volume, escolha a opção de recuperação que deseja usar e selecione *Aplicar*.</block>
  <block id="39ccd40812695aaa7bc077a0fc353a0e" category="paragraph"><block ref="39ccd40812695aaa7bc077a0fc353a0e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="56687950ee1692c1c4b88c4fd8cd206f" category="paragraph">A política de camadas é alterada e os dados em camadas começam a ser migrados de volta para a camada de desempenho.  Dependendo da quantidade de dados na nuvem, o processo de transferência pode levar algum tempo.</block>
  <block id="b19237098460d786516168b98687becc" category="section-title">Gerenciar configurações de níveis em agregados</block>
  <block id="f8cb71730470945aad629456f3a2bcea" category="paragraph">Cada agregado em seus sistemas ONTAP locais tem duas configurações que você pode ajustar: o limite de preenchimento de camadas e se o relatório de dados inativos está habilitado.  Cada agregado em seus sistemas ONTAP locais tem duas configurações que você pode ajustar: o limite de preenchimento de camadas e se o relatório de dados inativos está habilitado.</block>
  <block id="03f8152dab88b297bbe0f6b0a956852a" category="list-text">Limiar de plenitude de estratificação</block>
  <block id="4545382871ff22fc5ca3c19ab5a848b1" category="list-text">Definir o limite para um número menor reduz a quantidade de dados que precisam ser armazenados na camada de desempenho antes que a hierarquização ocorra.  Isso pode ser útil para grandes agregados que contêm poucos dados ativos.</block>
  <block id="482bcd3abba2e3f76f52b4b146357b11" category="paragraph">Definir o limite para um número maior aumenta a quantidade de dados que precisam ser armazenados na camada de desempenho antes que a hierarquização ocorra.  Isso pode ser útil para soluções projetadas para camadas somente quando os agregados estão próximos da capacidade máxima.</block>
  <block id="d61d482d15787696f979cad384202560" category="list-text">Relatório de dados inativos</block>
  <block id="8ef0dc4e23e271ee189dabf44ca0d2b7" category="list-text">O relatório de dados inativos (IDR) usa um período de resfriamento de 31 dias para determinar quais dados são considerados inativos.  A quantidade de dados frios que são hierarquizados depende das políticas de hierarquização definidas nos volumes.  Essa quantidade pode ser diferente da quantidade de dados frios detectados pelo IDR usando um período de resfriamento de 31 dias.</block>
  <block id="3703bdd4bfb92d728374d5c5eb1240fc" category="admonition">É melhor manter o IDR ativado porque ele ajuda a identificar seus dados inativos e oportunidades de economia.  O IDR deve permanecer habilitado se a hierarquização de dados estiver habilitada em um agregado.</block>
  <block id="a4a4bcdc34fb416a8a251484dbdc9455" category="list-text">Na página Configuração avançada, selecione o ícone de menu do agregado e selecione *Modificar agregado*.</block>
  <block id="d6a719a9a003494c0346adab9809d5f2" category="inline-image-macro">Uma captura de tela mostrando a opção Modificar agregado para um agregado.</block>
  <block id="a0cb518c6e52bb73ee65ce79d6912e32" category="paragraph"><block ref="a0cb518c6e52bb73ee65ce79d6912e32" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="37d627356844b359763aa1dbb8695283" category="list-text">Na caixa de diálogo exibida, modifique o limite de preenchimento e escolha se deseja habilitar ou desabilitar o relatório de dados inativos.</block>
  <block id="c247e23e986e098bf4dc6ffade00cd6c" category="inline-image-macro">Uma captura de tela que mostra um controle deslizante para modificar o limite de preenchimento de camadas e um botão para habilitar ou desabilitar relatórios de dados inativos.</block>
  <block id="b2531ab74e4b89a1d4fe9224355475de" category="paragraph"><block ref="b2531ab74e4b89a1d4fe9224355475de" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="400fae8e788b3721b9ac25fe01f04f50" category="list-text">Clique em *Aplicar*.</block>
  <block id="5c824fd08d16a7dda29d9b9192a3ad5d" category="section-title">Corrigir a saúde operacional</block>
  <block id="1022844053ce46d1ee3039397bf9b86f" category="paragraph">Se ocorrerem falhas, o Cloud Tiering exibirá um status de integridade operacional "Falha" no Painel do Cluster.  A integridade reflete o status do sistema ONTAP e do NetApp Console.</block>
  <block id="f13e147df4e74e1146734748e3dd0663" category="list-text">Identifique quaisquer clusters que tenham uma integridade operacional de "Falha".</block>
  <block id="b151844c81732b344718260aa69943af" category="list-text">Passe o mouse sobre o ícone informativo "i" para ver o motivo da falha.</block>
  <block id="97052eb243c56bbc0d990eff54f746c9" category="list-text">Corrija o problema:</block>
  <block id="073279dcfecd605313d456f15c7a1b78" category="list-text">Verifique se o cluster ONTAP está operacional e se tem uma conexão de entrada e saída com seu provedor de armazenamento de objetos.</block>
  <block id="6341b32ab8418f351633da79e9011b35" category="list-text">Verifique se o Console tem conexões de saída com o serviço Cloud Tiering, com o armazenamento de objetos e com os clusters ONTAP que ele descobre.</block>
  <block id="d4a95fccaed0969f5eb19aba1acfc82b" category="section-title">Descubra clusters adicionais do Cloud Tiering</block>
  <block id="54d62210b5aa6ae6f52329c3fd2e3f56" category="paragraph">Você pode adicionar seus clusters ONTAP locais não descobertos ao Console na página Tiering _Cluster_ para poder habilitar o hierarquização do cluster.</block>
  <block id="36b6d559a801013af8e2d0cd8f190efe" category="paragraph">Observe que os botões também aparecem na página Tiering _On-Prem dashboard_ para você descobrir clusters adicionais.</block>
  <block id="cf17ccb7046bc701fe4f9f9bdf5c4db4" category="list-text">Em Cloud Tiering, selecione a aba *Clusters*.</block>
  <block id="8f45cf3ba8d416a63d5a2df82e221499" category="list-text">Para ver quaisquer clusters não descobertos, selecione *Mostrar clusters não descobertos*.</block>
  <block id="68344976fe86b89a3fba62990a12e25a" category="inline-image-macro">Uma captura de tela mostrando o botão Mostrar clusters não descobertos no Painel de níveis.</block>
  <block id="ba7ed4fd521be5b57e051242d4d614a3" category="paragraph"><block ref="ba7ed4fd521be5b57e051242d4d614a3" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="7d3a57bd46ec8dffa4ed149428f88090" category="paragraph">Se suas credenciais do NSS estiverem salvas no Console, os clusters na sua conta serão exibidos na lista.</block>
  <block id="6400be07e52acbbe56ab75d18b70141f" category="paragraph">Se suas credenciais do NSS não forem salvas, você será solicitado a adicioná-las antes de poder ver os clusters não descobertos.</block>
  <block id="7649b429df254c7f8d27dc1e828def74" category="inline-image-macro">Uma captura de tela mostrando como descobrir um cluster existente para adicionar ao Console e ao Painel de Hierarquia.</block>
  <block id="23dd7ea0a225028b148792258f1b3389" category="paragraph"><block ref="23dd7ea0a225028b148792258f1b3389" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e51a07dc365f2d8e5cd46f9a99868ac5" category="list-text">Clique em *Descobrir Cluster* para o cluster que você deseja gerenciar por meio do Console e implementar a divisão de dados em camadas.</block>
  <block id="f46c0a988a616defebce904f6e51e902" category="list-text">Na página _Detalhes do Cluster_, insira a senha da conta de usuário administrador e selecione *Descobrir*.</block>
  <block id="062f0087b4466a679466c422dc664f93" category="paragraph">Observe que o endereço IP de gerenciamento do cluster é preenchido com base nas informações da sua conta NSS.</block>
  <block id="e957534d810ffd2d69e6a0b55cd7c4ba" category="list-text">Na página _Detalhes e credenciais_, o nome do cluster é adicionado como Nome do sistema, então selecione *Ir*.</block>
  <block id="ba901c8795e4afae0b39089a425cfe89" category="paragraph">O Console descobre o cluster e o adiciona à página Sistemas usando o nome do cluster como nome do sistema.</block>
  <block id="65f5911f922c92104ab33c2cd05d4a45" category="paragraph">Você pode habilitar o serviço de Hierarquia ou outros serviços para este cluster no painel direito.</block>
  <block id="ae77bac5963d508fe1460e11eeb102a3" category="section-title">Pesquisar um cluster em todos os agentes do Console</block>
  <block id="3d934deda748291873d02eebfcdda7cf" category="paragraph">Se você estiver usando vários agentes para gerenciar todo o armazenamento em seu ambiente, alguns clusters nos quais você deseja implementar camadas podem estar em outro agente.  Se não tiver certeza de qual agente está gerenciando um determinado cluster, você pode pesquisar em todos os agentes usando o Cloud Tiering.</block>
  <block id="8cab97a90d6e2dc122fab966390f6d12" category="list-text">Na barra de menu Cloud Tiering, selecione o menu de ação e selecione *Pesquisar cluster em todos os agentes*.</block>
  <block id="ec0d1fcd54cccb08ebb69313dd3f487c" category="inline-image-macro">Uma captura de tela mostrando como procurar um cluster que pode estar em qualquer um dos seus agentes.</block>
  <block id="3ae7a1264b64c050b30b9597676ccddc" category="paragraph"><block ref="3ae7a1264b64c050b30b9597676ccddc" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="7cb819acf16186bbc17ecce0aed756e0" category="list-text">Na caixa de diálogo Pesquisar exibida, insira o nome do cluster e selecione *Pesquisar*.</block>
  <block id="64a4f18598bf5112154754fd430be097" category="paragraph">O Cloud Tiering exibe o nome do agente se ele conseguir encontrar o cluster.</block>
  <block id="2460732aa3b28b91fdcdb8f5504211af" category="inline-link">Mude para o agente e configure a hierarquização para o cluster</block>
  <block id="b9dd05aabf094d2fa0b2c5b6225482fa" category="list-text"><block ref="bdd5617d8e660a64c5bf6f4033debc67" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="ee94b6d959324dae8b87786f86cec5bf" category="summary">Você pode visualizar o status dos alertas de níveis no Centro de Notificações do NetApp Console .</block>
  <block id="2479a84c5a4364f5e49aa3d245bad91b" category="doc">Monitore o status dos alertas de níveis do NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="4b59adee298709069c005176a0d8d8a8" category="paragraph">Você pode visualizar o status dos alertas de níveis do NetApp Cloud Tiering no Centro de Notificações do NetApp Console .</block>
  <block id="40da6f1400e45d080a97992a6a539894" category="inline-image-macro">sino de notificação</block>
  <block id="1269203aa9c877dd85088723281f59a7" category="paragraph">O Centro de Notificações rastreia o progresso dos incidentes de hierarquização para que você possa verificar se eles foram resolvidos ou não.  Você pode exibir as notificações selecionando (<block ref="df7c8a71ca3da4359e40e121f18f87b9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> ) na barra de menu do Console.</block>
  <block id="4d75741b08e898e5dd23f1bc936a1486" category="paragraph">Neste momento, há um evento de hierarquização que aparecerá como uma notificação:</block>
  <block id="c1a6326bd6c521e19c8c09c0e0e23970" category="paragraph">Camada de dados adicionais do cluster &lt;nome&gt; para armazenamento de objetos para economizar espaço de armazenamento</block>
  <block id="2f3b31bd4de2304cbd12797ba27cfce9" category="paragraph">Esta notificação é uma "Recomendação" para melhorar a eficiência do sistema e reduzir os custos de armazenamento.  Isso indica que um cluster está hierarquizando menos de 20% de seus dados inativos, incluindo clusters que não estão hierarquizando nenhum dado.  Ele fornece um link para o<block ref="c97ff6fcab33b77efc054e699ba69f9b" category="inline-link-rx"></block> para ajudar você a calcular sua economia de custos.</block>
  <block id="0bef75d2b268198b7a45bee7253dc12b" category="paragraph">O NetApp Console não envia um e-mail para esta notificação.</block>
  <block id="57b65c16b4e713b68f97572b861b02ad" category="inline-link">Saiba mais sobre o Centro de Notificações</block>
  <block id="8ce0d8322aa1582bbdc0d3c2966eed6a" category="paragraph"><block ref="604bd89716d502e7808a2adc35f1d34b" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="df3d826b639dd614f0fae940d9ebee78" category="summary">Antes de abrir um caso de suporte com o suporte técnico da NetApp , você precisa adicionar uma conta do Site de Suporte da NetApp ao NetApp Console e depois se registrar para obter suporte.</block>
  <block id="42748df9eaa0be17ddc5cc1593cf57ab" category="doc">Registre-se para obter suporte</block>
  <block id="ece19bab46695021f109a5e50f08bebe" category="paragraph">O registro de suporte é necessário para receber suporte técnico específico para o BlueXP e suas soluções e serviços de armazenamento. O registro de suporte também é necessário para habilitar fluxos de trabalho importantes para sistemas Cloud Volumes ONTAP .</block>
  <block id="8a3d807608e632d188a288fc5f4aa7eb" category="paragraph">O registro para suporte não habilita o suporte da NetApp para um serviço de arquivo do provedor de nuvem. Para obter suporte técnico relacionado a um serviço de arquivo do provedor de nuvem, sua infraestrutura ou qualquer solução que use o serviço, consulte "Obter ajuda" na documentação do BlueXP para esse produto.</block>
  <block id="0b0e252af8897fbe981ec6682d2aa33b" category="section-title">Visão geral do registro de suporte</block>
  <block id="192054ad7601240a3e8be54cc5cc548e" category="paragraph">Existem duas formas de registro para ativar o direito ao suporte:</block>
  <block id="29360bfcdbc91d3f1514c372b4585965" category="list-text">Registrando o número de série da sua conta BlueXP (seu número de série 960xxxxxxxxx de 20 dígitos localizado na página Recursos de suporte no BlueXP).</block>
  <block id="23fdcbefa6d9cd877be7ceb7a18bb936" category="paragraph">Isso serve como seu único ID de assinatura de suporte para qualquer serviço dentro do BlueXP. Cada assinatura de suporte em nível de conta BlueXP deve ser registrada.</block>
  <block id="55ff64467cd508971910145ab5d6b3b8" category="list-text">Registrando os números de série do Cloud Volumes ONTAP associados a uma assinatura no marketplace do seu provedor de nuvem (são números de série 909201xxxxxxxxx de 20 dígitos).</block>
  <block id="67dbdeb11e22ea7def810bade59ce818" category="paragraph">Esses números de série são comumente chamados de _números de série PAYGO_ e são gerados pelo BlueXP no momento da implantação do Cloud Volumes ONTAP .</block>
  <block id="28164bf9e881ddc9e7ff74744bfce180" category="paragraph">Registrar ambos os tipos de números de série habilita recursos como abertura de tickets de suporte e geração automática de casos. O registro é concluído adicionando contas do NetApp Support Site (NSS) ao BlueXP , conforme descrito abaixo.</block>
  <block id="444b74bc81e823cc1c4c704219ad8ed3" category="section-title">Registre o BlueXP para suporte da NetApp</block>
  <block id="b3bf31f8a918c712f26cdf493a908825" category="paragraph">Para se registrar para obter suporte e ativar o direito ao suporte, um usuário na sua organização BlueXP (ou conta) deve associar uma conta do Site de Suporte da NetApp ao seu login BlueXP . A maneira como você se registra para o suporte da NetApp depende se você já tem uma conta no NetApp Support Site (NSS).</block>
  <block id="bf4c731c0ee7f60c8018ad8f96828dda" category="section-title">Cliente existente com uma conta NSS</block>
  <block id="7e177185e7eddff33dd8f3aeb7551132" category="paragraph">Se você for um cliente da NetApp com uma conta NSS, basta se registrar para obter suporte pelo BlueXP.</block>
  <block id="0307a12e5749f8dd930472ee78f69d2c" category="list-text">No canto superior direito do console BlueXP , selecione o ícone Configurações e selecione *Credenciais*.</block>
  <block id="f19ab635e6d5f884a22ee4ce067fdbfd" category="list-text">Selecione *Credenciais do usuário*.</block>
  <block id="0c788a722f31f8f0cf36539ee04615cf" category="list-text">Selecione *Adicionar credenciais NSS* e siga o prompt de autenticação do NetApp Support Site (NSS).</block>
  <block id="cfc5506589d5a4d055e721267d5f0732" category="list-text">Para confirmar que o processo de registro foi bem-sucedido, selecione o ícone Ajuda e selecione *Suporte*.</block>
  <block id="2ba7f9eae7a02f9c3ac0fc07517d1c48" category="paragraph">A página *Recursos* deve mostrar que sua organização BlueXP está registrada para suporte.</block>
  <block id="759d32287efdf88cd8ac71dccc0ecf8d" category="inline-image-macro">Uma captura de tela que mostra um número de série da conta, uma caixa de seleção verde e o texto Registrado para suporte.</block>
  <block id="4c441b388bebcddf8c08fb782095b864" category="paragraph"><block ref="4c441b388bebcddf8c08fb782095b864" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="c05e530d1466e986d570cfe3f92656c3" category="paragraph">Observe que outros usuários do BlueXP não verão o mesmo status de registro de suporte se não tiverem associado uma conta do site de suporte da NetApp ao login do BlueXP . No entanto, isso não significa que sua organização BlueXP não esteja registrada para suporte. Desde que um usuário na organização tenha seguido essas etapas, sua organização foi registrada.</block>
  <block id="1ff5aefce774ec72a211f2b3bb10b950" category="section-title">Cliente existente, mas sem conta NSS</block>
  <block id="bdd862f49d428a850400bcf2f53cdaf2" category="paragraph">Se você já é cliente da NetApp com licenças e números de série, mas _nenhuma_ conta NSS, precisa criar uma conta NSS e associá-la ao seu login do BlueXP .</block>
  <block id="5b2b7f628f804bcb786a097c7e45aa41" category="inline-link">Formulário de registro de usuário do site de suporte da NetApp</block>
  <block id="0c4a8b62da9473fbd5401273c4f85ee0" category="list-text">Crie uma conta no site de suporte da NetApp preenchendo o<block ref="041bcb6d9bdf91f7d6ac92ae3a196e12" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d61c9f72493817776f392db42ac446a2" category="list-text">Certifique-se de selecionar o Nível de usuário apropriado, que normalmente é * Cliente/Usuário final da NetApp *.</block>
  <block id="5226d4ec1f4f81b740cbbd27635b441f" category="list-text">Certifique-se de copiar o número de série da conta BlueXP (960xxxx) usado acima para o campo de número de série. Isso acelerará o processamento da conta.</block>
  <block id="0499bba105f8a891a2c671f1ba99dd34" category="list-text">Associe sua nova conta NSS ao seu login BlueXP concluindo as etapas abaixo<block ref="2f3aba04ec49ee5f0573a6c80a1b9df2" category="inline-xref-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="e9b1f53d6cabb3394833a4e102eb6a69" category="section-title">Novidade na NetApp</block>
  <block id="c20c107d0d4eef6351660f3590324232" category="paragraph">Se você é novo na NetApp e não tem uma conta NSS, siga cada etapa abaixo.</block>
  <block id="d889e6e7cc4c5509ab5b37f8fc894e46" category="list-text">No canto superior direito do console BlueXP , selecione o ícone Ajuda e selecione *Suporte*.</block>
  <block id="b50f0a46135bcb7083b1f2f82032fc26" category="inline-image-macro">Uma captura de tela do menu Ajuda onde Suporte é a primeira opção listada</block>
  <block id="e8d4092baef6680c6a35d5228ae31de2" category="paragraph"><block ref="e8d4092baef6680c6a35d5228ae31de2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="2974170a8b1b5b4a2ac69aacd4c1c9c3" category="list-text">Localize o número de série do seu ID de conta na página de Registro de Suporte.</block>
  <block id="379f9cd57d97013f3f7fdd24f692a0b1" category="paragraph"><block ref="379f9cd57d97013f3f7fdd24f692a0b1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="dd50e314c18933734174c1156dd9237f" category="inline-link">Site de registro de suporte da NetApp</block>
  <block id="78f94e749b89d69dcbf3baff21ccb958" category="list-text">Navegar para<block ref="e1c4be66250fd76d5c52bfe2cb7daee2" category="inline-link-rx"></block> e selecione *Não sou um cliente registrado da NetApp *.</block>
  <block id="d4f633ef130727b2776fa7f45024ca7d" category="list-text">Preencha os campos obrigatórios (aqueles com asteriscos vermelhos).</block>
  <block id="1128fc8d5ec64880f4d49337ed798d31" category="list-text">No campo *Linha de produtos*, selecione *Cloud Manager* e, em seguida, selecione seu provedor de cobrança aplicável.</block>
  <block id="50a1dc01b7312307c34a888071586955" category="list-text">Copie o número de série da sua conta da etapa 2 acima, conclua a verificação de segurança e confirme que você leu a Política Global de Privacidade de Dados da NetApp.</block>
  <block id="3a24c87c9971d2011b4df223718f84b4" category="paragraph">Um e-mail é enviado imediatamente para a caixa de correio fornecida para finalizar esta transação segura. Não deixe de verificar sua caixa de spam caso o e-mail de validação não chegue em alguns minutos.</block>
  <block id="03413baeca1ff7222737d8ce299bd4e8" category="list-text">Confirme a ação no e-mail.</block>
  <block id="201080500e946070a2e4873042507c77" category="paragraph">A confirmação envia sua solicitação à NetApp e recomenda que você crie uma conta no site de suporte da NetApp .</block>
  <block id="a2454703f88e5bf5b433ae850a87151b" category="list-text">Certifique-se de copiar o número de série da conta (960xxxx) usado acima para o campo de número de série. Isso acelerará o processamento.</block>
  <block id="684375e279a289295b72a006d93e2c4c" category="paragraph">A NetApp entrará em contato com você durante esse processo. Este é um exercício de integração único para novos usuários.</block>
  <block id="5cdee814e2d9ba3490a8f16d00c65759" category="paragraph">Depois de ter sua conta no site de suporte da NetApp , associe a conta ao seu login BlueXP concluindo as etapas em<block ref="2f3aba04ec49ee5f0573a6c80a1b9df2" category="inline-xref-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="3e616bae81890a6c8fae17c9b45af152" category="section-title">Credenciais associadas do NSS para suporte do Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="0ca08a23718c0a91743dd6c0146ca353" category="paragraph">A associação das credenciais do NetApp Support Site à sua organização BlueXP é necessária para habilitar os seguintes fluxos de trabalho principais para o Cloud Volumes ONTAP:</block>
  <block id="a0518a10626dc11fd00e2d20265ad240" category="list-text">Registrando sistemas Cloud Volumes ONTAP de pagamento conforme o uso para suporte</block>
  <block id="321aadf78ef73521712291b7aba6411f" category="paragraph">É necessário fornecer sua conta NSS para ativar o suporte para seu sistema e obter acesso aos recursos de suporte técnico da NetApp .</block>
  <block id="d51b2b497db445a16b1c9583c1abbb59" category="list-text">Implantando o Cloud Volumes ONTAP quando você traz sua própria licença (BYOL)</block>
  <block id="2ebfeabed40c2270d9fa8325080a4b3e" category="paragraph">É necessário fornecer sua conta NSS para que o BlueXP possa carregar sua chave de licença e habilitar a assinatura para o período que você adquiriu. Isso inclui atualizações automáticas para renovações de prazo.</block>
  <block id="f5135b68b75a8404803a1eb438e40c5e" category="list-text">Atualizando o software Cloud Volumes ONTAP para a versão mais recente</block>
  <block id="c81c8e01f5d906ae1ab0c5c606f06b05" category="paragraph">Associar credenciais do NSS à sua organização BlueXP é diferente da conta do NSS associada a um login de usuário do BlueXP .</block>
  <block id="8166996cb4a59c147200d89a061bb49c" category="paragraph">Essas credenciais NSS estão associadas ao seu ID de organização BlueXP específico. Usuários que pertencem à organização BlueXP podem acessar essas credenciais em *Suporte &gt; Gerenciamento NSS*.</block>
  <block id="328a2c1e7778e9edaf79d90c51409ac4" category="list-text">Se você tiver uma conta de nível de cliente, poderá adicionar uma ou mais contas NSS.</block>
  <block id="e3cd99e4aa330ae6bdfb3754d83ae962" category="list-text">Se você tiver uma conta de parceiro ou revendedor, poderá adicionar uma ou mais contas NSS, mas elas não poderão ser adicionadas junto com contas de nível de cliente.</block>
  <block id="c0e0b7ff0de9558404e9b77ece42948a" category="list-text">Selecione *Gerenciamento NSS &gt; Adicionar conta NSS*.</block>
  <block id="85b9386ed443776127e099931d73448a" category="list-text">Quando solicitado, selecione *Continuar* para ser redirecionado para uma página de login da Microsoft.</block>
  <block id="d59e0b46782e48a01966e5c7ccc38d17" category="paragraph">A NetApp usa o Microsoft Entra ID como provedor de identidade para serviços de autenticação específicos para suporte e licenciamento.</block>
  <block id="465ec6d5eafa3524c948c99d8bfcd306" category="list-text">Na página de login, forneça seu endereço de e-mail e senha registrados no Site de Suporte da NetApp para realizar o processo de autenticação.</block>
  <block id="cbc6cc3bb022583403171b447b2a962c" category="paragraph">Essas ações permitem que o BlueXP use sua conta NSS para coisas como downloads de licenças, verificação de atualização de software e registros de suporte futuros.</block>
  <block id="ec084bb25ed5b934c09b361069c246b2" category="list-text">A conta NSS deve ser uma conta de nível de cliente (não uma conta de convidado ou temporária). Você pode ter várias contas NSS em nível de cliente.</block>
  <block id="27387009488fe78dcc7cb7e3e432792f" category="list-text">Só pode haver uma conta NSS se essa conta for uma conta de nível de parceiro. Se você tentar adicionar contas NSS em nível de cliente e existir uma conta em nível de parceiro, você receberá a seguinte mensagem de erro:</block>
  <block id="d926847e4634e19a1aa7358becc0fa27" category="paragraph">"O tipo de cliente NSS não é permitido para esta conta, pois já existem usuários NSS de tipos diferentes."</block>
  <block id="a04a3a5322782e8c18d0d64be7e1ccbc" category="paragraph">O mesmo é verdadeiro se você tiver contas NSS pré-existentes em nível de cliente e tentar adicionar uma conta em nível de parceiro.</block>
  <block id="1afe8a81cfddc9fa9559e272bb6b9496" category="list-text">Após o login bem-sucedido, o NetApp armazenará o nome de usuário do NSS.</block>
  <block id="1dcb63fd55c4d22e87cb32275b8cc808" category="inline-image-macro">Um ícone de três pontos horizontais</block>
  <block id="0dfcbbbe02d3e96f8ad78782e8772587" category="paragraph">Este é um ID gerado pelo sistema que mapeia para seu e-mail. Na página *NSS Management*, você pode exibir seu e-mail do<block ref="5151db0ded96d46f40ae09b5e5b167a1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> menu.</block>
  <block id="fc79de85a483938f72fbcb9822ec0ae3" category="list-text">Se você precisar atualizar seus tokens de credenciais de login, também há uma opção *Atualizar credenciais* no<block ref="5151db0ded96d46f40ae09b5e5b167a1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> menu.</block>
  <block id="b14d512a3c64fb5df16f6721b0603c63" category="paragraph">Usar esta opção solicitará que você faça login novamente. Observe que o token para essas contas expira após 90 dias. Uma notificação será publicada para alertá-lo sobre isso.</block>
  <block id="1e815fba6366f359ca04df3ada68a629" category="summary">Libere espaço em seus clusters ONTAP locais hierarquizando dados inativos no Amazon S3.</block>
  <block id="4f14f95613078b00f83b67ec7531e02d" category="doc">Dados em camadas de clusters ONTAP locais para o Amazon S3 no NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="bc30e2fb94ef0956cb19a05827229e1d" category="paragraph">Libere espaço em seus clusters ONTAP locais hierarquizando dados inativos no Amazon S3 no NetApp Cloud Tiering.</block>
  <block id="06ad314b340900d226b1196e1fe289e9" category="section-title">Início rápido</block>
  <block id="5c37edf1ec718afd1ab9a5a51043e0ce" category="paragraph">Comece rapidamente seguindo estes passos.  Detalhes de cada etapa são fornecidos nas seções a seguir deste tópico.</block>
  <block id="06c2cea18679d64399783748fa367bdd" category="inline-image-macro">Um</block>
  <block id="6f863df0df6a06cb4fad6fa2f223e77f" category="paragraph-title"><block ref="58f667aaf05f87159670e12bd9bc076b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Identifique o método de configuração que você usará</block>
  <block id="e41af01898aa01f20e528d19fdda2ec8" category="paragraph">Escolha se você conectará seu cluster ONTAP local diretamente ao AWS S3 pela Internet pública ou se usará uma VPN ou o AWS Direct Connect e roteará o tráfego por meio de uma interface de endpoint VPC privada para o AWS S3.</block>
  <block id="2095d7a797c25bb28e0630e6f0234176" category="inline-xref">Veja os métodos de conexão disponíveis.</block>
  <block id="6faac2bde2c603b5020744e34c3b1561" category="paragraph"><block ref="d9d72c889e6f6edab2e44fef9632d7d0" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="aada29daee1d64ed0fe907043855cb7e" category="inline-image-macro">Dois</block>
  <block id="2c6a3868135c65f9cfa432554e55a593" category="paragraph-title"><block ref="54f425ce8d89f4ed6b8a546561af5d60" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Prepare seu agente de console</block>
  <block id="f7fcc7c2f2139e5cb13bfebee90dde37" category="paragraph">Se você já tiver o agente do Console implantado na sua VPC da AWS ou em suas instalações, está tudo pronto.  Caso contrário, você precisará criar o agente para hierarquizar os dados do ONTAP no armazenamento AWS S3.  Você também precisará personalizar as configurações de rede do agente para que ele possa se conectar ao AWS S3.</block>
  <block id="4c7ba4eb148038d4b94f33fef475e6a1" category="inline-xref">Veja como criar um agente e como definir as configurações de rede necessárias.</block>
  <block id="75cc4ddfc5deace371775eae0c1996c5" category="paragraph"><block ref="fa6bb7b5effe2b7ea5e23a734f4acc0b" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="ca8a2087e5557e317599344687a57391" category="inline-image-macro">Três</block>
  <block id="0ccb6a37cea873b6899d9aa76a81d884" category="paragraph-title"><block ref="05b2444faffd66d76e88602ea7dd353f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Prepare seu cluster ONTAP local</block>
  <block id="1f617ea578d1dda25a8d1343fc33f208" category="paragraph">Descubra seu cluster ONTAP no NetApp Console, verifique se o cluster atende aos requisitos mínimos e personalize as configurações de rede para que o cluster possa se conectar ao AWS S3.</block>
  <block id="6ac7a4162c2e3c973c8dcb8ad3493ff7" category="inline-xref">Veja como preparar seu cluster ONTAP local.</block>
  <block id="499fc037a59ef7c075fdde4e7b0311d1" category="paragraph"><block ref="0293805a32fb419ae9403f81b2c4ce54" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="981b8fcee42e1e726a67a2b9a98ea6e9" category="inline-image-macro">Quatro</block>
  <block id="fc2e4866d1e1246d6bc61fbaacd9f37d" category="paragraph-title"><block ref="beadfa85a2fdca06b91edc1131c603e6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Prepare o Amazon S3 como seu destino de hierarquização</block>
  <block id="2680c4df742018a92cc0d8ec4477a502" category="paragraph">Configure permissões para o agente criar e gerenciar o bucket S3.  Você também precisará configurar permissões para o cluster ONTAP local para que ele possa ler e gravar dados no bucket S3.</block>
  <block id="36204964fbeb180c467b989cb4d53ebb" category="inline-xref">Veja como configurar permissões para o agente e para seu cluster local.</block>
  <block id="68c788b129d235580851b9272e6dcaeb" category="paragraph"><block ref="fd7f56cc50b89a5ff4e41197f6951db4" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="e5d9de39f7ca1ba2637e5640af3ae8aa" category="inline-image-macro">Cinco</block>
  <block id="7241b0a75a30d6a1a03f0b94b59fc7fc" category="paragraph-title"><block ref="99e8b2f00e172bfcff96afdce69907bc" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Habilitar o Cloud Tiering no sistema</block>
  <block id="3abbe074a037407281bca859e916bf56" category="paragraph">Selecione um sistema local, selecione *Ativar* para o serviço Cloud Tiering e siga as instruções para hierarquizar dados no Amazon S3.</block>
  <block id="f5f2481968c80db783f4f7ee6e8b7824" category="inline-xref">Veja como habilitar o Tiering para seus volumes.</block>
  <block id="2f6e84ba814f6b805e6d25f185e1a227" category="paragraph"><block ref="56875c85ab772701ec006d6bbbd47c15" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="e6fbc0b9673f8c86726688d7607fc8f5" category="inline-image-macro">Seis</block>
  <block id="07773528bb13b358d28822cea60fb477" category="paragraph-title"><block ref="ef78558f80439832e0f51cc22cee8b8c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Configurar licenciamento</block>
  <block id="81290f6c22665f0b935cb3e892c415c5" category="paragraph">Após o término do seu teste gratuito, pague pelo Cloud Tiering por meio de uma assinatura pré-paga, uma licença BYOL do ONTAP Cloud Tiering ou uma combinação de ambos:</block>
  <block id="6a8381884dec2badb1d898d3b3031239" category="inline-link">vá para a oferta do Marketplace</block>
  <block id="37dad0e50a8a89fff9635fbd9ec33100" category="list-text">Para assinar no AWS Marketplace,<block ref="709f60e8582c33c3888ed82d609fff5b" category="inline-link-rx"></block> , selecione *Inscrever-se* e siga as instruções.</block>
  <block id="43649cd30c66460c100aa46ab7524d72" category="inline-link-macro">adicione-o ao NetApp Console</block>
  <block id="b933d704687c9b86e7b22c1a7038214d" category="list-text">Para pagar usando uma licença BYOL do Cloud Tiering, envie um e-mail para:ng-cloud-tiering@netapp.com?subject=Licensing[entre em contato conosco se precisar comprar uma] e, em seguida,<block ref="7df206bb4e31bd3141d9cf357ceef3bf" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="75cd84ee546dcf1d1f4a18d8b35fef23" category="section-title">Diagramas de rede para opções de conexão</block>
  <block id="d01e794dc2a0fbbe0b45a2be721b3f37" category="paragraph">Há dois métodos de conexão que você pode usar ao configurar a hierarquização de sistemas ONTAP locais para o AWS S3.</block>
  <block id="e0e3556797f60e28e9764edb1e90829b" category="list-text">Conexão pública - Conecte diretamente o sistema ONTAP ao AWS S3 usando um endpoint S3 público.</block>
  <block id="c00f71153c1c02168311396c4ac129f0" category="list-text">Conexão privada - Use uma VPN ou AWS Direct Connect e roteie o tráfego por meio de uma interface de endpoint VPC que usa um endereço IP privado.</block>
  <block id="5666b3215ed8b2927b3cfa1eed5f4740" category="paragraph">O diagrama a seguir mostra o método *conexão pública* e as conexões que você precisa preparar entre os componentes.  Você pode usar o agente do Console que você instalou em suas instalações ou um agente que você implantou na VPC da AWS.</block>
  <block id="841708d765174f21a8c528e74c311ae4" category="inline-image-macro">Um diagrama mostrando como o Cloud Tiering se comunica por meio de uma conexão pública com os volumes no cluster e o armazenamento AWS S3 onde os dados inativos estão localizados.</block>
  <block id="60f428ceeb78fe1894b235393dcb28dc" category="paragraph"><block ref="60f428ceeb78fe1894b235393dcb28dc" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d8e47acaeec2df5f4624d1c118b57a73" category="paragraph">O diagrama a seguir mostra o método de *conexão privada* e as conexões que você precisa preparar entre os componentes.  Você pode usar o agente do Console que você instalou em suas instalações ou um agente que você implantou na VPC da AWS.</block>
  <block id="988a1c7b87ee97f4ed8d21b6da7d5d25" category="inline-image-macro">Um diagrama mostrando como o Cloud Tiering se comunica por meio de uma conexão privada com os volumes no cluster e o armazenamento AWS S3 onde os dados inativos estão localizados.</block>
  <block id="7d683aa0f26840c84294373f234a2a0d" category="paragraph"><block ref="7d683aa0f26840c84294373f234a2a0d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="93700e53e161461a158dcf482ba0eab7" category="admonition">A comunicação entre um agente e o S3 é somente para configuração de armazenamento de objetos.</block>
  <block id="03dede9dbf02bb174b558becfaf59f88" category="section-title">Prepare seu agente de console</block>
  <block id="07dba555961ebcd54e8d790d92a6b6f8" category="paragraph">O agente habilita recursos de hierarquização do NetApp Console.  É necessário um agente para hierarquizar seus dados ONTAP inativos.</block>
  <block id="e61d03142ad235209060ed00f1c1fc44" category="section-title">Criar ou trocar agentes</block>
  <block id="8b405ef09fcd7af648ac72c3fae76af9" category="paragraph">Se você já tiver um agente implantado em sua VPC da AWS ou em suas instalações, está tudo pronto.  Caso contrário, você precisará criar um agente em qualquer um desses locais para hierarquizar os dados do ONTAP no armazenamento AWS S3.  Você não pode usar um agente implantado em outro provedor de nuvem.</block>
  <block id="91e534d044a3d9c6a1c8575f89e73c9b" category="inline-link">Saiba mais sobre os agentes do Console</block>
  <block id="1ebe97af6af68d3a0bd27f5439b269e5" category="list-text"><block ref="1ebe97af6af68d3a0bd27f5439b269e5" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="3f7d227339a3007f92820d1c13f5b2eb" category="inline-link">Implantando um agente na AWS</block>
  <block id="f95460aab844b594d368009bffe09af3" category="list-text"><block ref="f95460aab844b594d368009bffe09af3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="6964c70d6bb1e44031f2da88de274577" category="inline-link">Instalando um agente em um host Linux</block>
  <block id="f868f1ccc3bb29b53427330563f3830b" category="list-text"><block ref="f868f1ccc3bb29b53427330563f3830b" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="23d657fb1d1e157d5777fcd83c0c4b73" category="section-title">Requisitos de rede do agente</block>
  <block id="b2d1d5eaf4cb373ce244566f9a3506e2" category="list-text">Certifique-se de que a rede onde o agente está instalado habilite as seguintes conexões:</block>
  <block id="2e379f93711508ab69eec06837dd271c" category="inline-link">veja a lista de pontos de extremidade</block>
  <block id="8dbf17d0b05d705e1c786bde751d22dc" category="list-text">Uma conexão HTTPS pela porta 443 para o serviço Cloud Tiering e para o seu armazenamento de objetos S3<block ref="63b337bf4559a585c3373707ecfcc413" category="inline-link-rx"></block> )</block>
  <block id="699a71169310a3553bddb7e36ecb8a5c" category="list-text">Uma conexão HTTPS pela porta 443 para seu LIF de gerenciamento de cluster ONTAP</block>
  <block id="7126bee160cee7672bbdbe698c464a84" category="inline-link">Certifique-se de que o agente tenha permissões para gerenciar o bucket S3</block>
  <block id="601317f035189d4fcc59e064014e8dbb" category="list-text"><block ref="601317f035189d4fcc59e064014e8dbb" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="db41e7a8de9567fec002e93320c428ad" category="inline-xref">Veja como configurar uma interface de endpoint VPC.</block>
  <block id="54b7a6fbe30531d18e857fc85219fdfa" category="list-text">Se você tiver uma conexão Direct Connect ou VPN do seu cluster ONTAP para o VPC e quiser que a comunicação entre o agente e o S3 permaneça na sua rede interna da AWS (uma conexão *privada*), será necessário habilitar uma interface VPC Endpoint para o S3.<block ref="038eee040120b4244a9c2b9d19ca5787" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="aa8387a4bff8defdb2d4c5777a1bf540" category="section-title">Prepare seu cluster ONTAP</block>
  <block id="b71bc52875803efa47292572a9b3e73c" category="paragraph">Seus clusters ONTAP devem atender aos seguintes requisitos ao hierarquizar dados no Amazon S3.</block>
  <block id="1b6bc3125f482fcbcf029c833aea1290" category="section-title">Requisitos do ONTAP</block>
  <block id="ba361000e8e6e9e8b476ad1c83de5845" category="list-text">Plataformas ONTAP suportadas</block>
  <block id="3fefa786a4157b359ebcd811a2c2f27e" category="list-text">Ao usar o ONTAP 9.8 e posterior: você pode hierarquizar dados de sistemas AFF ou sistemas FAS com agregados totalmente SSD ou totalmente HDD.</block>
  <block id="31cd4fb04d68fd81f0c307dc71a0ed87" category="list-text">Ao usar o ONTAP 9.7 e versões anteriores: você pode hierarquizar dados de sistemas AFF ou sistemas FAS com agregados totalmente SSD.</block>
  <block id="eae7ed824c301543a7e09d88d74d7b19" category="list-text">Versões ONTAP suportadas</block>
  <block id="62d57609b951b67fd78ae3ec184b62ce" category="list-text">ONTAP 9.2 ou posterior</block>
  <block id="f0ea7e0f9c0096b762345cb79f78278f" category="list-text">ONTAP 9.7 ou posterior é necessário se você planeja usar uma conexão AWS PrivateLink para armazenamento de objetos</block>
  <block id="0f77736039f178c51403a15cb68853ee" category="admonition">O Cloud Tiering oferece suporte a volumes FlexGroup a partir do ONTAP 9.5.  A configuração funciona da mesma forma que qualquer outro volume.</block>
  <block id="5e4594155e3b93fdaf535482e0177054" category="section-title">Requisitos de rede do cluster</block>
  <block id="7a4cd48d2556ab6a4d68a5f982dd96ec" category="list-text">O cluster requer uma conexão HTTPS de entrada do agente do Console para o LIF de gerenciamento do cluster.</block>
  <block id="39aa69fd47ee931a86fcd7c544290e4c" category="paragraph">Não é necessária uma conexão entre o cluster e o Cloud Tiering.</block>
  <block id="9892fc321242d321a82e0d5b395f1707" category="list-text">Um LIF intercluster é necessário em cada nó ONTAP que hospeda os volumes que você deseja hierarquizar.  Esses LIFs intercluster devem ser capazes de acessar o armazenamento de objetos.</block>
  <block id="2937cb5b93a7f81b2aff229a281dbc4b" category="paragraph">O cluster inicia uma conexão HTTPS de saída pela porta 443 dos LIFs entre clusters para o armazenamento do Amazon S3 para operações de divisão em camadas.  O ONTAP lê e grava dados de e para o armazenamento de objetos — o armazenamento de objetos nunca inicia, ele apenas responde.</block>
  <block id="15791d531460b4c275e03017399fcd1a" category="inline-link">Saiba mais sobre IPspaces</block>
  <block id="c96f0b5929f61d63c7ae3512d00fb22b" category="list-text">Os LIFs intercluster devem ser associados ao _IPspace_ que o ONTAP deve usar para se conectar ao armazenamento de objetos.<block ref="0edb32ced43734581c082142ee8a87a9" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="eb3a28968aad966a4790d534386a8302" category="paragraph">Ao configurar o Cloud Tiering, você será solicitado a informar o IPspace a ser usado.  Você deve escolher o IPspace ao qual esses LIFs estão associados.  Pode ser o IPspace "padrão" ou um IPspace personalizado que você criou.</block>
  <block id="f2d23bc0f0e4ec1066fdf58d41ab19ab" category="paragraph">Se você estiver usando um IPspace diferente do "Padrão", talvez seja necessário criar uma rota estática para obter acesso ao armazenamento de objetos.</block>
  <block id="187b50ee8f2351a69b8fa6b8b42687d5" category="paragraph">Todos os LIFs intercluster dentro do IPspace devem ter acesso ao armazenamento de objetos.  Se você não puder configurar isso para o IPspace atual, será necessário criar um IPspace dedicado onde todos os LIFs intercluster tenham acesso ao armazenamento de objetos.</block>
  <block id="3389249695ca8c10d31bf35b73b0c94e" category="inline-xref">Veja como configurar uma interface de endpoint VPC e carregar o certificado S3.</block>
  <block id="e3cb89ec96389280988a5bc1aab122d8" category="list-text">Se você estiver usando um endpoint de interface VPC privada na AWS para a conexão S3, para que o HTTPS/443 seja usado, você precisará carregar o certificado de endpoint S3 no cluster ONTAP .<block ref="1dbd4fd842a70fbdf055f03b19c52e23" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="7f04f32c4656d50b5019019cf54c568c" category="inline-xref">Certifique-se de que seu cluster ONTAP tenha permissões para acessar o bucket S3.</block>
  <block id="6a860c670eba971ed1e208c2792da896" category="list-text"><block ref="0a3b1eb507b43212a236c7019d9d78bf" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="246ab0e6fb0b84c84d04a5deb8c7e298" category="section-title">Descubra seu cluster ONTAP no NetApp Console</block>
  <block id="41337f7f31d3beb29830261dc1f21f42" category="paragraph">Você precisa descobrir seu cluster ONTAP local no NetApp Console antes de começar a hierarquizar dados frios no armazenamento de objetos.  Você precisará saber o endereço IP de gerenciamento do cluster e a senha da conta de usuário administrador para adicionar o cluster.</block>
  <block id="b020365bc471630c977d9fcc2c5ea1d1" category="inline-link">Aprenda como descobrir um cluster</block>
  <block id="c306b081efdd6935cb1a3b72cedef051" category="paragraph"><block ref="ae9eece53d3424b3b3c2b5d7aaae5ba2" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="aa82b0633ff8ba724f265336515caa95" category="section-title">Prepare seu ambiente AWS</block>
  <block id="e122fd1c2deeaa01294708194de67aad" category="paragraph">Ao configurar a hierarquização de dados para um novo cluster, você será perguntado se deseja que o serviço crie um bucket S3 ou se deseja selecionar um bucket S3 existente na conta da AWS onde o agente está configurado.  A conta da AWS deve ter permissões e uma chave de acesso que você pode inserir no Cloud Tiering.  O cluster ONTAP usa a chave de acesso para hierarquizar dados dentro e fora do S3.</block>
  <block id="41e85822b15d5899d14062cd9df9aded" category="inline-link-macro">região que oferece suporte ao Cloud Tiering</block>
  <block id="996b876994522c97f35d18dc55ca066f" category="inline-link">Veja como criar buckets S3 no NetApp Console</block>
  <block id="1b16f0ed5cd44a39684a0d38e361195a" category="paragraph">Por padrão, o Cloud tiering cria o bucket para você.  Se quiser usar seu próprio bucket, você pode criar um antes de iniciar o assistente de ativação de camadas e então selecionar esse bucket no assistente.<block ref="bbc4c6db34635b059d537f3c276eee1d" category="inline-link-rx"></block> .  O bucket deve ser usado exclusivamente para armazenar dados inativos dos seus volumes. Ele não pode ser usado para nenhuma outra finalidade.  O bucket S3 deve estar em um<block ref="c4438d9fddf1c0280ed87cc144cb2e75" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="49cf6260faa495a4ddb8f7bed7ca1eeb" category="admonition">Se você estiver planejando configurar o Cloud Tiering para usar uma classe de armazenamento de custo mais baixo para onde seus dados em camadas farão a transição após um determinado número de dias, não selecione nenhuma regra de ciclo de vida ao configurar o bucket na sua conta da AWS.  O Cloud Tiering gerencia as transições do ciclo de vida.</block>
  <block id="95be42e50b8072b622c23cf84099c7b8" category="section-title">Configurar permissões S3</block>
  <block id="0d0602824136f714807f54069c6d5a89" category="paragraph">Você precisará configurar dois conjuntos de permissões:</block>
  <block id="99611df264397a2ee7c5a53043c9f385" category="list-text">Permissões para o agente para que ele possa criar e gerenciar o bucket S3.</block>
  <block id="e1e27de3274b6be648bacdf85d89a282" category="list-text">Permissões para o cluster ONTAP local para que ele possa ler e gravar dados no bucket S3.</block>
  <block id="b24c3d1ae423b0a29e0966b76979b06a" category="list-text">*Permissões do agente do console*:</block>
  <block id="b99f1169cc9c4dc4d04df2e1240f99b1" category="inline-link">essas permissões S3</block>
  <block id="a6e42fec71384a3a5d77eba684fba2c9" category="inline-link">Documentação da AWS: Editando políticas do IAM</block>
  <block id="ce66f30140c6024d6cc339fc6099144b" category="list-text">Confirme que<block ref="540eaaeac9761e2ce00566e2544cdb50" category="inline-link-rx"></block> fazem parte da função do IAM que fornece permissões ao agente.  Eles deveriam ter sido incluídos por padrão quando você implantou o agente pela primeira vez.  Caso contrário, você precisará adicionar quaisquer permissões ausentes.  Veja o<block ref="6d4dc5f0c95117ac550b72968db62911" category="inline-link-rx"></block> para obter instruções.</block>
  <block id="ae8babb0d4975069eb8fb8de12f2b647" category="list-text">O bucket padrão criado pelo Cloud Tiering tem o prefixo "fabric-pool".  Se quiser usar um prefixo diferente para seu bucket, você precisará personalizar as permissões com o nome que deseja usar.  Nas permissões do S3 você verá uma linha<block ref="c712bdd29459fc8b86dccbf521d236c1" prefix=" " category="inline-code"></block> .  Você precisará alterar "fabric-pool" para o prefixo que deseja usar.  Por exemplo, se você quiser usar "tiering-1" como prefixo para seus buckets, você alterará esta linha para<block ref="f36e7f2ef320186e3d37d367e5be31fc" prefix=" " category="inline-code"></block> .</block>
  <block id="e3396858282705c75d3177ed2a48f596" category="paragraph">Se quiser usar um prefixo diferente para os buckets que serão usados ​​para clusters adicionais nesta mesma organização do NetApp Console , você poderá adicionar outra linha com o prefixo para outros buckets. Por exemplo:</block>
  <block id="38efd96fb4da1774586c4379285d5732" category="paragraph"><block ref="f36e7f2ef320186e3d37d367e5be31fc" prefix="" category="inline-code"></block><block ref="98422a36dda2cb7df4362652f96b84d8" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="bfe84f0ff43744ba679acbdbf46ab156" category="paragraph">Se você estiver criando seu próprio bucket e não usar um prefixo padrão, você deve alterar esta linha para<block ref="d97fa8f672dbe6f85ad395e3369cf55a" prefix=" " category="inline-code"></block> para que qualquer balde seja reconhecido.  No entanto, isso pode expor todos os seus buckets em vez daqueles que você projetou para armazenar dados inativos dos seus volumes.</block>
  <block id="93965115cac9e91f74b649a6fba443e5" category="list-text">*Permissões de cluster*:</block>
  <block id="ecb782bb378ca90009f111608b0329a0" category="list-text">Ao ativar o serviço, o assistente de Hierarquia solicitará que você insira uma chave de acesso e uma chave secreta. Essas credenciais são passadas ao cluster ONTAP para que o ONTAP possa hierarquizar dados no bucket S3.  Para isso, você precisará criar um usuário do IAM com as seguintes permissões:</block>
  <block id="b539613501183cf10b8570ed60939fea" category="inline-link">Documentação da AWS: Criando uma função para delegar permissões a um usuário do IAM</block>
  <block id="5d6d3c39001c5518d516e9053e5363e3" category="paragraph">Veja o<block ref="eb8d2636cc0b0f2875b50c1561ec0060" category="inline-link-rx"></block> para mais detalhes.</block>
  <block id="876b9c7ce7ebb4d81c240550c2c0e1e9" category="list-text">Crie ou localize a chave de acesso.</block>
  <block id="8063fb8557d8e8394f41767a090ed5f2" category="paragraph">O Cloud Tiering passa a chave de acesso para o cluster ONTAP .  As credenciais não são armazenadas no serviço Cloud Tiering.</block>
  <block id="383aab378d15aa426a28f88b0b8d7d71" category="inline-link">Documentação da AWS: Gerenciando chaves de acesso para usuários do IAM</block>
  <block id="18a5ea96fd1a711fe5cc2e22701fb42c" category="paragraph"><block ref="18a5ea96fd1a711fe5cc2e22701fb42c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="486567bdd60f21beefa59174661f6d52" category="section-title">Configure seu sistema para uma conexão privada usando uma interface de endpoint VPC</block>
  <block id="d9ab6200319a7f7964b32febe53d34e4" category="inline-xref">primeiro diagrama acima</block>
  <block id="05976ca7e6ff98d5b9313318ea1894e8" category="paragraph">Se você planeja usar uma conexão de internet pública padrão, todas as permissões são definidas pelo agente e não há mais nada que você precise fazer. Este tipo de conexão é mostrado na<block ref="7970de2b270f0e5a1b7c779a4e2ac1c0" category="inline-xref-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="db9fa5d440cca85d11286b971e03baa8" category="inline-xref">segundo diagrama acima</block>
  <block id="59b8095527e11d2ca0289beb73b08902" category="paragraph">Se você quiser ter uma conexão mais segura pela internet do seu data center local para a VPC, há uma opção para selecionar uma conexão AWS PrivateLink no assistente de ativação de camadas.  É necessário se você planeja usar uma VPN ou AWS Direct Connect para conectar seu sistema local por meio de uma interface de endpoint VPC que usa um endereço IP privado.  Este tipo de conexão é mostrado na<block ref="2050915bab4f6759cf373f4985750764" category="inline-xref-macro-rx"></block> .  Se você quiser ter uma conexão mais segura pela internet do seu data center local para a VPC, há uma opção para selecionar uma conexão AWS PrivateLink no assistente de ativação de camadas.  É necessário se você planeja usar uma VPN ou AWS Direct Connect para conectar seu sistema local por meio de uma interface de endpoint VPC que usa um endereço IP privado.  Este tipo de conexão é mostrado na<block ref="2050915bab4f6759cf373f4985750764" category="inline-xref-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="a08b285fd78cf03936887841fbc87805" category="inline-link">Veja detalhes sobre o uso do AWS PrivateLink para Amazon S3</block>
  <block id="1586a125e595fd74cf18f9753276e3d5" category="list-text">Crie uma configuração de endpoint de interface usando o Amazon VPC Console ou a linha de comando.<block ref="4b288ecb11624923e7ee69f96a59c546" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="0a11902085d675f2a7b132c2877ce4d6" category="inline-xref">adicione as permissões necessárias do agente S3</block>
  <block id="f0dab32094eb03895f32371df25b57b5" category="list-text">Modifique a configuração do grupo de segurança associado ao agente.  Você deve alterar a política para "Personalizada" (de "Acesso Total") e deve<block ref="27f11de21723bf82dc3557e9b6070248" category="inline-xref-macro-rx"></block> como mostrado anteriormente.</block>
  <block id="daf2fe1f2cb05073aeef508472e6cb2a" category="inline-image-macro">Uma captura de tela do grupo de segurança da AWS associado ao agente.</block>
  <block id="c7afd4582aaf32be4ead63785802417d" category="paragraph"><block ref="c7afd4582aaf32be4ead63785802417d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="01069141c04702b64a86089c7157b442" category="paragraph">Se você estiver usando a porta 80 (HTTP) para comunicação com o ponto de extremidade privado, está tudo pronto.  Agora você pode habilitar o Cloud Tiering no cluster.</block>
  <block id="41e9463232a3a509ddf5815706788caa" category="paragraph">Se estiver usando a porta 443 (HTTPS) para comunicação com o endpoint privado, você deverá copiar o certificado do endpoint VPC S3 e adicioná-lo ao seu cluster ONTAP , conforme mostrado nas próximas 4 etapas.</block>
  <block id="39bab378d876d4ae9f917360ff7b633a" category="list-text">Obtenha o nome DNS do endpoint no Console da AWS.</block>
  <block id="51cca00855dd27ddbb729c64d6988680" category="inline-image-macro">Uma captura de tela do nome DNS do endpoint da VPC no console da AWS.</block>
  <block id="63c7ff1056127bdaee465b05c7c83d3c" category="paragraph"><block ref="63c7ff1056127bdaee465b05c7c83d3c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="70f497731e92be54598ab109a1d80623" category="inline-link">efetuar login na VM que hospeda o agente</block>
  <block id="745128d5da9bc0d61f0c199fd880a3b7" category="list-text">Obtenha o certificado do endpoint S3 da VPC.  Você faz isso por<block ref="f6525eb987b764305809ff7341f14208" category="inline-link-rx"></block> e executando o seguinte comando.  Ao inserir o nome DNS do endpoint, adicione “bucket” no início, substituindo o “*”:</block>
  <block id="b11703e578eba56af91d25ee75ec1594" category="list-text">Da saída deste comando, copie os dados do certificado S3 (todos os dados entre, e incluindo, as tags BEGIN / END CERTIFICATE):</block>
  <block id="042284b067b431d7d21168a5ada6e448" category="list-text">Efetue login na CLI do cluster ONTAP e aplique o certificado que você copiou usando o seguinte comando (substitua pelo nome da sua própria VM de armazenamento):</block>
  <block id="b5cc03c234fd0b33ad38196195be66b1" category="section-title">Dados inativos em camadas do seu primeiro cluster para o Amazon S3</block>
  <block id="fd0b15799911e1006e252a82c698b372" category="paragraph">Depois de preparar seu ambiente AWS, comece a hierarquizar dados inativos do seu primeiro cluster.</block>
  <block id="d59db7846bd10b6d60d21543df9faa9e" category="list-title">O que você vai precisar</block>
  <block id="97ed3f6ecda60fbcb1341eb21ac84fd4" category="inline-link">Um sistema gerenciado no local no Console</block>
  <block id="51e21594e813b2fda86710d3745e46c1" category="list-text"><block ref="5cc6aff41700c41bffd5fe5e3a52ed9b" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="1595204d9df7479eb1cce9861446c4a3" category="list-text">Uma chave de acesso da AWS para um usuário do IAM que tenha as permissões S3 necessárias.</block>
  <block id="7ed8f4e3bdb5544b7de38f57c20c67c4" category="list-text">Selecione o sistema ONTAP local.</block>
  <block id="6bcbc89996257ba6aaa02e0d166d3b48" category="list-text">Clique em *Ativar* para Camadas de Nuvem no painel direito.</block>
  <block id="c06d6f86dd6260b83f1cc80ab0370992" category="paragraph">Se o destino de camadas do Amazon S3 existir como um sistema na página Sistemas, você poderá arrastar o cluster para o sistema para iniciar o assistente de configuração.</block>
  <block id="df04f3ba0743e72a894a671772ce84a3" category="inline-image-macro">Uma captura de tela que mostra a opção Ativar que aparece no lado direito da tela depois que você seleciona um sistema ONTAP local.</block>
  <block id="01bf5c258f2fa57d05933ba775f111e0" category="paragraph"><block ref="01bf5c258f2fa57d05933ba775f111e0" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="9791671d48b4c83441abff6d5ce0be14" category="list-text">*Selecionar provedor*: Selecione *Amazon Web Services* e selecione *Continuar*.</block>
  <block id="69e36636dd54081f0a28f113ee3307a1" category="inline-image-macro">Uma captura de tela mostrando os dados que devem ser fornecidos para configurar o escalonamento para um bucket S3.</block>
  <block id="dfe479360e7546636cca896bd1b3eaab" category="paragraph"><block ref="dfe479360e7546636cca896bd1b3eaab" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="7911cbd17bf94032db18ecf08e4fe5c8" category="list-text">Complete as seções na página *Configuração de níveis*:</block>
  <block id="2e63912e8cdafa06abb35ea429f41ed0" category="list-text">*S3 Bucket*: adicione um novo bucket S3 ou selecione um bucket S3 existente, selecione a região do bucket e selecione *Continuar*.</block>
  <block id="f1850486457695c9fc0b2d4df8116403" category="paragraph">Ao usar um agente local, você deve inserir o ID da conta da AWS que fornece acesso ao bucket S3 existente ou ao novo bucket S3 que será criado.</block>
  <block id="3527b947af5ea5dbd74e0bd79f37eb2e" category="inline-xref">configurando permissões S3</block>
  <block id="f964644dae9bb514d768b2dc0fadc9a7" category="paragraph">O prefixo _fabric-pool_ é usado por padrão porque a política do IAM para o agente permite que a instância execute ações do S3 em buckets nomeados com esse prefixo exato.  Por exemplo, você pode nomear o bucket S3 _fabric-pool-AFF1_, onde AFF1 é o nome do cluster.  Você também pode definir o prefixo para os buckets usados para hierarquização.  Ver<block ref="dc7de67bd16395d32b8ccde883c94ae1" category="inline-xref-macro-rx"></block> para garantir que você tenha permissões da AWS que reconheçam qualquer prefixo personalizado que você planeja usar.</block>
  <block id="f07d65275ed4d215e889c0bf89a1039f" category="list-text">*Classe de armazenamento*: o Cloud Tiering gerencia as transições do ciclo de vida dos seus dados em camadas.  Os dados começam na classe _Padrão_, mas você pode criar uma regra para aplicar uma classe de armazenamento diferente aos dados após um determinado número de dias.</block>
  <block id="3be503b52a53c50161649d2d51182eba" category="paragraph">O usuário do IAM deve estar na mesma conta da AWS que o bucket que você selecionou ou criou na página *S3 Bucket*.</block>
  <block id="e60c434c083bb808fb65877bad612cbb" category="list-text">*Rede*: Insira os detalhes da rede e selecione *Continuar*.</block>
  <block id="7e25e27ce64507b1906c7dca54791a97" category="paragraph">Selecione o IPspace no cluster ONTAP onde residem os volumes que você deseja hierarquizar.  Os LIFs intercluster para este IPspace devem ter acesso de saída à Internet para que possam se conectar ao armazenamento de objetos do seu provedor de nuvem.</block>
  <block id="e7edd59a2da92012c1be81b1de31d27f" category="inline-xref">Veja as informações de configuração acima.</block>
  <block id="fe35e262c448d76aba8db40105f10ae6" category="paragraph">Opcionalmente, escolha se você usará um AWS PrivateLink que você configurou anteriormente. <block ref="e6b15c4e63006b05802c430924113019" category="inline-xref-macro-rx"></block> Uma caixa de diálogo é exibida para ajudar a guiá-lo pela configuração do endpoint.</block>
  <block id="e58d77a47df8128f2c1f84ddc80d61dd" category="paragraph">Você também pode definir a largura de banda de rede disponível para carregar dados inativos no armazenamento de objetos definindo a "Taxa máxima de transferência".  Selecione o botão de opção *Limitado* e insira a largura de banda máxima que pode ser usada ou selecione *Ilimitado* para indicar que não há limite.</block>
  <block id="16c1b13c5edce68f96a3166081c6dd73" category="inline-image-macro">Uma captura de tela que mostra como selecionar um único volume, vários volumes ou todos os volumes, e o botão modificar volumes selecionados.</block>
  <block id="9c6a018743ed77a40f5c77bc9d87dc11" category="paragraph"><block ref="9c6a018743ed77a40f5c77bc9d87dc11" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="74e8b50272841d3fb995d4bcbaf7288c" category="paragraph"><block ref="74e8b50272841d3fb995d4bcbaf7288c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b61b40c8c5a9f77191888642b95b268e" category="paragraph">Você configurou com sucesso a hierarquização de dados de volumes no cluster para o armazenamento de objetos S3.</block>
  <block id="58eaebf972358f1cf03d386a4ade1a0f" category="paragraph-title">O que vem a seguir?</block>
  <block id="4a0adc2a429f35657495deb50af2728b" category="inline-link-macro">Não se esqueça de assinar o serviço Cloud Tiering</block>
  <block id="278af5d7ebbaaac1f172ee35005f740a" category="paragraph"><block ref="19558d8e8da048bcf45840d818f0801a" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="b1617e3bbddaa657a4ec6bf1adaa009f" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre como gerenciar suas configurações de níveis</block>
  <block id="2acc64ddb56d741fd3a55722992443a4" category="paragraph">Você pode revisar informações sobre os dados ativos e inativos no cluster. <block ref="f94cc3968691fc7fbe7d897f27b0d426" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="ce705516a4901250bfdcebd148523fa5" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre como gerenciar armazenamentos de objetos</block>
  <block id="4d4499464e1749775c821bea4d3050f7" category="paragraph">Você também pode criar armazenamento de objetos adicional nos casos em que deseja hierarquizar dados de determinados agregados em um cluster para diferentes armazenamentos de objetos.  Ou se você planeja usar o FabricPool Mirroring, onde seus dados em camadas são replicados para um armazenamento de objetos adicional. <block ref="f977424bbc57cc401e0fdede18cc12da" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="a47fdac454f46d910277614f14fe70d0" category="summary">Libere espaço em seus clusters ONTAP locais hierarquizando dados inativos no armazenamento de Blobs do Azure.</block>
  <block id="8d75d1c0b15286e1613cb1d4a336f089" category="doc">Dados em camadas de clusters ONTAP locais para armazenamento de Blobs do Azure no NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="42a25d777e4b0945e7aa624039e11ff7" category="paragraph">Libere espaço em seus clusters ONTAP locais hierarquizando dados inativos no armazenamento de Blobs do Azure.  Libere espaço em seus clusters ONTAP locais hierarquizando dados inativos no armazenamento de Blobs do Azure.</block>
  <block id="91e06e9a9ef97681b798e2e5e007ba97" category="paragraph">Comece rapidamente seguindo estas etapas ou role para baixo até as seções restantes para obter detalhes completos.</block>
  <block id="afef51d18777eb361a20c2043d35b3c7" category="paragraph-title"><block ref="58f667aaf05f87159670e12bd9bc076b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Preparar para hierarquizar dados no armazenamento de Blobs do Azure</block>
  <block id="4c6a9048ac276eb9391ebe2abd8e0c0d" category="paragraph">Você precisa do seguinte:</block>
  <block id="e7c7452927a3a34d237f09fa0929d277" category="list-text">Um cluster ONTAP local de origem executando o ONTAP 9.4 ou posterior que você adicionou ao NetApp Console e uma conexão HTTPS com o armazenamento de Blobs do Azure.<block ref="37a771554b6d226a7c4eb146e900f0b4" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="9c7323fbb169fe85ef33c50c1cb009f4" category="list-text">Um agente do Console instalado em uma VNet do Azure ou em suas instalações.</block>
  <block id="332b8a1cf8cd98b6ccc2ce5d42799db5" category="list-text">Rede para um agente que permite uma conexão HTTPS de saída para o cluster ONTAP no seu data center, para o armazenamento do Azure e para o serviço Cloud Tiering.</block>
  <block id="1fc5678c52721c9b3e4645fbccb888e2" category="paragraph-title"><block ref="54f425ce8d89f4ed6b8a546561af5d60" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Configurar níveis</block>
  <block id="7b5f007700bab4ca6fa57a8ee9eda38a" category="paragraph">No NetApp Console, selecione um sistema ONTAP local, selecione *Habilitar* para o serviço de Hierarquia e siga as instruções para hierarquizar dados no armazenamento de Blobs do Azure.</block>
  <block id="405c5046b6e6c8d7c0227d9136432afb" category="paragraph-title"><block ref="05b2444faffd66d76e88602ea7dd353f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Configurar licenciamento</block>
  <block id="163c8b5b0b8c112938adc0911c41ae8a" category="list-text">Para assinar no Azure Marketplace,<block ref="1680b23e19e99b9f7777c5d8aca36ee0" category="inline-link-rx"></block> , selecione *Inscrever-se* e siga as instruções.</block>
  <block id="5a2ebfb8baa378cfcfcba58bbb1380c2" category="section-title">Requisitos</block>
  <block id="7751e2f58b56568c8a5106199a1e7857" category="paragraph">Verifique o suporte para seu cluster ONTAP , configure sua rede e prepare seu armazenamento de objetos.</block>
  <block id="455299fd2e4b438ff8661df0bfd1cace" category="paragraph">A imagem a seguir mostra cada componente e as conexões que você precisa preparar entre eles:</block>
  <block id="7695607c7c6aa453159e481fe6a4c054" category="inline-image-macro">Uma imagem de arquitetura que mostra o serviço Cloud Tiering com uma conexão ao agente do Console no seu provedor de nuvem, o agente com uma conexão ao seu cluster ONTAP e uma conexão entre o cluster ONTAP e o armazenamento de objetos no seu provedor de nuvem.  Os dados ativos residem no cluster ONTAP , enquanto os dados inativos residem no armazenamento de objetos.</block>
  <block id="cc0dd170055a83ce0b6db0c02b0ac2d4" category="paragraph"><block ref="cc0dd170055a83ce0b6db0c02b0ac2d4" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="cbc15a138a64e5efab58b423c37bce01" category="admonition">A comunicação entre o agente do Console e o armazenamento de Blobs é somente para configuração do armazenamento de objetos.  O agente pode residir em suas instalações, em vez de na nuvem.</block>
  <block id="cd2373279a6027e3c80755999300af70" category="section-title">Prepare seus clusters ONTAP</block>
  <block id="1e62bbf0fcb0c66c8289f061c1788e98" category="paragraph">Seus clusters ONTAP devem atender aos seguintes requisitos ao hierarquizar dados no armazenamento de Blobs do Azure.</block>
  <block id="52a13bb563bdd9efe50a0c0b73573c77" category="list-text">Versão ONTAP suportada</block>
  <block id="183b2a428b6d80ef4823ebe68b96c34d" category="list-text">ONTAP 9.4 ou posterior</block>
  <block id="03d597b22bd9d9fb770e928472c5c22a" category="list-text">O cluster ONTAP inicia uma conexão HTTPS pela porta 443 para o armazenamento de Blobs do Azure.</block>
  <block id="bbdf6f541b4707ac092673fa798cd221" category="paragraph">Embora o ExpressRoute ofereça melhor desempenho e menores custos de transferência de dados, ele não é necessário entre o cluster ONTAP e o armazenamento de Blobs do Azure.  Mas fazer isso é a melhor prática recomendada.</block>
  <block id="0d7900308c66eb3a83ded625cd707a0b" category="list-text">É necessária uma conexão de entrada do agente, que pode residir em uma VNet do Azure ou em suas instalações.</block>
  <block id="b38a0774c812ca088fc02e75d5a257b6" category="paragraph">Não é necessária uma conexão entre o cluster e o serviço Cloud Tiering.</block>
  <block id="6f8cf694d04b60dbac7f5bd1f70ffe2d" category="list-text">Um LIF intercluster é necessário em cada nó ONTAP que hospeda os volumes que você deseja hierarquizar.  O LIF deve ser associado ao _IPspace_ que o ONTAP deve usar para se conectar ao armazenamento de objetos.</block>
  <block id="bfa10f7c5e846fdab9228aa316c04549" category="inline-link">LIFs</block>
  <block id="d686186657dc867241ca2a0f2a61422f" category="inline-link">Espaços IP</block>
  <block id="448864d4614b43c3d9541b8308faf6df" category="paragraph">Ao configurar o armazenamento em camadas de dados, o Cloud Tiering solicita o IPspace a ser usado.  Você deve escolher o IPspace ao qual cada LIF está associado.  Pode ser o IPspace "padrão" ou um IPspace personalizado que você criou.  Saiba mais sobre<block ref="b7275acfa36ebba0d4abaa0eae46bec7" category="inline-link-rx"></block> e<block ref="bcaf833b6d9ebe7610dbaf3380869814" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="3cb09efd98df836314cbd254dcf63296" category="admonition">O Cloud Tiering oferece suporte a volumes FlexGroup , a partir do ONTAP 9.5.  A configuração funciona da mesma forma que qualquer outro volume.</block>
  <block id="9e33d8c7d3eac6564c5d09c6526d05f6" category="section-title">Descubra um cluster ONTAP</block>
  <block id="f0e5e08c8549f9b3ecec6412c185c3bc" category="paragraph">Você precisa adicionar um sistema ONTAP local ao NetApp Console antes de começar a hierarquizar dados frios.</block>
  <block id="323304a9b5f8ab78410987976efec94a" category="paragraph">É necessário um agente para hierarquizar dados na nuvem.  Ao hierarquizar dados no armazenamento de Blobs do Azure, você pode usar um agente que esteja em uma VNet do Azure ou em suas instalações.  Você precisará criar um novo agente e garantir que o agente selecionado atualmente resida no Azure ou no local.</block>
  <block id="7270a80b0a19132fc05c0f02e7650319" category="inline-link">Saiba mais sobre agentes</block>
  <block id="6e61bd49c3901d3a945ec7a081445722" category="list-text"><block ref="6e61bd49c3901d3a945ec7a081445722" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="810cf57d287d0622203af06fdf2e836a" category="inline-link">Implantando um agente no Azure</block>
  <block id="94a6d1a120d772c1e4b32e0028fc5c75" category="list-text"><block ref="94a6d1a120d772c1e4b32e0028fc5c75" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5a5777bc5788ddb207135e10715f1f84" category="section-title">Verifique se você tem as permissões de agente necessárias</block>
  <block id="5354529f47c862f65799910961248e94" category="inline-link">permissões de função personalizadas necessárias</block>
  <block id="83a989bd64e0e5885e1dec6274ea42ed" category="inline-link">permissões específicas necessárias para Cloud Tiering</block>
  <block id="1295c43404f02c717c0fe1d04ff51707" category="paragraph">Se você criou o agente do Console usando a versão 3.9.25 ou superior, está tudo pronto.  A função personalizada que fornece as permissões que um agente precisa para gerenciar recursos e processos dentro da sua rede do Azure será configurada por padrão.  Veja o<block ref="ae3b48d48c05b567196be1134d253020" category="inline-link-rx"></block> e o<block ref="61be4d5ffb9c196991ecf31c3c614969" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="d2435fe75a9908b3e430752043c4758d" category="paragraph">Se você criou o agente usando uma versão anterior, precisará editar a lista de permissões da conta do Azure para adicionar quaisquer permissões ausentes.</block>
  <block id="96fe77e6e2cd8589ca112918c9a04ec6" category="section-title">Preparar a rede para o agente do Console</block>
  <block id="0f09dcb2eaf2b722db0d6062daf994d4" category="paragraph">Certifique-se de que o agente do Console tenha as conexões de rede necessárias.  O agente pode ser instalado no local ou no Azure.</block>
  <block id="f8185f56a6c54965c9786fce41b6c09f" category="list-text">Uma conexão HTTPS pela porta 443 para o serviço Cloud Tiering e para o armazenamento de objetos do Azure Blob<block ref="73abec29c95edc01ed78226396cb9d9e" category="inline-link-rx"></block> )</block>
  <block id="400985d5d8ad47af48b13e9fe604a6fe" category="list-text">Se necessário, habilite um ponto de extremidade de serviço VNet para o armazenamento do Azure.</block>
  <block id="37e46395b6a95361c8da0033f83d9d21" category="paragraph">Um ponto de extremidade de serviço de VNet para armazenamento do Azure é recomendado se você tiver uma conexão ExpressRoute ou VPN do seu cluster ONTAP para a VNet e quiser que a comunicação entre o agente e o armazenamento de Blobs permaneça na sua rede privada virtual.</block>
  <block id="057ec8473cd9c126493949c971edbcea" category="section-title">Preparar o armazenamento de Blobs do Azure</block>
  <block id="e353341b9f86b1c5a8255f3f47459da4" category="paragraph">Ao configurar o armazenamento em camadas, você precisa identificar o grupo de recursos que deseja usar, a conta de armazenamento e o contêiner do Azure que pertencem ao grupo de recursos.  Uma conta de armazenamento permite que o Cloud Tiering autentique e acesse o contêiner Blob usado para hierarquização de dados.</block>
  <block id="1725e866a08ad63001df8409ffcbd88f" category="paragraph">O Cloud Tiering oferece suporte ao escalonamento para qualquer conta de armazenamento em qualquer região que possa ser acessada por meio do agente.</block>
  <block id="0cab1d18e33888aa4f85218003d9de5a" category="paragraph">O Cloud Tiering oferece suporte apenas aos tipos de contas de armazenamento General Purpose v2 e Premium Block Blob.</block>
  <block id="81565b650aeaf659f4ce8caa938fd127" category="admonition">Se você estiver planejando configurar o Cloud Tiering para usar uma camada de acesso de custo mais baixo para onde seus dados em camadas farão a transição após um determinado número de dias, não selecione nenhuma regra de ciclo de vida ao configurar o contêiner na sua conta do Azure.  O Cloud Tiering gerencia as transições do ciclo de vida.</block>
  <block id="f80ee5ec59889dd58a5f384486bfb50c" category="section-title">Camada de dados inativos do seu primeiro cluster para o armazenamento de Blobs do Azure</block>
  <block id="eeee7c2206f30d34992557feb0d7900f" category="paragraph">Depois de preparar seu ambiente do Azure, comece a hierarquizar os dados inativos do seu primeiro cluster.</block>
  <block id="14ccf146e9e921efca4df33f5a557246" category="inline-link">Um sistema ONTAP local para o NetApp Console</block>
  <block id="7084a7a4541706196b9029fc9ff4d21c" category="paragraph"><block ref="72d0774feee5d50984b483923c57f21a" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="57c0e1741966187a33a00eea2622a5ec" category="list-text">Clique em *Ativar* para o serviço de camadas no painel direito.</block>
  <block id="09c6d1b3f501bcaae6a08d1eb9b4f7ef" category="paragraph">Se o destino de camadas do Azure Blob existir como um sistema na página Sistemas, você poderá arrastar o cluster para o sistema Azure Blob para iniciar o assistente de configuração.</block>
  <block id="32599b6b8fccc3a9b30146949a115220" category="list-text">*Selecionar Provedor*: Selecione *Microsoft Azure* e selecione *Continuar*.</block>
  <block id="db0067c26963bde24c4e0b1f945650dd" category="list-text">*Grupo de recursos*: selecione um grupo de recursos onde um contêiner existente é gerenciado ou onde você gostaria de criar um novo contêiner para dados em camadas e selecione *Continuar*.</block>
  <block id="003e80cbf326649ec8eef9dc7599f805" category="paragraph">Ao usar um agente local, você deve inserir a Assinatura do Azure que fornece acesso ao grupo de recursos.</block>
  <block id="77bc2b407a9209d6e606d185699df4de" category="list-text">*Contêiner do Azure*: selecione o botão de opção para adicionar um novo contêiner de Blobs a uma conta de armazenamento ou usar um contêiner existente.  Em seguida, selecione a conta de armazenamento e escolha o contêiner existente ou insira o nome do novo contêiner.  Em seguida, selecione *Continuar*.</block>
  <block id="19a7b69e14b99b6d561b88afc3f34695" category="paragraph">As contas de armazenamento e contêineres que aparecem nesta etapa pertencem ao grupo de recursos que você selecionou na etapa anterior.</block>
  <block id="749e14dbca4f0883f665d1450c1fc3aa" category="list-text">*Ciclo de vida da camada de acesso*: o Cloud Tiering gerencia as transições do ciclo de vida dos seus dados em camadas.  Os dados começam na classe _Hot_, mas você pode criar uma regra para aplicar a classe _Cool_ aos dados após um determinado número de dias.</block>
  <block id="f526f3b2e9cb12ee7e7460a34d7a7e40" category="paragraph">Selecione o nível de acesso para o qual você deseja fazer a transição dos dados em camadas e o número de dias antes que os dados sejam atribuídos a esse nível e selecione *Continuar*.  Por exemplo, a captura de tela abaixo mostra que dados em camadas são atribuídos à classe _Cool_ da classe _Hot_ após 45 dias no armazenamento de objetos.</block>
  <block id="a6de011c08144280abbea085810f3465" category="inline-link-macro">Veja os níveis de acesso suportados</block>
  <block id="4f79964148c7f12ce0e111c7b8d932a5" category="paragraph">Se você escolher *Manter dados nesta camada de acesso*, os dados permanecerão na camada de acesso _Quente_ e nenhuma regra será aplicada. <block ref="462d8509e8137fe02ca002d803caf321" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="edb46c71cd537834a31acba5c8bb3324" category="inline-image-macro">Uma captura de tela mostrando como selecionar outro nível de acesso que será atribuído aos seus dados após um certo número de dias.</block>
  <block id="971e98c37b530be649080f29af3f0b98" category="paragraph"><block ref="971e98c37b530be649080f29af3f0b98" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="7f6ab23305817b45bc45d181186c25e8" category="paragraph">Observe que a regra do ciclo de vida é aplicada a todos os contêineres de blobs na conta de armazenamento selecionada.</block>
  <block id="b6622b22e773efbd870e49f198696807" category="paragraph"><block ref="b6622b22e773efbd870e49f198696807" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ade7907875a5b3e50997036947f13251" category="paragraph">Você configurou com sucesso a hierarquização de dados de volumes no cluster para o armazenamento de objetos do Azure Blob.</block>
  <block id="253b4bbbc8972fd3fe785695ae7d0d01" category="summary">Libere espaço em seus clusters ONTAP locais hierarquizando dados inativos no Google Cloud Storage no NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="f120755f6e9a458063b600527d568b48" category="doc">Dados em camadas de clusters ONTAP locais para o Google Cloud Storage no NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="1fadc14fd633ecc5c82b56456c607061" category="paragraph">Libere espaço em seus clusters ONTAP locais hierarquizando dados inativos no Google Cloud Storage no NetApp Cloud Tiering.</block>
  <block id="8788b0cdf4f12f86e295a59a91c1f90a" category="paragraph-title"><block ref="58f667aaf05f87159670e12bd9bc076b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Prepare-se para hierarquizar dados no Google Cloud Storage</block>
  <block id="4ce244b95b29b1ff1cc22564f4b2b26d" category="list-text">Um cluster ONTAP local de origem executando o ONTAP 9.6 ou posterior que você adicionou ao NetApp Console e uma conexão por uma porta especificada pelo usuário ao Google Cloud Storage.<block ref="37a771554b6d226a7c4eb146e900f0b4" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="2deaed2300671ee7d90104d75a9f9c41" category="list-text">Uma conta de serviço que tem a função predefinida de administrador de armazenamento e chaves de acesso de armazenamento.</block>
  <block id="d82f3abddb4dd7e58df4b99a40cf01e0" category="list-text">Um agente de console instalado em uma VPC do Google Cloud Platform.</block>
  <block id="dc3cbf610961526f58ffc69839038097" category="list-text">Rede para o agente que permite uma conexão HTTPS de saída para o cluster ONTAP no seu data center, para o Google Cloud Storage e para o serviço Cloud Tiering.</block>
  <block id="f4bdca0026baf658606a61171cfb31f0" category="paragraph">No NetApp Console, selecione um sistema local, selecione *Ativar* para o serviço de camadas e siga as instruções para hierarquizar os dados no Google Cloud Storage.</block>
  <block id="e9ddb439e54ad88b1ba0b81b2fcff237" category="list-text">Para assinar o marketplace do Google Cloud,<block ref="bbcd2617ac6e914166006f6115f24a91" category="inline-link-rx"></block> , selecione *Inscrever-se* e siga as instruções.</block>
  <block id="823d4b689063c5962009e1e14597c45f" category="list-text">Para pagar usando uma licença BYOL do Cloud Tiering, envie um e-mail para:ng-cloud-tiering@netapp.com?subject=Licensing[entre em contato conosco se precisar comprar uma] e, em seguida,<block ref="51d7050ed91c2180ace3d812a007b26c" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="09007ee2fb86ca979f727493c23f617c" category="inline-image-macro">Uma imagem de arquitetura que mostra o serviço Cloud Tiering com uma conexão ao agente no seu provedor de nuvem, o agente com uma conexão ao seu cluster ONTAP e uma conexão entre o cluster ONTAP e o armazenamento de objetos no seu provedor de nuvem.  Os dados ativos residem no cluster ONTAP , enquanto os dados inativos residem no armazenamento de objetos.</block>
  <block id="41dcfe9b4362e154c24808ab043dbd27" category="paragraph"><block ref="41dcfe9b4362e154c24808ab043dbd27" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="80221e8b43f4b7df1844494f4dbb21a4" category="admonition">A comunicação entre o agente e o Google Cloud Storage é apenas para configuração de armazenamento de objetos.</block>
  <block id="5bf027269b9826388480af0551407ffe" category="paragraph">Seus clusters ONTAP devem atender aos seguintes requisitos ao hierarquizar dados no Google Cloud Storage.</block>
  <block id="906f99c100bacc38ffb33c237ae0fad2" category="list-text">ONTAP 9.6 ou posterior</block>
  <block id="1b1dccb3b74d8c6afa95c0b3c38c01c5" category="list-text">O cluster ONTAP inicia uma conexão HTTPS pela porta 443 para o Google Cloud Storage.</block>
  <block id="95e0e85b7c12557c1a92c6fffcf029d7" category="paragraph">Embora o Google Cloud Interconnect ofereça melhor desempenho e menores custos de transferência de dados, ele não é necessário entre o cluster ONTAP e o Google Cloud Storage.  Mas fazer isso é a melhor prática recomendada.</block>
  <block id="f88b64118f807e6064b4a61f412310d4" category="list-text">É necessária uma conexão de entrada do agente, que reside em uma VPC do Google Cloud Platform.</block>
  <block id="c3fb869301bdf0050425864a1c816fd8" category="admonition">O Cloud Tiering oferece suporte a volumes FlexGroup .  A configuração funciona da mesma forma que qualquer outro volume.</block>
  <block id="3246abb7c81bd7bc5849f512b4b7afc5" category="paragraph">Você precisa adicionar seu sistema ONTAP local ao NetApp Console antes de começar a hierarquizar dados frios.</block>
  <block id="63882111809efb9062a8249b37e7b176" category="section-title">Criar ou alternar agentes do Console</block>
  <block id="3da2ff8212d503649dfc4191738225d6" category="paragraph">Um agente do Console é necessário para hierarquizar dados na nuvem.  Ao hierarquizar dados no Google Cloud Storage, um agente deve estar disponível em uma VPC do Google Cloud Platform.  Você precisará criar um novo agente ou certificar-se de que o agente selecionado atualmente resida no Google Cloud.</block>
  <block id="d16fd706b026957f7ef67da1ad259d72" category="inline-link">Implantando um agente no Google Cloud</block>
  <block id="155571255db0d0316ee07a42aa72302a" category="list-text"><block ref="155571255db0d0316ee07a42aa72302a" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="8544a73c8f1ed9d1174487e7b7fa086b" category="paragraph">Certifique-se de que o agente do Console tenha as conexões de rede necessárias.</block>
  <block id="9383d98c929c4ab5b8ef8b3c5c811ca6" category="list-text">Certifique-se de que a VPC onde o agente está instalado habilite as seguintes conexões:</block>
  <block id="1ca76309cbcb5add561694360c536690" category="list-text">Uma conexão HTTPS pela porta 443 para o serviço Cloud Tiering e para o Google Cloud Storage<block ref="e228b87eff1d3a92b4544cd5652fc5ad" category="inline-link-rx"></block> )</block>
  <block id="62692d2e756f6518c6d49a788e0c73bc" category="list-text">Opcional: ative o Private Google Access na sub-rede onde você planeja implantar o agente.</block>
  <block id="b092138563f7b68473c3bf2a6a23a434" category="inline-link">Acesso privado ao Google</block>
  <block id="6b095af151bfaada48042e33bd033aa6" category="paragraph"><block ref="d1ea0c6b3f95b3376607c57ca3a4265e" category="inline-link-rx"></block>é recomendado se você tiver uma conexão direta do seu cluster ONTAP com a VPC e quiser que a comunicação entre o agente e o Google Cloud Storage permaneça na sua rede privada virtual.  Observe que o Private Google Access funciona com instâncias de VM que têm apenas endereços IP internos (privados) (sem endereços IP externos).</block>
  <block id="afb0c1f5008f65a19eba74287b8271c9" category="section-title">Preparar o Google Cloud Storage</block>
  <block id="411d01b4e0c39dc41ade73486478c737" category="paragraph">Ao configurar o armazenamento em camadas, você precisa fornecer chaves de acesso ao armazenamento para uma conta de serviço que tenha permissões de administrador de armazenamento.  Uma conta de serviço permite que o Cloud Tiering autentique e acesse os buckets do Cloud Storage usados para hierarquização de dados.  As chaves são necessárias para que o Google Cloud Storage saiba quem está fazendo a solicitação.</block>
  <block id="6f6965ac60d42b42fc8a5f70d0f9d45e" category="paragraph">Os buckets do Cloud Storage devem estar em um<block ref="dca30881be073e06febad5ea0bdde729" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="1fe47329f106f2c549993c628b88331c" category="admonition">Se você estiver planejando configurar o Cloud Tiering para usar classes de armazenamento de menor custo para as quais seus dados em camadas farão a transição após um determinado número de dias, não selecione nenhuma regra de ciclo de vida ao configurar o bucket na sua conta do GCP.  O Cloud Tiering gerencia as transições do ciclo de vida.</block>
  <block id="08b66c293c38e17964ad1686888ef26c" category="inline-link">Crie uma conta de serviço que tenha a função de administrador de armazenamento predefinida</block>
  <block id="442a5b2cd4109c0203483d91fc544ccf" category="list-text"><block ref="cbd838ab5a582921645cc152129d502d" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="037f057bec36e168c4cbef4fb3d7baef" category="inline-link">Configurações de armazenamento do GCP</block>
  <block id="53b7d7a30f51832e17a6116b67b1ed1b" category="list-text">Vá para<block ref="68a5b209ce3843ce6d342e4d1299b53b" category="inline-link-rx"></block> e crie chaves de acesso para a conta de serviço:</block>
  <block id="2b138d6f8b0a84deb2f8f0f1a7c59627" category="list-text">Selecione um projeto e selecione *Interoperabilidade*.  Se você ainda não tiver feito isso, selecione *Habilitar acesso de interoperabilidade*.</block>
  <block id="ac4dbad2c0bc8e6750d085d0411d2526" category="list-text">Em *Chaves de acesso para contas de serviço*, selecione *Criar uma chave para uma conta de serviço*, selecione a conta de serviço que você acabou de criar e selecione *Criar chave*.</block>
  <block id="630337f9212a0c34ec9f5d53517b1325" category="paragraph">Você precisará inserir as chaves mais tarde, ao configurar o Cloud Tiering.</block>
  <block id="743507305bdb62ce0543b39983b58946" category="section-title">Hierarquize dados inativos do seu primeiro cluster para o Google Cloud Storage</block>
  <block id="2577ad1c0f2232095ff146a7a2495193" category="paragraph">Depois de preparar seu ambiente do Google Cloud, comece a hierarquizar os dados inativos do seu primeiro cluster.</block>
  <block id="6de4ef5820140ddfdd5e942d7c597a12" category="inline-link">Um sistema local adicionado ao NetApp Console</block>
  <block id="849481a0c2186cf99c5537c85e57128b" category="list-text"><block ref="fbbcc2d37798d5195f43163152e1352c" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="79acb6eba535e7721e5fb3655d5ceb55" category="list-text">Chaves de acesso de armazenamento para uma conta de serviço que tem a função de administrador de armazenamento.</block>
  <block id="ce9ab8b31c6e3746ff4141649d615af6" category="paragraph">Se o destino de divisão em camadas do Google Cloud Storage estiver disponível na página *Sistemas*, você poderá arrastar o cluster para o sistema Google Cloud Storage para iniciar o assistente de configuração.</block>
  <block id="627878898fc60088553d67387825a00b" category="list-text">*Selecionar provedor*: Selecione *Google Cloud* e selecione *Continuar*.</block>
  <block id="fc8c5ebf28401d27b54c3e6e00e7652b" category="list-text">*Bucket*: adicione um novo bucket do Google Cloud Storage ou selecione um bucket existente.</block>
  <block id="3b014f472810c084c591bc17d312df32" category="list-text">*Ciclo de vida da classe de armazenamento*: o Cloud Tiering gerencia as transições do ciclo de vida dos seus dados em camadas.  Os dados começam na classe _Padrão_, mas você pode criar regras para aplicar diferentes classes de armazenamento após um determinado número de dias.</block>
  <block id="5b1fe7e630ec1d98ccc72f153317077c" category="paragraph">Selecione a classe de armazenamento do Google Cloud para a qual você deseja transferir os dados em camadas e o número de dias antes que os dados sejam atribuídos a essa classe e selecione *Continuar*.  Por exemplo, a captura de tela abaixo mostra que dados em camadas são atribuídos à classe _Nearline_ da classe _Standard_ após 30 dias no armazenamento de objetos e, em seguida, à classe _Coldline_ após 60 dias no armazenamento de objetos.</block>
  <block id="7332d2c8833268f79cdb767402899334" category="paragraph">Se você escolher *Manter dados nesta classe de armazenamento*, os dados permanecerão nessa classe de armazenamento. <block ref="e76bf2468a23f23815e0d228a823b0f2" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="9ca91908fe96ca20c6a4b4e97d2f509d" category="inline-image-macro">Uma captura de tela mostrando como selecionar classes de armazenamento adicionais que são atribuídas aos seus dados após um determinado número de dias.</block>
  <block id="2fed6515a6445979e275cfaa6232f5b6" category="paragraph"><block ref="2fed6515a6445979e275cfaa6232f5b6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="a29ca8aa6cf5a1c81887b82cc0bd9606" category="list-text">*Credenciais*: insira a chave de acesso ao armazenamento e a chave secreta para uma conta de serviço que tenha a função de administrador de armazenamento.</block>
  <block id="494e659680f3920311106585f89fc251" category="list-text">*Rede de cluster*: Selecione o espaço IP que o ONTAP deve usar para se conectar ao armazenamento de objetos.</block>
  <block id="6d954756dedc1d7d245aee367353a05f" category="list-text">Clique em *Continuar* para selecionar os volumes que você deseja hierarquizar.</block>
  <block id="635253659dacfccaf41ba250260189aa" category="paragraph">Você configurou com sucesso o armazenamento de dados em camadas de volumes no cluster para o armazenamento de objetos do Google Cloud.</block>
  <block id="373efc67a3356a3a76e08792361de915" category="summary">O Cloud Tiering fornece uma visão agregada do armazenamento em camadas de dados de cada um dos seus clusters locais.  Esta visão geral fornece uma imagem clara do seu ambiente e permite que você tome as medidas adequadas.</block>
  <block id="721473be07ff49bb20f2eac69f1e3fec" category="doc">Obtenha uma visão geral da hierarquização de dados dos seus clusters no NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="f0a7388785d0c0cf3022d134739377d4" category="paragraph">O NetApp Cloud Tiering fornece uma visão agregada do armazenamento em camadas de dados de cada um dos seus clusters locais.  Esta visão geral fornece uma imagem clara do seu ambiente e permite que você tome as medidas adequadas.</block>
  <block id="ff663af6cd989dff07bc20ecfc70c07b" category="paragraph">Selecione *Cloud Tiering &gt; On-Premises Dashboard* para visualizar os seguintes detalhes sobre seu ambiente.</block>
  <block id="73363ef02ce267ee93816a7a9661efbb" category="inline-image-macro">Uma captura de tela da página do Painel local.</block>
  <block id="d8dd920a9088057867f1c70674cd6044" category="paragraph"><block ref="d8dd920a9088057867f1c70674cd6044" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="7a7553c4b7ed244f088a49d323385c57" category="list-text">Aglomerados descobertos</block>
  <block id="1cedb109ca5df88ce82bd6def86395af" category="list-text">O número de clusters locais que o Cloud Tiering descobriu.  O gráfico fornece uma visão geral do status de hierarquização desses clusters.</block>
  <block id="961fae3a3bd92168bb4311abe3732555" category="list-text">Alto nível - Clusters que estão estratificando mais de 20% de seus dados inativos</block>
  <block id="2f099d69366214f0a621dbd6f670d432" category="list-text">Baixa hierarquização - Clusters que hierarquizam menos de 20% dos seus dados inativos</block>
  <block id="94a0f35b6512d82decab6d0169b0d82a" category="list-text">Sem hierarquização - Clusters que não hierarquizam nenhum dado</block>
  <block id="74d8fc4a0af61d770b56d0d4511ca8d8" category="list-text">Não elegível - Clusters que não oferecem suporte à hierarquização de dados</block>
  <block id="82de8cfbf4bbb2c6acea13e93599b85d" category="list-text">Visão geral dos dados</block>
  <block id="afb42886f05db458f42bc80a66e74254" category="list-text">A quantidade de dados que está sendo usada por todos os clusters descobertos. O gráfico mostra quantos dados estão sendo hierarquizados para esses clusters.</block>
  <block id="591210acc9067056ff44d0a3207f9f77" category="list-text">Dados em camadas - Dados frios totais sendo colocados em camadas na nuvem</block>
  <block id="6cff198ca76939ad9cc090e625ff3510" category="list-text">Dados frios - Total de dados frios que não estão sendo hierarquizados</block>
  <block id="35fc384bebd7724a70565ab7ef5ba5f2" category="list-text">Dados ativos - Total de dados ativos que estão sendo usados</block>
  <block id="c98782bb630b00f1e0db7b7c6d173e63" category="list-text">Não elegível - Total de dados que não estão sendo hierarquizados porque o cluster ou volume não oferece suporte à hierarquização de dados</block>
  <block id="8ee0131ead01994f7bd95933f4e9a923" category="list-text">Visão geral de níveis</block>
  <block id="8e7506d0839acfb6f7efb77f1903df0d" category="list-text">A quantidade de dados que estão sendo hierarquizados atualmente e a quantidade de dados inativos que poderiam ser hierarquizados.</block>
  <block id="9e476387322a5c250893cf9c5c4ce78c" category="list-text">Políticas</block>
  <block id="4be1b347cffb3177e749a7dea6f54978" category="list-text">O número de vezes que cada política de camadas foi aplicada a um volume.</block>
  <block id="f9600e20b044515122327f9895faca66" category="list-text">Assinaturas do Marketplace</block>
  <block id="28c123c8cd56ba4e4b9a732aa779fbc1" category="list-text">O número de clusters associados a cada tipo de assinatura do Marketplace e uma indicação sobre o status da sua assinatura.</block>
  <block id="e5053c088f33ca7ce78f6719d308418c" category="summary">Libere espaço em seus clusters ONTAP locais, hierarquizando dados inativos para qualquer serviço de armazenamento de objetos que use o protocolo Simple Storage Service (S3).</block>
  <block id="5572c9fb077d3c3e7e15f9907f907e01" category="doc">Dados em camadas de clusters ONTAP locais para armazenamento de objetos S3 no NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="b53c117076641321208c34d691a3baf3" category="paragraph">Libere espaço em seus clusters ONTAP locais hierarquizando dados inativos no NetApp Cloud Tiering para qualquer serviço de armazenamento de objetos que use o protocolo Simple Storage Service (S3).</block>
  <block id="ad54fbabce5f384433a02d947362a539" category="paragraph">Neste momento, o armazenamento de objetos MinIO foi qualificado.</block>
  <block id="280cb258925e656482b6dc7f7cb2d1de" category="paragraph">Os clientes que desejam usar armazenamentos de objetos que não são oficialmente suportados como uma camada de nuvem podem fazê-lo usando estas instruções.  Os clientes devem testar e confirmar se o armazenamento de objetos atende aos seus requisitos.</block>
  <block id="838b026c40657f60dbef105628a74c67" category="paragraph">A NetApp não oferece suporte nem é responsável por quaisquer problemas decorrentes de qualquer Serviço de Armazenamento de Objetos de terceiros, especialmente quando não há acordos de suporte firmados com o terceiro que originou o produto.  É reconhecido e acordado que a NetApp não será responsável por nenhum dano associado nem será obrigada a fornecer suporte para esse produto de terceiros.</block>
  <block id="a48ebc1daa09857cc47678ad5ad8759f" category="paragraph-title"><block ref="58f667aaf05f87159670e12bd9bc076b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Prepare-se para hierarquizar dados no armazenamento de objetos compatível com S3</block>
  <block id="39b291522243993a876cea30489644f9" category="list-text">Um cluster ONTAP local de origem executando o ONTAP 9.8 ou posterior que você adicionou ao NetApp Console e uma conexão por uma porta especificada pelo usuário para o armazenamento de objetos compatível com S3 de destino.<block ref="37a771554b6d226a7c4eb146e900f0b4" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="3451be8fc6792d6f67247f8a5ef41a6f" category="list-text">O FQDN, a chave de acesso e a chave secreta do servidor de armazenamento de objetos para que o cluster ONTAP possa acessar o bucket.</block>
  <block id="712e058c9db6c5ce214c2fe916c7cc3d" category="list-text">Um agente do Console instalado em suas instalações.</block>
  <block id="ae58b3861f7fd69e98457e7173a33107" category="list-text">Rede para o agente que permite uma conexão HTTPS de saída para o cluster ONTAP de origem, para o armazenamento de objetos compatível com S3 e para o serviço Cloud Tiering.</block>
  <block id="5570c9961202f8e6a10d6f1ac9be0f27" category="paragraph">No Console, selecione um sistema local, selecione *Ativar* para o serviço de Hierarquia e siga as instruções para hierarquizar dados no armazenamento de objetos compatível com S3.</block>
  <block id="92d140374f45239360ca6af9ee94f90e" category="paragraph">Pague pelo Cloud Tiering por meio de uma assinatura pré-paga do seu provedor de nuvem, uma licença do Cloud Tiering do tipo "traga sua própria licença" ou uma combinação de ambos:</block>
  <block id="12a896df7cf6cd5b5e5dcf4a46c0cebc" category="inline-link">Mercado GCP</block>
  <block id="820065103cbb913b339017de26289a03" category="list-text">Para subscrever a oferta PAYGO da<block ref="d668c832ccb70eb717d6736e1082df78" category="inline-link-rx"></block> ,<block ref="41a6e7dc73b2f1e43bd8c26c6ce83782" category="inline-link-rx"></block> , ou<block ref="92655de6fae7d07ed3897ce19d51b88d" category="inline-link-rx"></block> , selecione *Inscrever-se* e siga as instruções.</block>
  <block id="702b6a3e722341b2cb465c0bec19fd46" category="list-text">Para pagar usando uma licença BYOL do Cloud Tiering, envie um e-mail para:ng-cloud-tiering@netapp.com?subject=Licensing[entre em contato conosco se precisar comprar uma] e, em seguida,<block ref="51d7050ed91c2180ace3d812a007b26c" category="inline-link-macro-rx"></block> . .</block>
  <block id="c4e05db1c1164417cbef3cffaeaa4ac0" category="inline-image-macro">Uma imagem de arquitetura que mostra o serviço Cloud Tiering com uma conexão ao agente em suas instalações, o agente com uma conexão ao seu cluster ONTAP e uma conexão entre o cluster ONTAP e o armazenamento de objetos.  Os dados ativos residem no cluster ONTAP , enquanto os dados inativos residem no armazenamento de objetos.</block>
  <block id="78f24988f67a18e5d9e3239622bf608e" category="paragraph"><block ref="78f24988f67a18e5d9e3239622bf608e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b70364169b3b76e5e97ab349ddd8f39e" category="admonition">A comunicação entre o agente e o servidor de armazenamento de objetos compatível com S3 é somente para configuração de armazenamento de objetos.</block>
  <block id="4f2ba178f02065cd43bc7615b226c05d" category="paragraph">Seus clusters ONTAP de origem devem atender aos seguintes requisitos ao hierarquizar dados para armazenamento de objetos compatível com S3.</block>
  <block id="b21bd398129651bd6709e6ebf2a82f5b" category="list-text">Você pode hierarquizar dados de sistemas AFF ou sistemas FAS com agregados totalmente SSD ou totalmente HDD.</block>
  <block id="c3ce6809be6bdc67ae978395484d0585" category="list-text">ONTAP 9.8 ou posterior</block>
  <block id="387e3c4da375deb1519f43358cd3f9de" category="list-text">O cluster ONTAP inicia uma conexão HTTPS por meio de uma porta especificada pelo usuário para o armazenamento de objetos compatível com S3 (a porta é configurável durante a configuração de camadas).</block>
  <block id="9378df978e3f22322e7d49bdc1ff98b9" category="paragraph">O sistema ONTAP de origem lê e grava dados de e para o armazenamento de objetos.  O armazenamento de objetos nunca inicia, ele apenas responde.</block>
  <block id="2250d6672fecb66dfbbb3cb3fc2cbf1e" category="list-text">É necessária uma conexão de entrada do agente, que deve residir em suas instalações.</block>
  <block id="52ac279aadd8dafbcd415c589d1d21cc" category="admonition">O Cloud Tiering oferece suporte aos volumes FlexVol e FlexGroup .</block>
  <block id="b57a4e3d558572273c026b446c9aab82" category="paragraph">Você precisa adicionar seu sistema ONTAP local ao Console antes de começar a hierarquizar dados frios.</block>
  <block id="9120ce179cda465126762efc78c0923f" category="section-title">Preparar armazenamento de objetos compatível com S3</block>
  <block id="d3fa6e6481608f0c0ecdb65404370234" category="paragraph">O armazenamento de objetos compatível com S3 deve atender aos seguintes requisitos.</block>
  <block id="ca00250851f3a70617fb3099c4414b66" category="list-text">Credenciais S3</block>
  <block id="1cf86146f536cd28b2772a235c4b89f2" category="list-text">Ao configurar o armazenamento em camadas para objetos compatíveis com S3, você será solicitado a criar um bucket S3 ou selecionar um bucket S3 existente.  Você precisa fornecer ao Cloud Tiering uma chave de acesso S3 e uma chave secreta.  O Cloud Tiering usa as chaves para acessar seu bucket.</block>
  <block id="d106fcaf30ac3fffe7a077d64962b14d" category="paragraph">Essas chaves de acesso devem ser associadas a um usuário que tenha as seguintes permissões:</block>
  <block id="ad946c628a00c0231a5a4ad786121daa" category="paragraph">Um agente do Console é necessário para hierarquizar dados na nuvem.  Ao hierarquizar dados para armazenamento de objetos compatível com S3, um agente deve estar disponível em suas instalações.  Você precisará instalar um novo agente ou certificar-se de que o agente selecionado atualmente resida no local.</block>
  <block id="9850da1ff8f0d78cde03069824ee349a" category="inline-link">Instalar e configurar um agente no local</block>
  <block id="0f2ef869fb32ff56241fc9b8424cdada" category="list-text"><block ref="0f2ef869fb32ff56241fc9b8424cdada" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="f50a63c9c9657ff667d639ec98b84742" category="inline-link">Alternar entre agentes</block>
  <block id="f14468b63f7129818b41a7832d478231" category="list-text"><block ref="f14468b63f7129818b41a7832d478231" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="f8f9194342a36b379a320d083f2f0460" category="paragraph">Certifique-se de que o agente tenha as conexões de rede necessárias.</block>
  <block id="2f7e336c182aee9ddeaf1a891f23f2eb" category="list-text">Uma conexão HTTPS pela porta 443 para o serviço Cloud Tiering<block ref="391228c0fd8ae5f276f519fba0168635" category="inline-link-rx"></block> )</block>
  <block id="c23e3e3ec330910b74031fabbb7bedbd" category="list-text">Uma conexão HTTPS pela porta 443 para armazenamento de objetos compatível com S3</block>
  <block id="aa972ed8d4cd18a54d3bfc872e508a63" category="section-title">Hierarquização de dados inativos do seu primeiro cluster para armazenamento de objetos compatível com S3</block>
  <block id="a71f0f53c9824602e78a79bc5fa52d43" category="paragraph">Depois de preparar seu ambiente, comece a hierarquizar os dados inativos do seu primeiro cluster.</block>
  <block id="51520fb9956ba38a4d8bd6168085bd9e" category="inline-link">Um sistema local adicionado ao NetApp Console</block>
  <block id="1538b7d091bd85624eae88de0955567c" category="list-text"><block ref="093eb46f3b2e4dfbcfbeab24485a1268" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="13b81562751bbcb9ff3beecfc691d73d" category="list-text">O FQDN do servidor de armazenamento de objetos compatível com S3 e a porta que será usada para comunicações HTTPS.</block>
  <block id="d4087a3156960fb7d03ac9037d76ef8e" category="list-text">Uma chave de acesso e uma chave secreta que tenham as permissões S3 necessárias.</block>
  <block id="3aa84b2b8b6dbfa9a8fdda6dc200f1c1" category="list-text">Clique em *Ativar* para o serviço Cloud Tiering no painel direito.</block>
  <block id="d2fbdb687d2b1e06d66f7a9e55153cc6" category="inline-image-macro">Uma captura de tela que mostra a opção Tiering que aparece no lado direito da tela depois que você seleciona um sistema ONTAP local.</block>
  <block id="1cc941470d56e5dd3dd9018200641f95" category="paragraph"><block ref="1cc941470d56e5dd3dd9018200641f95" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="0c9242089e5812372012594b3e56e4fc" category="list-text">*Selecionar provedor*: Selecione *Compatível com S3* e selecione *Continuar*.</block>
  <block id="c681fc1169309fdbbc2003946bcf5c4c" category="list-text">*Servidor*: Insira o FQDN do servidor de armazenamento de objetos compatível com S3, a porta que o ONTAP deve usar para comunicação HTTPS com o servidor e a chave de acesso e a chave secreta para uma conta que tenha as permissões S3 necessárias.</block>
  <block id="72823859580875b236fa69bdbbf08b8d" category="list-text">*Bucket*: Adicione um novo bucket ou selecione um bucket existente e selecione *Continuar*.</block>
  <block id="09a7f4182b05a567ffd2e4af726357a2" category="list-text">*Rede de cluster*: Selecione o espaço IP que o ONTAP deve usar para se conectar ao armazenamento de objetos e selecione *Continuar*.</block>
  <block id="b20f6cb756fa58f51a1027399dad0258" category="paragraph">Selecionar o IPspace correto garante que o Cloud Tiering possa configurar uma conexão do ONTAP para seu armazenamento de objetos compatível com S3.</block>
  <block id="1b996096a6622f6ea75336b1c918bf87" category="list-text">Na página _Sucesso_, selecione *Continuar* para configurar seus volumes agora.</block>
  <block id="319392ea088ad698e289adec00e57ee4" category="list-text">Na página _Volumes em camadas_, selecione os volumes para os quais deseja configurar o hierarquização e selecione *Continuar*:</block>
  <block id="ec68cc10178c075755705b3e2a4a3fe3" category="summary">Libere espaço em seus clusters ONTAP locais hierarquizando dados inativos no StorageGRID no NetApp Cloud Tiering.</block>
  <block id="0f1dfa554cd7faba6d4bed2afa47364b" category="doc">Hierarquização de dados de clusters ONTAP locais para StorageGRID no NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="874a5fea50f0ef6118e6407f7a38543b" category="paragraph-title"><block ref="58f667aaf05f87159670e12bd9bc076b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Preparar para hierarquizar dados no StorageGRID</block>
  <block id="ae95ce1dd1ea1b2d5e4d3b95a2098a09" category="list-text">Um cluster ONTAP local de origem que executa o ONTAP 9.4 ou posterior que você adicionou ao NetApp Console e uma conexão por uma porta especificada pelo usuário para o StorageGRID.<block ref="37a771554b6d226a7c4eb146e900f0b4" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="5fce56af1e1158cc023bf250fa9ab688" category="list-text">StorageGRID 10.3 ou posterior com chaves de acesso da AWS que tenham permissões S3.</block>
  <block id="9c510a1bf7f5f4d64cde8e16b6f189bc" category="list-text">Rede para o agente que permite uma conexão HTTPS de saída para o cluster ONTAP , para o StorageGRID e para o serviço Cloud Tiering.</block>
  <block id="435dc3245b466d43c38838ee9ac1f09a" category="paragraph">No NetApp Console, selecione um sistema local, selecione *Ativar* para Camadas de Nuvem e siga as instruções para colocar os dados em camadas no StorageGRID.</block>
  <block id="d643f52444fc4adb52f81421f52143b2" category="paragraph"><block ref="d643f52444fc4adb52f81421f52143b2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="26d40f0a0a03cdc0fececd0bdadb8556" category="admonition">A comunicação entre o agente e o StorageGRID é somente para configuração de armazenamento de objetos.</block>
  <block id="d819d0403e81c7160cb438c3a5d9a3c4" category="paragraph">Seus clusters ONTAP devem atender aos seguintes requisitos ao hierarquizar dados no StorageGRID.</block>
  <block id="0b9c6eef4e3d3a222eb04e910d252339" category="list-text">Licenciamento</block>
  <block id="a035773d20eff4841e97cdeeb8a40e33" category="list-text">Uma licença de Cloud Tiering não é necessária na sua organização do NetApp Console , nem uma licença FabricPool é necessária no cluster ONTAP ao hierarquizar dados no StorageGRID.</block>
  <block id="d356e706a5a76e1d07d019ae07df9f40" category="list-text">O cluster ONTAP inicia uma conexão HTTPS por meio de uma porta especificada pelo usuário para o nó do StorageGRID Gateway (a porta é configurável durante a configuração de camadas).</block>
  <block id="632faf177cb0822b27c0ea2436c8b6ef" category="section-title">Preparar StorageGRID</block>
  <block id="36fe0b0906c418ae57a5a0bdc228ec2b" category="paragraph">O StorageGRID deve atender aos seguintes requisitos.</block>
  <block id="793640ee72b7150dff71a288a821c67c" category="list-text">Versões do StorageGRID suportadas</block>
  <block id="8a456872aea50fd247449bd552854586" category="list-text">O StorageGRID 10.3 e versões posteriores são suportados.</block>
  <block id="2895d1cd76b62d70ee07fbf23468d988" category="list-text">Ao configurar o hierarquização para o StorageGRID, você precisa fornecer ao Cloud Tiering uma chave de acesso S3 e uma chave secreta.  O Cloud Tiering usa as chaves para acessar seus buckets.</block>
  <block id="a1b7de43a5472d2ba57c5f863040eec2" category="list-text">Controle de versão de objetos</block>
  <block id="aa4788e27cdbd61e4d722970587d99c5" category="list-text">Você não deve habilitar o controle de versão do objeto StorageGRID no bucket do armazenamento de objetos.</block>
  <block id="4c1bae6ff12944d724f72dbf17988581" category="paragraph">O agente do Console é necessário para hierarquizar dados na nuvem.  Ao hierarquizar dados no StorageGRID, um agente deve estar disponível em suas instalações.</block>
  <block id="f0775dbcbb3e896192a71d6a3da0d958" category="paragraph">Você deve ter a função de administrador da organização para criar um agente.</block>
  <block id="5bfe7676a3f4e4197bf9f895c6b2fcb4" category="list-text">Uma conexão HTTPS pela porta 443 para seu sistema StorageGRID</block>
  <block id="f1260652abd324e05ba249e82728d99f" category="section-title">Dados inativos em camadas do seu primeiro cluster para o StorageGRID</block>
  <block id="8763f6e8f73d9edf1525960ebd813b27" category="list-text">O FQDN do nó do gateway StorageGRID e a porta que será usada para comunicações HTTPS.</block>
  <block id="1b8a3756b590cb811f9726f247097028" category="list-text">Uma chave de acesso da AWS que tenha as permissões S3 necessárias.</block>
  <block id="a050c774e6c62fccbb12a34ce5b06225" category="paragraph">Se o destino de camadas do StorageGRID existir como um sistema no NetApp Console, você poderá arrastar o cluster para o sistema StorageGRID para iniciar o assistente de configuração.</block>
  <block id="588fe6b47fb02e8d26996501bf81f9c5" category="inline-image-macro">Uma captura de tela que mostra a opção Configurar níveis que aparece no lado direito da tela depois que você seleciona um sistema ONTAP local.</block>
  <block id="101aff465cc09a379a0d668a4235ca19" category="paragraph"><block ref="101aff465cc09a379a0d668a4235ca19" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b51dac5dc7d8805b188b19cadcfd531c" category="list-text">*Selecionar Provedor*: Selecione * StorageGRID* e selecione *Continuar*.</block>
  <block id="c880a19df6feb2c1dcf1bda2267bb2be" category="list-text">*Servidor*: Insira o FQDN do nó do gateway StorageGRID , a porta que o ONTAP deve usar para comunicação HTTPS com o StorageGRID e a chave de acesso e a chave secreta para uma conta que tenha as permissões S3 necessárias.</block>
  <block id="9bbb1b8c852a007e739999fb2e3a6587" category="list-text">*Bucket*: adicione um novo bucket ou selecione um bucket existente que comece com o prefixo _fabric-pool_ e selecione *Continuar*.</block>
  <block id="0997d180d40638983183a6e29ec8dfd6" category="paragraph">O prefixo _fabric-pool_ é necessário porque a política do IAM para o agente permite que a instância execute ações do S3 em buckets nomeados com esse prefixo exato.  Por exemplo, você pode nomear o bucket S3 _fabric-pool-AFF1_, onde AFF1 é o nome do cluster.</block>
  <block id="6770c476e7cf4e5329f4a574f524ae3a" category="paragraph">Selecionar o IPspace correto garante que o Cloud Tiering possa configurar uma conexão do ONTAP para o armazenamento de objetos StorageGRID .</block>
  <block id="fc7b72c2fc7130f6fc8a71de97daf337" category="summary">Execute um teste de desempenho na nuvem para medir a latência da rede e o desempenho da taxa de transferência de um cluster ONTAP para um armazenamento de objetos antes e depois de configurar a hierarquização de dados.</block>
  <block id="3b014c6ab8513d7cbc36d590808b0e55" category="doc">Medir a latência da rede e o desempenho da taxa de transferência no NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="973d8cfe0d1470781ab2e78ae9ae5c68" category="paragraph">Execute um teste de desempenho na nuvem para medir a latência da rede e o desempenho da taxa de transferência de um cluster ONTAP para um armazenamento de objetos antes e depois de configurar a divisão de dados em camadas no NetApp Cloud Tiering.  O teste também identifica quaisquer falhas que tenham ocorrido.</block>
  <block id="05550ef95410219ee8109be8d00e9f62" category="paragraph">Aqui estão alguns exemplos de resultados de desempenho:</block>
  <block id="f171b53c2ca59613ced7d9a5a942a255" category="inline-image-macro">Uma captura de tela dos resultados de desempenho do cluster para um teste de desempenho em nuvem.</block>
  <block id="f8011f6560ae9c67fe47dfaf64d311be" category="paragraph"><block ref="f8011f6560ae9c67fe47dfaf64d311be" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="8d7c169a466dfccc11fd70e4d5d9307c" category="paragraph">É melhor executar essa verificação quando o cluster estiver com menos de 50% de utilização da CPU.</block>
  <block id="80fd0114f074882cbd99907336bcbff9" category="list-title">Etapas para um cluster que não foi configurado para camadas</block>
  <block id="f14fab61bf6b79d48f8e90f17c676ea2" category="list-text">Na página *Clusters*, selecione o ícone de menu para um cluster e selecione *Teste de desempenho da nuvem*.</block>
  <block id="5e2710a1e259c33cc88129e3f3817a5d" category="list-text">Revise os detalhes e selecione *Continuar*.</block>
  <block id="bfdee4fb60271a04ea7de7300cf2719f" category="list-text">Siga as instruções para fornecer as informações necessárias.</block>
  <block id="82377b23824c7bd3e4d61004b79007e2" category="paragraph">As informações que você precisa fornecer são as mesmas que você usaria se estivesse configurando camadas no cluster.</block>
  <block id="d691d6fb13ec61a65ac366e5e7cd24df" category="list-text">Opcionalmente, continue com o assistente de Volumes em camadas para concluir a configuração.</block>
  <block id="35ebe7b6adea0c0481efc2f808eae42d" category="list-title">Etapas para um cluster que foi configurado para camadas</block>
  <block id="b375fdcdcb2e941cee7f6c77a877a799" category="list-text">Selecione um nó na lista suspensa.</block>
  <block id="fd83eef8a964b542e19760927828a387" category="list-text">Veja os resultados ou verifique novamente o desempenho.</block>
  <block id="4a1ff72132abf5036ebd7cfc27732030" category="summary">Saiba o que há de novo no NetApp Cloud Tiering.</block>
  <block id="fc9efe18fffdae315cad70593938fa75" category="doc">Novidades no NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="a41dd7aa7d921f9f0881a705d3679e6c" category="section-title">06 de outubro de 2025</block>
  <block id="ba3d080bd22adb4c0f40fdd9d87f54f9" category="section-title">09 de agosto de 2023</block>
  <block id="51276db22ab007bf8378ddc5150c089e" category="section-title">04 de julho de 2023</block>
  <block id="70c95406986fbb3626df1a393daf99ce" category="section-title">03 de abril de 2023</block>
  <block id="eea1e3b9ecdd5e32692761a0a78b9463" category="section-title">05 de março de 2023</block>
  <block id="5f659aa043041b7c7bd07335ac62ca55" category="section-title">Gerar um relatório de níveis para volumes</block>
  <block id="f86857f0a51fde5819da3a17258b5448" category="inline-link">Veja como baixar o relatório de níveis</block>
  <block id="23d3c2bb99b2643a2d8b7b4fe6919783" category="paragraph">Você pode baixar um relatório na página Volumes em camadas para poder revisar o status de camadas de todos os volumes nos clusters que você está gerenciando.  O BlueXP Tiering gera um arquivo .CSV que você pode revisar e enviar para outras pessoas na sua empresa, conforme necessário.<block ref="aaab920374e84f87020f8ba8578ab877" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="ac26262f2e2ace4d6b3a70c6255f23d1" category="section-title">06 de dezembro de 2022</block>
  <block id="433c1ccd6c6d5af5fc78b729975e5f20" category="section-title">Alterações no ponto de extremidade de acesso à Internet de saída do conector</block>
  <block id="c433416a8f427b90caab6f6eed1f6323" category="paragraph">Devido a uma alteração no Cloud Tiering, você precisa alterar os seguintes pontos de extremidade do conector para uma operação bem-sucedida do Cloud Tiering:</block>
  <block id="eb75f7332becd8b3fbb2a59ea0bd0536" category="cell">Ponto final antigo</block>
  <block id="afcce2fe2d959c0f4554e7815a50e8e4" category="cell">Novo ponto final</block>
  <block id="115781a0043a85f8707c5c99fd02dc75" category="cell">\ https://cloudmanager.cloud.netapp.com</block>
  <block id="e1095ff19466581c5274f67123c95036" category="cell">\ https://api.bluexp.netapp.com</block>
  <block id="9e434ddc2ad4b9de005368b77254223d" category="cell">\https://*.cloudmanager.cloud.netapp.com</block>
  <block id="37ba276f010f4ea07f1196b487811443" category="cell">\https://*.api.bluexp.netapp.com</block>
  <block id="fa2934d386823619966e2cc6e222496c" category="paragraph">Veja a lista completa de endpoints para seu<block ref="42eb7f749d4ba3adb326aa0a5756ba02" category="inline-link-rx"></block> ,<block ref="96a9d4916fc49c8f082f1cb217b818c4" category="inline-link-rx"></block> , ou<block ref="4f16be4d60318c8ffb97ef574631956d" category="inline-link-rx"></block> ambiente de nuvem.</block>
  <block id="88268cce7d1b83c765c3f7010df80df5" category="section-title">06 de novembro de 2022</block>
  <block id="02a02728987c939621edc3e2dc71d234" category="section-title">Arraste e solte para habilitar a hierarquização para destinos adicionais</block>
  <block id="c7ff6bab2dbbff295979c34958980e72" category="paragraph">Se o destino de camadas do Azure Blob, Google Cloud Storage ou StorageGRID existir como um ambiente de trabalho no Canvas, você poderá arrastar seu ambiente de trabalho ONTAP local para o destino para iniciar o assistente de configuração de camadas.</block>
  <block id="ab288ae4b4c50ebb9a997e0f0debbd15" category="section-title">19 de setembro de 2022</block>
  <block id="dc7d0bd65a1626d3b5577529e98dab87" category="section-title">Configurar o AWS PrivateLink ao hierarquizar para o Amazon S3</block>
  <block id="905ecf204d0cf0b2ed497e63ae9324d0" category="inline-link">configure seu sistema para uma conexão privada usando uma interface de endpoint VPC</block>
  <block id="0da74d536582f557c39085b5441ca38a" category="paragraph">Em versões anteriores, era muito demorado fornecer essa maneira segura de conectar seu cluster a um bucket S3 por meio de um endpoint VPC.  Agora você pode seguir os passos pré-requisitos para<block ref="f21e3ca279bfe71063fdc96c67a3b5b9" category="inline-link-rx"></block> e então você pode selecionar o PrivateLink durante o assistente de configuração de camadas na página Rede.</block>
  <block id="883959b6b7ad90936b33d524655bc282" category="inline-link">Revise os requisitos e as etapas para hierarquizar dados inativos no Amazon S3</block>
  <block id="b2917ea80501e4e266fb196a8938fa14" category="paragraph"><block ref="60aeda1e87e3285e814ff97260256aa7" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="5b509c72bc50acb8c10c2952b7982420" category="section-title">Arraste e solte para habilitar a hierarquização no Amazon S3</block>
  <block id="0e271c8fadf9496816e223bef1dddce1" category="paragraph">Se o destino de hierarquização do Amazon S3 existir como um ambiente de trabalho no Canvas, você poderá arrastar seu ambiente de trabalho ONTAP local para o destino para iniciar o assistente de configuração de hierarquização.</block>
  <block id="e183a98351b41fa6323d79a2f03c328c" category="section-title">Escolha o comportamento de camadas ao remover o armazenamento de objetos espelho</block>
  <block id="0ef4d84785d416d19e0e75532e8a64b9" category="section-title">03 de agosto de 2022</block>
  <block id="847d8c6cf21c261bf367fb1c3c41bf62" category="section-title">Configurar armazenamentos de objetos adicionais para outros agregados</block>
  <block id="aa18b7b04ae6143c1d2f56b72718403e" category="inline-link">Saiba mais sobre a nova funcionalidade de armazenamento de objetos.</block>
  <block id="97102364d27cfa2b371b04954f8509a5" category="paragraph">A interface de usuário do Cloud Tiering adicionou um novo conjunto de páginas para configuração de armazenamento de objetos.  Você pode adicionar novos armazenamentos de objetos, conectar vários armazenamentos de objetos a um agregado para o FabricPool Mirroring, trocar os armazenamentos de objetos primário e espelhado, excluir conexões de armazenamento de objetos a agregados e muito mais.<block ref="beab3aba355fc6cb093ce3f5ab5dae37" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="ed16268923e9fecfd07bdd809ee9d213" category="section-title">Suporte de licença para configurações do MetroCluster</block>
  <block id="afacb33ad65bcd63eb15aeba04b4aed0" category="inline-link">Veja como licenciar e configurar esses tipos de clusters.</block>
  <block id="8988a1e5f033eb9ad9a8652cec24f2d1" category="paragraph">As licenças do Cloud Tiering agora podem ser compartilhadas com seus clusters que estão nas configurações do MetroCluster .  Você não precisa mais usar as licenças obsoletas do FabricPool para esses cenários.  Isso facilita o uso das licenças "flutuantes" do Cloud Tiering em mais clusters.<block ref="034dee4c81b485ee26e8054e04588c81" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="699ba75790d6f2dbe4804ed69823b4b9" category="sidebar">O NetApp Cloud Tiering estende seu data center para a nuvem, hierarquizando automaticamente dados inativos de clusters ONTAP locais para o armazenamento de objetos.</block>
  <block id="dbf638b2df9fdd6b028f3a442df69395" category="sidebar">Documentação do NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="be11c74c1dd7f307bb80183a90dc2067" category="sidebar">Começar</block>
  <block id="91770f038cd944a1d3b9b347edeb2b10" category="sidebar">O que há de novo</block>
  <block id="e907b41f5f3d7332bee5a43fbbf78a08" category="sidebar">Configurar licenciamento</block>
  <block id="f88599376f5e75e17ca7b493801e3fe0" category="sidebar">Dados ONTAP locais em camadas para a nuvem</block>
  <block id="a1c9ca25baf7a6c21580170a748cf696" category="sidebar">Nível para Amazon S3</block>
  <block id="9c24075097cef2efbfa6d34acbbb775d" category="sidebar">Camada para Azure Blob</block>
  <block id="a62425c23786654b084b1fbadf9c41f1" category="sidebar">Nível para o Google Cloud</block>
  <block id="58d9b66bf970364ffd51454e98a4e4d5" category="sidebar">Camada para StorageGRID</block>
  <block id="932b49a2d53968bfae607cb915ef9ec2" category="sidebar">Nível para S3 genérico</block>
  <block id="6efa402b5baeb2ad1984997697bc2d7b" category="sidebar">Gerenciar configurações de níveis</block>
  <block id="e1c9950bf8922ee7b7ee2dc803696a6a" category="sidebar">Alterar a largura de banda para carregar dados inativos no armazenamento de objetos</block>
  <block id="004509d192f15716a8c5185cda0cc0da" category="sidebar">Mova os dados da nuvem de volta para a camada de desempenho</block>
  <block id="4f05e87f380a81f7a23601ecba757570" category="sidebar">Gerenciar armazenamento de objetos</block>
  <block id="44e298753e2ff93996d0e8ffa928a922" category="sidebar">Adicionar um novo armazenamento de objetos para um cluster</block>
  <block id="f479e40bc5b0a3dc9ce1b1c43ebdec89" category="sidebar">Adicionar um segundo armazenamento de objetos a um agregado para espelhamento</block>
  <block id="500c3424a2151541a2d7783c7e308bb5" category="sidebar">Remover um armazenamento de objeto espelho</block>
  <block id="813011e2103649bb71f124adedcc10ea" category="sidebar">Blogs e comunidade</block>
  <block id="cc58d3a9b2264c4fd8cb1d3f61b90bdc" category="sidebar">NetApp Data Services</block>
  <block id="dd490b81914dd945601e442a41cb4222" category="sidebar">Comunidade NetApp</block>
  <block id="7c541e683be9ee1cf3abb0a45bcb9dae" category="sidebar">Documentação sobre NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="7d0ee6fed10d3d4e5c9ee496729ab519" category="sidebar">Notas de lançamento</block>
  <block id="7d2282c510a7fb8e2271e7bebbf67d76" category="sidebar">Dados locais em camadas para a nuvem</block>
  <block id="2aff895f113e21b7f69a4268de47985e" category="sidebar">Camada para armazenamento de Blobs do Azure</block>
  <block id="018e222399b98ecea08cb2e0fd3388c1" category="sidebar">Nível para Google Cloud Storage</block>
  <block id="071579cf94b7569e1514387e1fb0402e" category="sidebar">Camada para armazenamento de objetos S3</block>
  <block id="1fe917b01f9a3f87fa2d7d3b7643fac1" category="sidebar">Perguntas frequentes</block>
  <block id="aac39d4f0580e36eb3baf1c6658ef83d" category="sidebar">Usar o NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="98cdb1a65169f969d89bdf00a2c15067" category="sidebar">Gerenciar camadas de dados</block>
  <block id="3bfb0dd1c6c8d3284f1d941ddd9613bf" category="sidebar">Teste o desempenho da nuvem</block>
  <block id="0d9a0c8bdee04e409601bf54fc5eda61" category="sidebar">Exibir visão geral de camadas para todos os clusters</block>
  <block id="97e701481870b706302af0fc0e92e748" category="sidebar">Monitore o status dos alertas de níveis</block>
  <block id="63d5049791d9d79d86e9a108b0a999ca" category="sidebar">Referência</block>
  <block id="51ae64fb3620d7b88a6fc20148f0e2d7" category="sidebar">Classes e regiões de armazenamento do Amazon S3 com suporte</block>
  <block id="483b947377ff3a8f0bfe2df65d4f5292" category="sidebar">Níveis e regiões de acesso do Azure com suporte</block>
  <block id="f1a3ad895aa06bd9c76af0c86381f4cf" category="sidebar">Classes e regiões de armazenamento do Google Cloud com suporte</block>
  <block id="0adc03eac86772ad2c75c8f140be417e" category="sidebar">Conhecimento e suporte</block>
</blocks>